<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=37696</link><description>
        各位同学：

    经过综合考察各位候选人实践环节和面试表现，经学院审核，以下60位同学进入创新与创业管理强化班第二轮专家面试。专家面试拟于2014年11月29日前后进行；具体时间和分组安排将于11月中下旬公布，请及时关注竺可桢学院网站。
    再次感谢各位同学对创新与创业管理强化班的关注。如有任何问题，请联系咨询杜同学电话：764563
                                                                                                                                                                                                      竺可桢学院
                                                                                                                                                                                                           2014年11月13日

附：专家面试名单：
 


    
    
        
             
            姓名
            学号
            专业
            姓名
            学号
            专业
        
        
             
            刘冉起
            3130000764
            人文社科实验班
            李启玄
            3130101498
            金融学（试验班）
        
        
             
            黄步威
            3130101027
            药学
            刘佳辰
            3130103448
            金融学（试验班）
        
        
             
            严忻怡
            3130102222
            信息工程
            何苗
            3130103277
            公共事业管理（体育）
        
        
             
            倪王泽
            3130102249
            信息工程
            郭洋
            3130104797
            运动训练
        
        
             
            郑亚波
            3130102314
            信息工程
            顾凌竹
            3130102838
            土木工程
        
        
             
            施正阳
            3130102726
            信息工程
            王少枫
            3130103976
            土木工程
        
        
             
            沈天琦
            3130103365
            信息工程
            吴作中
            3130104342
            土木工程
        
        
             
            郭世超
            3130104268
            信息工程
            祝一帆
            3130000511
            计算机科学与技术
        
        
             
            杨洋
            3130104398
            信息工程
            林炳辉
            3130000754
            计算机科学与技术
        
        
             
            孙根
            3130104515
            信息工程
            张一舟
            3130102241
            计算机科学与技术
        
        
             
            郭尤子
            3130000466
            英语
            吕宇洋
            3130102393
            计算机科学与技术
        
        
             
            彭畅
            3130000739
            法语
            唐若兰
            3130103072
            数字媒体技术
        
        
             
            蔡昭宇
            3130104106
            数学与应用数学
            余佩芸
            3130104593
            产品设计
        
        
             
            陈锦生
            3130000451
            测控技术与仪器
            丁严华
            3130102246
            软件工程
        
        
             
            方媛媛
            3130100361
            食品科学与工程
            孙佳明
            3130000649
            工业工程
        
        
             
            施宇晨
            3130100423
            食品科学与工程
            叶陈韬
            3130102437
            机械电子工程
        
        
             
            童予皓
            3130100439
            生物工程（生物系统工程方向）
            吕东晟
            3130000146
            光电信息科学与工程
        
        
             
            陈树葳
            3130100950
            食品科学与工程
            曹恒
            3130102244
            光电信息科学与工程
        
        
             
            田胜旺
            3130104070
            环境设计
            李艳宾
            3130104279
            光电信息科学与工程
        
        
             
            郑家齐
            3130100114
            园林
            彭骁
            3130104579
            光电信息科学与工程
        
        
             
            陈敏
            3130100279
            园艺
            苏楠淇
            3130104104
            土地资源管理
        
        
             
            周丽君
            3130100941
            园艺
            庄寄涵
            3130102503
            高分子材料与工程
        
        
             
            梁李江
            3130103115
            能源与环境系统工程
            赵百新
            3130100708
            电子信息工程（电气学院）
        
        
             
            郭宣宏
            3130100679
            自动化（控制系）
            陈铖
            3130102504
            电子信息工程（电气学院）
        
        
             
            孙翀
            3130102245
            自动化（控制系）
            王愿翔
            3130102551
            电气工程及其自动化
        
        
             
            姜朝峰
            3130103443
            自动化（控制系）
            朱亮
            3130102814
            电气工程及其自动化
        
        
             
            孙晗
            3130103473
            自动化（控制系）
            林晓鑫
            3130104136
            电子信息工程（电气学院）
        
        
             
            陈光
            3130104392
            自动化（控制系）
            王钲皓
            3130101562
            地理信息科学
        
        
             
            赵人娴
            3130101307
            金融学
            李馨雨
            3130103711
            人文地理与城乡规划
        
        
             
            丁越
            3130101323
            金融学
            邱钦怡
            3130102586
            材料科学与工程
        
    


    </description><title><value>关于公布竺可桢学院创新与创业管理强化班专家面试名单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37845</link><description>
        有关院系（单位）：
根据《浙江大学基础学科拔尖学生培养试验计划专项经费管理办法》（浙大发计〔2012〕25号）（见附件1）有关要求，现就2015年基础学科拔尖学生试验计划财务预算编制有关事项通知如下：
一、有关专业院系（单位）要高度重视并认真做好此项工作，要根据《浙江大学培养基础学科拔尖创新人才原则意见》（浙大发本〔2009〕186号）和求是科学班学生培养工作部署开展预算编制工作，要加强预算编制工作的统一领导和组织协调，组织有关人员扎扎实实做好此项工作，确保2015年预算内容完整，重点突出，数字准确，编报及时。
二、有关专业院系（单位）要根据2015年度求是科学班学生培养工作计划编制预算，要有明确的建设目标和工作计划，要有详细的内容、时间安排和测算依据及预期成效等，并填写《建设任务书》（见附件2）。预算将重点支持选聘国（境）内外著名教授（学者）为学生授课和选派优秀学生前往国内外一流大学或研究机构学习，求是科学班交叉学科课程开设和人才培养模式研究等。
三、有关专业院系（院系）按照计划财务处统一的预算编制格式和规范的编制方法，分别编制本专业院系（单位）求是科学班学生培养的支出预算。请将本专业院系（单位）支出预算汇总填入“基础学科拔尖学生培养试验计划经费预算表”（见附件3）。根据财政、教育主管部门要求以及近期学校有关会议精神，严控会议费和教职工出国（境）支出预算，若确需选派教师带队学生出国（境）或召开教学工作会议，则须分别填写《浙江大学   年出国（境）及会议费预算申报表》（见附件4）和《浙江大学会议费用支出预、决算表》（见附件5）与《浙江大学   年出国（境）费》（见附件6）。预算编制要有详细的文字说明。凡涉及课程建设、外聘教师、学生交流、学生科研、教师交流和学生活动等均须有详细的年度计划安排并填写附表（见附件7）。
四、为进一步规范“基础学科拔尖学生培养试验计划”专项经费管理使用，有关院系（单位）要制订该专项经费使用管理规定。同时当年经费预算要求当年执行完毕，并根据建设任务书提交绩效报告。
五、根据工作安排，有关专业院系（单位）务必在2014年12月25日前将专项经费使用管理规定和预算等材料（纸质版和电子版）报竺可桢学院。
六、凡未按规定上报预算材料的专业院系（单位），学校在预算编制时将不予考虑，若内容不符或不实，该部分不予考虑。预算材料应由编制人、负责人签名，单位盖章，并注明编制人联系电话和电子邮箱。
联系人：章志英，周永明；电话：88206047,88981115；Email：zjuzzy@zju.edu.cn，mixclass@zju.edu.cn。
附件:1.《浙江大学基础学科拔尖学生培养试验计划专项经费管理办法》
     2. 建设任务书
     3. 基础学科拔尖学生培养试验计划经费预算表
     4.《浙江大学   年出国（境）及会议费预算申报表》
     5.《浙江大学会议费用支出预、决算表》
     6.《浙江大学   年出国（境）费》
     7.附表
竺可桢学院
2014年11月21日
    </description><title><value>关于编制2015年求是科学班经费预算的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37765</link><description>
        现将竺可桢学院2014-2015学年秋学期第6-7周活动的纪实考评加分名单公示如下：

班团大赛决赛工作人员、参赛者及观众加分
办公室 iCourse系列活动-PS培训工作人员加分
青志部志愿者培训工作人员及参与者加分
体育部综合运动月工作人员加分
文艺部十佳歌手大赛工作人员及参与者加分
学术部新生辩论赛工作人员及参与者加分
紫金港校区游工作人员及参与者加分
青志部10月特殊部门工作人员加分
公联部10月特殊部门工作人员加分
新闻网络中心10月特殊部门工作人员加分
       公示期：11月17日-11月20日
请参与了活动的同学下载相关名单，查看活动主办方是否已将自己的姓名学号录入。
如有同学参与了活动却未在名单中找到自己姓名或姓名学号信息有误，请在名单公示后的4天内将修改的信息发送到邮箱（ckc_jskp@163.com，注意下划线），主题为“XX同学综测加分问题”。
若有同学对名单有异议需要进行举报，请直接联系部门负责人，我们将严格为举报人保密。 
名单公示4天后即生效，之后不得再进行修改。此将直接作为纪实考评加分依据，在综合素质测评审核时为各位同学加分。
另外，请各部门在活动举办后7天内将规定格式的综测加分表格发送至ckc_jskp2014@163.com，逾期发送的表格一律不予加分。
                                                  竺可桢学院团委
                                                 2014年11月17日
 
    </description><title><value>关于秋学期7-8周综合素质纪实考评加分的公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36365</link><description>
         各位同学：  
浙江大学第十四届“挑战杯”大学生课外学术作品竞赛已于2014年10月初正式启动。根据浙江大学第十四届“挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛组委会的统一部署，现将报名及院级选拔通知如下:
一、时间安排
1、报名阶段：
    参赛学生须登录求是青年网站（www.youth.zju.edu.cn）的“第十四届‘挑战杯’报名系统”进行立项申报；严格按照系统要求填写报名信息和项目申请书，上传参赛附件等，并导出填写好的《竞赛报名表》，在11月26日前，一式两份上交至东1D-114。
    报名系统将于2014年11月25日24时关闭，参赛学生须在此前完成竞赛报名工作。
2、学院审核阶段
学院在2014年12月5日前，将组织专家进行申报项目的评审，选拔代表本单位学科水平的高质量作品参加所属学科类别复赛（原则上复赛承办单位和上届优秀组织奖单位不超过8件，其他单位不超过6件）
3、审核公示阶段
对于初赛评审结果要在本学院内予以一周时间的公示。单位和个人对公示项目存在疑问的，均可以书面、电话、来访等形式向学院（系、学园）工作机构或学校竞赛组委会秘书处反映。单位反映问题的，须加盖公章；个人反映问题的，提倡署报本人真实姓名。所有反映的问题要实事求是，客观公正，对故意诬陷的，一经查实，按有关规定严肃处理。
4、参加学校复赛、决赛、省赛、国赛

    
        
            
            2014年12月下旬
            
            
            各类别复赛阶段
            
            
            复赛承办单位组织专家进行项目评审，选出优秀项目参加学校决赛。
            
        
        
            
            2015年3月中旬
            
            
            学校决赛阶段
            
            
            学校组织专家开展决赛评审，确定特等奖和一、二等奖。
            
        
        
            
            2015年4月中旬
            
            
            省内决赛阶段
            
            
            参加浙江省“挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛
            
        
        
            
            2015年10月
            
            
            全国决赛阶段
            
            
            参加全国 “挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛。
            
        
    

 
 
注：鼓励各类已获批立项的或未结题但已有部分成果或已完成的校级、省级、国家级的学生项目和计划报名参赛。如浙江大学“国家大学生创新训练实验计划”项目成果，浙江大学大学生科研训练计划（SRTP）项目的优秀项目，其他院、校、省、国家级的学生项目或成果。毕业设计和课程设计（论文）、学年论文和学位论文等不在申报范围之列
 
如有问题，请联系88206413、15267020265（527042）
竺可桢学院团委
2014年10月24日
    </description><title><value>关于第十四届“挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛正式报名工作的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=381&amp;object_id=37783</link><description>
        各位同学：
     经学院审核，现将竺可桢学院学生赴英国帝国理工学院参加2015年秋季联合培养研究生学位项目名单进行公示。如对公示结果存在异议，请将意见反馈至tangxiaowu@zju.edu.cn。
 


    
        
            
            学号
            
            
            姓名
            
            
            专业
            
        
        
            
            3110000171
            
            
            王安奇
            
            
            金融学
            
        
        
            
            3110000166
            
            
            李念
            
            
            金融学
            
        
        
            
            3110101738
            
            
            杜悦
            
            
            金融学
            
        
        
            
            3110000356
            
            
            张小桐
            
            
            金融学
            
        
        
            
            3110101225
            
            
            刘京京
            
            
            金融学
            
        
        
            
            3110000403
            
            
            万美辰
            
            
            会计学
            
        
        
            
            3110000135
            
            
            王栋
            
            
            土木工程
            
        
        
            
            3110000173
            
            
            许斯宁
            
            
            土木工程
            
        
        
            
            3110102658
            
            
            邵雷来
            
            
            电子信息工程
            
        
        
            
            3110101393
            
            
            靳泰然
            
            
            电子信息工程
            
        
    


 
                                浙江大学竺可桢学院
                                    2014.11.17
 

    </description><title><value>关于竺可桢学院学生赴英国帝国理工学院参加2015年秋季联合培养研究生学位项目名单公示的通知</value></title></item><item><link>http://www.career.zju.edu.cn/ejob/zczphxxlogin.do?pkValue=9394</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=37778</link><description>
        各位同学，竺可桢学院团委办公室及教学综合办公室现面向竺可桢学院全体学生招聘冬学期学生助理若干，欢迎大家踊跃报名。
岗位名称：办公室助理（勤工助学岗位）
工作内容：值班，接听电话，协助学院老师处理日常事务
工作地点：团委办公室东一D112、东一D114，教学综合办公室东一D102
工作时间：正常工作日老师上班时间（一般为周一至周五，上午8：30—11：40，下午1:30—5：00），晚上、周末、公共假期不用值班。如有特殊情况，需提前一天请假。考试周视情况调整值班时间。
计酬方式：按学校勤工助学规定固定岗位计酬
条件要求：1、在校的竺可桢学院学生，家庭经济困难生优先。
                  2、课后有空闲的同学，每次一到两个小时，每周满足两到三个时间段为佳。
                  3、工作态度认真严谨，有责任心，诚恳
                  4、能够熟练操作word等常用办公软件
                  5、值班最好带上笔记本电脑
报名方式：下载报名表填写发邮件至ckc_tw@163.com。
截止时间：11月21日中午12:00
备注：1、邮件及报名表标题为“XXX报名学生助理”。
           2、报名表经过筛选后将于11月22日晚18:00前短信通知。
           3、报名后请尽量不要修改值班时间。 
附件：报名表
    </description><title><value>2014年冬学期竺可桢学院学生助理招聘通知</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/54638b78de020</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=37866</link><description>
        各学园、院（系）：
 

学信网上2014级新生学籍信息中专业目前是招生专业。学生毕业时学历证书电子注册信息中的院系和专业将是学生毕业时所在院系和专业。
主要核对：姓名、性别、民族、身份证号、出生日期、层次（本科）、学习形式（普通全日制）、学号。
诸如手机号、籍贯、出生地、家庭地址之类信息学校无修改权限，学生若要修改必须自己联系学信网客服。
请向学生说明，以避免产生大量的问题咨询。
 

 
 
 
根据教育部《普通高等学校新生学籍电子注册暂行办法》（教学〔2007〕3号）和《高校学生获得学籍及毕业证书政策告知》的有关要求，2014级新生均须上网查询、核对本人学籍信息。现将有关事项通知如下：
一、工作对象：经省级招生部门统一录取至我校，且已报到注册的普通全日制2014级本科新生
二、查询时间：2014年11月10日——2014年11月26日
三、查询网址：中国高等教育学生信息网
四、查询方法
www.chsi.com.cn→“学籍学历信息查询与认证服务”→“学籍查询”→“新生学籍”，进行实名注册后方可查询本人学籍信息（注：在校期间，一个身份证号码只能注册一次，在实名制注册的时候，请记住账号，最好是常用的QQ邮箱、密码）。在绑定实名制的时候，如出现收不到验证码或者验证码无效的情况，请耐心多试几次。
五、工作要求
1、新生学籍电子注册工作，是加强高校学生学籍管理的主要手段，是发放学历证书的重要依据。新生通过学籍电子注册才能获得学籍，具有学籍的学生才能获得毕业证书；
2、各学园、院（系）须高度重视、加强督促，认真做好学籍电子注册的宣传动员工作，让学生充分认识到新生学籍电子注册工作的重要性，同时告知学生网上学籍查询的方法和步骤，要求全体2014级学生必须在2014年11月26日前完成网上学籍查询；
3、此次2014级新生查询的学籍注册信息是2014级学生毕业时学历证书电子注册信息的唯一依据。如学生不按时查询，出现的学籍信息错误，由学生本人承担责任；
4、学生如在查询过程中有疑问或信息与实际情况不符，可以携带身份证到教务处学籍管理中心咨询。办公地点：紫金港校区东1B-102-2室。


教务处
2014-11-10
    </description><title><value>转发关于2014级新生学信网学籍信息自查的通知-对核对信息的提醒</value></title></item><item><link>http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=339&amp;object_id=121385</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=37184</link><description>
        
    11月8日上午9:30，竺院团委青志部有幸请到杭州志愿者培训学院的资深讲解老师马俊霞老师来我校开展志愿者相关讲座。你是否满怀激情却不知如何施展？你是否在各种志愿者活动中感到手忙脚乱，不得其法？你是否想要在志愿者工作领域开拓属于自己的全新天地？
  

志愿服务技能，是杭州志愿者培训学院举办的2014年“志愿·中国梦”百场志愿者培训进高校活动中的代表性课程，主要内容包括：志愿服务礼仪及沟通技巧、突发状况的应对及自我救护、敬老志愿服务工作技巧、助残志愿服务工作技巧。通过本课程的学习，可以使志愿者学会在面对不同类型的服务对象时应采用不同沟通技巧、服务技巧，以推动志愿服务工作的顺利开展；同时帮助志愿者学会正确处理志愿服务中出现的突发事件，在威胁自身安全的状况下能够采取正确的自我救护措施。相信你能在此次讲座中收获令你满意的内容，也相信此次讲座能帮助你在以后的志愿者活动中做得更好！
  

主讲人
 

 
杭州志愿者培训学院马俊霞老师
  

活动时间
11月8日周六上午9:30
  

活动地点
紫金港校区西一105
  

温馨提示：
本活动有综测签章
  

志愿者库志愿者无特殊情况必须参加

全市性大型赛会志愿服务活动将优先选拔参加过培训的团队和个人。

如有任何疑问请联系：
17816860587/594412 熊同学

          竺可桢学院团委
2014年11月4日
 
    </description><title><value>关于“志愿•中国梦”百场志愿者培训讲座举行的通知</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/546779f4ec787</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37835</link><description>
        有关院系（部门），有关单位：
根据《浙江大学基础学科拔尖学生培养试验计划专项经费管理办法》的通知（浙大发计〔2012〕25号），为加强经费使用绩效考评，经研究决定开展2013、2014年度浙江大学“基础学科拔尖学生培养试验计划”子项目绩效自评工作，请有关院系（部门）、单位高度重视，全面总结子项目的执行情况、改革方案的实施情况和取得的成效。学校将适时组织相关子项目开展自评交流，并开展子项目绩效报告评估分析，注重建设实效。现将有关事项通知如下：
一、自评子项目
此次自评子项目为学校2013年度“基础学科拔尖学生培养试验计划”专项经费第二批下拨的各子项目和2014年下拨的专项经费的各子项目，具体如下：
1.2013年度第二批子项目名称


    
        
            
            序号
            
            
            项目名称
            
            
            负责单位
            
        
        
            
            1
            
            
            求是科学班（数学）学生培养项目
            
            
            数学系
            
        
        
            
            2
            
            
            求是科学班（物理）学生培养项目
            
            
            物理学系
            
        
        
            
            3
            
            
            求是科学班（化学）学生培养项目
            
            
            化学系
            
        
        
            
            4
            
            
            求是科学班（生物）学生培养项目
            
            
            生命科学学院
            
        
        
            
            5
            
            
            求是科学班（计算机）学生培养项目
            
            
            计算机科学与技术学院
            
        
        
            
            6
            
            
            拔尖学生交叉复合培养项目
            
            
            理学部
            
        
        
            
            7
            
            
            优质生源工程项目
            
            
            本科生招生处
            
        
        
            
            8
            
            
            教师教学能力提升项目
            
            
            教师发展中心
            
        
        
            
            9
            
            
            拔尖学生综合能力提升项目
            
            
            竺可桢学院
            
        
        
            
            10
            
            
            学生选拔及科研能力提升和管理
            
            
            竺可桢学院
            
        
        
            
            11
            
            
            国际视野拓展项目
            
            
            竺可桢学院
            
        
        
            
            12
            
            
            教学环境提升
            
            
            本科生院院办
            
        
        
            
            13
            
            
            奖学金及奖励
            
            
            竺可桢学院
            
        
        
            
            14
            
            
            计算中心设备更新
            
            
            计算中心
            
        
        
            
            15
            
            
            本科生研究生共同暑期课程
            
            
            建工学院
            
        
        
            
            16
            
            
            拔尖学生培养教学津贴
            
            
            竺可桢学院
            
        
        
            
            17
            
            
            拨尖学生实验平台建设-物理（一）
            
            
            物理学系
            
        
        
            
            18
            
            
            拨尖学生实验平台建设-物理（二）
            
            
            电气工程学院
            
        
        
            
            19
            
            
            拨尖学生实验平台建设-化学
            
            
            化学系
            
        
        
            
            20
            
            
            拨尖学生实验平台建设-工程训练中心
            
            
            机械系
            
        
        
            
            21
            
            
            拨尖学生实验平台建设-生物
            
            
            生命科学学院
            
        
    


2.2014年度子项目名称


    
        
            
            序号
            
            
            项目名称
            
            
            负责单位
            
        
        
            
            1
            
            
            求是科学班（数学）拔尖学生培养（含学生交流、外聘教师和学生培养等）
            
            
            数学系
            
        
        
            
            2
            
            
            求是科学班（物理学）拔尖学生培养（含学生交流、外聘教师和学生培养等）
            
            
            物理学系
            
        
        
            
            3
            
            
            求是科学班（化学）拔尖学生培养（含学生交流、外聘教师和学生培养等）
            
            
            化学系
            
        
        
            
            4
            
            
            求是科学班（计算机科学与技术）拔尖学生培养（含学生交流、外聘教师和学生培养等）
            
            
            计算机科学与技术学院
            
        
        
            
            5
            
            
            求是科学班（生物科学）拔尖学生培养（含学生交流、外聘教师和学生培养等）
            
            
            生命科学学院
            
        
        
            
            6
            
            
            求是科学班导师制
            
            
            竺可桢学院
            
        
    


二、自评内容
根据子项目建设任务书、开展工作和取得成效及经费预算和执行情况（须附计财处审核的决算报告）等，按照《浙江大学“基础学科拔尖学生培养试验计划”建设项目    年绩效自评报告》（见附件）撰写（每项内容须有详细支撑材料），子项目没有涉及到的自评内容可空缺，须形成子项目成效和特色。有关数学、物理、化学、生物和计算机等专业拔尖计划学生培养，可将两个子项目合并。
请有关学院（单位）于2015年1月5日前将绩效自评报告（纸质和电子版）提交至竺可桢学院，联系人：章志英，周永明；电话： 88206047，88981115，Email： zjuzzy@zju.edu.cn， mixclass@zju.edu.cn。
附件：《浙江大学“基础学科拔尖学生培养试验计划”建设项目    年绩效自评报告》
 
竺可桢学院
2014年11月21日
    </description><title><value>关于开展2013、2014年度浙江大学“基础学科拔尖学生培养试验计划”子项目绩效自评工作的通知</value></title></item><item><link>http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=345&amp;object_id=121867</link><description></description><title></title></item><item><link>http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=12&amp;object_id=75162</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=37204</link><description>
        
各党支部、各位党员、入党积极分子：
经各党支部推优，本学期共有57名积极分子获得笔试、面试资格。本次发展将综合考虑各位积极分子的“红色先锋”成长计划完成情况、笔试和面试成绩，最终发展名单将择期在院网上公布，请各位支部书记和积极分子及时关注院网通知。
笔试具体事宜公布如下：
一、笔试时间：11月7日下午1:30 - 2:30
二、笔试地点：东一A-109
三、笔试形式：闭卷，客观题（选择和填空）60%，主观题40%
四、笔试内容：党史党章重要内容、时事政治热点
五、笔试注意事项
1、如有积极分子在指定时间内不能赶到，请及时和吕成祯老师及党建工作组同学请假并说明原因，将另择时间进行笔试。笔试缺席者将失去本次发展的资格。
2、参加笔试积极分子请提早10分钟到场，迟到30分钟将取消考试资格。
 
完成笔试后请各位积极分子继续在教室参加面试，面试分组和面试时间等具体安排如下：
一、面试分组和时间：
3：00 – 3：15  陆韶琦 杨子晋 吴佳全 刘松华 杨雁勇
3：15 – 3：30  高亚萍 肖显达 张  悦 高振宇 曾  咏
3：30 – 3：45  虞  浩 吕云飞 张贤丽 徐乃珺 张丽君
3：45 – 4：00  王子聪 邓永岩 王吉骜 于碧涵 徐雨萧
4：00 – 4：15  许哲铃 肖  洒 黄天玺 蒋林玻 祁  烨
4：15 – 4：30  孙  樾 陆燕宁 陈俊仪 郑雯露 孟  茜
4：30 – 4：45  祁灵怡 孔垂鑫 梁智超 胡书欣 赵洞天
4：45 – 5：00  赵昕悦 周灵瑜 周嫣如 叶展旗 陈  冉
5：00 – 5：15  程梦婕 梁家馨 郭陆英 司  玮 许圣均 郭止戈
5：15 – 5：30  周金韬 张烨璐 余佩佩 潘一泽 刘  晔 卢汝一
5：30 – 5：45  张锐泽 陈卉卉 陈  琳 王语嫣 林  新
二、面试形式
面试评委为各学生党支部书记，由支部书记根据各位积极分子面试表现投票选出发展对象。缺席支部书记所在支部积极分子将失去本次发展资格。
三、面试内容：入党动机、时事政治热点
四、面试注意事项
1、 如有积极分子在指定时间内不能参加面试，请于11月6日晚20:00前和党建工作组同学联系协商调换时间。面试缺席者也将失去本次发展的资格。
2、参加面试积极分子请提早5分钟在教室外准备，迟于指点时间到者取消面试资格。
 
如有问题请咨询党建工作组同学。
中共浙江大学竺可桢学院委员会
2014年11月5日

    </description><title><value>关于2014-2015学年秋冬学期竺可桢学院党员发展笔试、面试的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=37793</link><description>
        各位同学：
为了激发大学生学习兴趣和成长动力，促进大学生综合素质提升，培养知识、能力、素质俱佳的具有国际视野的优秀人才，浙江大学特别制定了大学生素质训练计划（Students Quality Training Project，以下简称SQTP），根据SQTP项目管理办法，竺可桢学院决定在2014年11月-2015年4月开展第二期“大学生素质训练计划（SQTP）”工作，现将有关事项通知如下：
 
一、项目介绍
SQTP项目是关于学生成长的“梦想助推计划”，是为了帮助学生实现个体或群体能力与素质提升的愿望和梦想而设计的项目。因此，学生组织团队申报项目并获得项目支持后，其项目实施既可以针对团队内部成员的素质和能力提升，也可以面向全体学生，以帮助更多的学生实现成长的梦想。
 
二、项目内容
    SQTP项目重点支持学生以下素质和能力提升的项目：
    1、围绕学生自主学习及学业发展能力的提升；
    2、围绕学生社会责任及国际视野拓展能力的提升；
    3、围绕学生职业选择及社会发展能力的提升；
    4、围绕学生文化传承及礼仪素养的提升；
    5、围绕学生科技创新及创业能力的提升；
    6、围绕学生活动策划管理及领导力的提升；
    7、围绕学生语言表达及写作能力的提升；
    8、其它相关能力与素质的提升。
 
三、申报要求
1、项目负责人必须是浙江大学竺可桢学院全日制学生。
2、项目必须以团队形式申报，团队成员人数要求在5-10人之间。
3、项目必须邀请1名本校教师参与指导（指导教师以辅导员、班主任、新生之友为主），每位教师指导学生项目不得超过2项。
4、学生作为项目申报人每人限申报1个项目，参与项目不得超过2个。
5、不得与SRTP项目以及社会实践活动重复，如有发现将不予立项。
6、每个团队学生干部成员不能超过一半，鼓励非学生干部担任项目负责人。
7、鼓励同学们申报活动类课题
 
四、申报办法
1、申请者应填写《浙江大学学生素质训练（SQTP）项目立项可行性报告和申请表》（附件1）。项目组成员的填报须征得本人同意。
2、项目申报表须经指导教师签署意见后上交至竺可桢学院团委办公室（东一D114），要求纸质材料一式两份，同时将电子稿以附件形式发送至ckcsqtp@163.com，邮件主题和附件名称均以“项目负责人+项目名称”命名，截止日期2014年11月26日。
3.立项表上交后将由竺可桢学院SQTP评审委员会进行审查，立项结果将于11月29日以短信形式通知，项目中期检查时间为2014年12月，完成和结题答辩时间为2015年4月上旬。
 
五、项目设计要求
项目的设计主要围绕学生素质和能力提升，因此，项目申报所选择的素质和能力主题，在学生中所受到的欢迎程度以及对于学生未来成长成才的重要性，是影响该项目能否得到支持和资助的重要原因。
项目是围绕学生素质和能力提升而设计的专项训练项目，其内容设计原则上应包括以下三个模块：一是提升理论知识的课程或讲座模块；二是促进学生自我体验的模拟训练模块；三是实现理论知识内化的实践锻炼或应用模块。
元的经费资助；一般项目给予项，一般项目2.立项表填写可参考附件中的范例
 
 
附件一：浙江大学学生素质训练（SQTP）项目立项可行性报告和申请表
附件二：浙江大学学生素质训练（SQTP）项目管理办法
附件三：立项表范例1
附件四：立项表范例2
 
 
如有其它问题，请联系：
 
胡同学 13906508274 / 688274
刘同学 17816858891 / 592643
沈同学 17816859334 / 593014
 
 
 
竺可桢学院
2014年11月18日
 
    </description><title><value>【SQTP】关于竺可桢学院第二期大学生素质训练计划（SQTP）组织申报的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=37199</link><description>
        经成绩和报名表的筛选并结合考察报名学生的综合素质，吕东晟等96名同学进入创新与创业管理班招生行为面试WarmingUp和第一轮面试。WarmingUp时间定于2014年11月7日（周五），第一轮面试定于2014年11月9日（周日），具体时间、地点及分组信息将短信通知。
对于一面名单有任何问题请咨询：杜同学 18868113353/764563
         感谢各位同学对强化班的关注。
                                                                                         竺可桢学院
2014-11-5
附：一面面试名单：


    
        
            
            姓名
            
            
            学号
            
            
            专业
            
        
        
            
            吕东晟
            
            
            3130000146
            
            
            光电信息科学与工程
            
        
        
            
            姜墨泉
            
            
            3130000367
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            陈锦生
            
            
            3130000451
            
            
            测控技术与仪器
            
        
        
            
            郭尤子
            
            
            3130000466
            
            
            英语
            
        
        
            
            祝一帆
            
            
            3130000511
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            孙佳明
            
            
            3130000649
            
            
            工业工程
            
        
        
            
            彭畅
            
            
            3130000739
            
            
            法语
            
        
        
            
            林炳辉
            
            
            3130000754
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            刘冉起
            
            
            3130000764
            
            
            人文社科实验班
            
        
        
            
            朱力耕
            
            
            3130000990
            
            
            计算机科学与技术（中加班）中方生
            
        
        
            
            郑家齐
            
            
            3130100114
            
            
            园林
            
        
        
            
            林上翔
            
            
            3130100227
            
            
            园艺
            
        
        
            
            陈敏
            
            
            3130100279
            
            
            园艺
            
        
        
            
            方媛媛
            
            
            3130100361
            
            
            食品科学与工程
            
        
        
            
            赵彦钧
            
            
            3130100380
            
            
            食品科学与工程
            
        
        
            
            施宇晨
            
            
            3130100423
            
            
            食品科学与工程
            
        
        
            
            童予皓
            
            
            3130100439
            
            
            生物工程（生物系统工程方向）
            
        
        
            
            翁文其
            
            
            3130100593
            
            
            心理学
            
        
        
            
            吴玙森
            
            
            3130100621
            
            
            工业设计
            
        
        
            
            陆宽
            
            
            3130100659
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            郭宣宏
            
            
            3130100679
            
            
            自动化（控制系）
            
        
        
            
            赵百新
            
            
            3130100708
            
            
            电子信息工程（电气学院）
            
        
        
            
            张乘风
            
            
            3130100765
            
            
            光电信息科学与工程
            
        
        
            
            周丽君
            
            
            3130100941
            
            
            园艺
            
        
        
            
            陈树葳
            
            
            3130100950
            
            
            食品科学与工程
            
        
        
            
            黄步威
            
            
            3130101027
            
            
            药学
            
        
        
            
            杨淑鑫
            
            
            3130101061
            
            
            经济学（试验班）
            
        
        
            
            赵人娴
            
            
            3130101307
            
            
            金融学
            
        
        
            
            丁越
            
            
            3130101323
            
            
            金融学
            
        
        
            
            吴嘉晨
            
            
            3130101327
            
            
            新闻学
            
        
        
            
            卫梦婷
            
            
            3130101394
            
            
            广告学
            
        
        
            
            熊奕媛
            
            
            3130101407
            
            
            金融学
            
        
        
            
            李启玄
            
            
            3130101498
            
            
            金融学（试验班）
            
        
        
            
            王钲皓
            
            
            3130101562
            
            
            地理信息科学
            
        
        
            
            张豪
            
            
            3130101639
            
            
            求是科学班
            
        
        
            
            程宇昂
            
            
            3130101727
            
            
            心理学
            
        
        
            
            汪旭孟
            
            
            3130101956
            
            
            临床医学
            
        
        
            
            潘嘉铖
            
            
            3130102182
            
            
            软件工程
            
        
        
            
            李海斌
            
            
            3130102189
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            严忻怡
            
            
            3130102222
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            张一舟
            
            
            3130102241
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            曹恒
            
            
            3130102244
            
            
            光电信息科学与工程
            
        
        
            
            孙翀
            
            
            3130102245
            
            
            自动化（控制系）
            
        
        
            
            丁严华
            
            
            3130102246
            
            
            软件工程
            
        
        
            
            倪王泽
            
            
            3130102249
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            郑亚波
            
            
            3130102314
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            吕宇洋
            
            
            3130102393
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            叶陈韬
            
            
            3130102437
            
            
            机械电子工程
            
        
        
            
            庄寄涵
            
            
            3130102503
            
            
            高分子材料与工程
            
        
        
            
            陈铖
            
            
            3130102504
            
            
            电子信息工程（电气学院）
            
        
        
            
            王愿翔
            
            
            3130102551
            
            
            电气工程及其自动化
            
        
        
            
            邱钦怡
            
            
            3130102586
            
            
            材料科学与工程
            
        
        
            
            封凯宇
            
            
            3130102717
            
            
            能源与环境系统工程
            
        
        
            
            施正阳
            
            
            3130102726
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            赵磊
            
            
            3130102745
            
            
            电气工程及其自动化
            
        
        
            
            徐波
            
            
            3130102781
            
            
            土木工程
            
        
        
            
            朱亮
            
            
            3130102814
            
            
            电气工程及其自动化
            
        
        
            
            魏琰超
            
            
            3130102816
            
            
            机械设计制造及其自动化（汽车工程）
            
        
        
            
            顾凌竹
            
            
            3130102838
            
            
            土木工程
            
        
        
            
            杨兆轩
            
            
            3130102856
            
            
            建筑学
            
        
        
            
            郑盛远
            
            
            3130102868
            
            
            建筑学
            
        
        
            
            叶吴昊
            
            
            3130102874
            
            
            工业设计
            
        
        
            
            李明超
            
            
            3130103040
            
            
            能源与环境系统工程
            
        
        
            
            唐若兰
            
            
            3130103072
            
            
            数字媒体技术
            
        
        
            
            梁李江
            
            
            3130103115
            
            
            能源与环境系统工程
            
        
        
            
            张旭寒
            
            
            3130103142
            
            
            能源与环境系统工程
            
        
        
            
            沈正坤
            
            
            3130103229
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            何苗
            
            
            3130103277
            
            
            公共事业管理（体育）
            
        
        
            
            沈锦程
            
            
            3130103363
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            沈天琦
            
            
            3130103365
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            姜朝峰
            
            
            3130103443
            
            
            自动化（控制系）
            
        
        
            
            刘佳辰
            
            
            3130103448
            
            
            金融学（试验班）
            
        
        
            
            孙晗
            
            
            3130103473
            
            
            自动化（控制系）
            
        
        
            
            余泽超
            
            
            3130103484
            
            
            过程装备与控制工程
            
        
        
            
            郭宇瑜
            
            
            3130103494
            
            
            电气工程及其自动化
            
        
        
            
            张家明
            
            
            3130103541
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            陈振邦
            
            
            3130103565
            
            
            工业设计
            
        
        
            
            李馨雨
            
            
            3130103711
            
            
            人文地理与城乡规划
            
        
        
            
            王少枫
            
            
            3130103976
            
            
            土木工程
            
        
        
            
            张崇志
            
            
            3130104012
            
            
            自动化（控制系）
            
        
        
            
            田胜旺
            
            
            3130104070
            
            
            环境设计
            
        
        
            
            姚青青
            
            
            3130104085
            
            
            电气工程及其自动化
            
        
        
            
            苏楠淇
            
            
            3130104104
            
            
            土地资源管理
            
        
        
            
            蔡昭宇
            
            
            3130104106
            
            
            数学与应用数学
            
        
        
            
            林晓鑫
            
            
            3130104136
            
            
            电子信息工程（电气学院）
            
        
        
            
            郭世超
            
            
            3130104268
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            李艳宾
            
            
            3130104279
            
            
            光电信息科学与工程
            
        
        
            
            吴作中
            
            
            3130104342
            
            
            土木工程
            
        
        
            
            陈光
            
            
            3130104392
            
            
            自动化（控制系）
            
        
        
            
            杨洋
            
            
            3130104398
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            聂小涛
            
            
            3130104419
            
            
            计算机科学与技术
            
        
        
            
            孙根
            
            
            3130104515
            
            
            信息工程
            
        
        
            
            彭骁
            
            
            3130104579
            
            
            光电信息科学与工程
            
        
        
            
            余佩芸
            
            
            3130104593
            
            
            产品设计
            
        
        
            
            韩可
            
            
            3130104649
            
            
            能源与环境系统工程
            
        
        
            
            郭洋
            
            
            3130104797
            
            
            运动训练
            
        
    


    </description><title><value>关于公布竺可桢学院创新与创业管理强化班第一轮面试名单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=37214</link><description>
        各党支部、各支部书记、各位党员：
根据《浙江大学加强和改进党支部建设若干规定（试行）》、《浙江大学全面推进“五好”党支部创建活动工作方案》，竺可桢学院积极开展了五好党支部建设，以“领导班子好、党员队伍好、工作机制好、工作业绩好、群众反映好”为党支部建设总目标，发布了《浙江大学竺可桢学院“五好”党支部创建标准》。
    为巩固各个党支部“五好”党支部创建成效，表彰“五好”支部建设中涌现出的优秀党支部，竺可桢学院组织“五好”党支部创建验收工作，总结阶段性工作经验，表扬典范。
    尚未评上“五好”的党支部根据本支部“五好”党支部创建标准，认为符合条件的，在向院党委提出“五好”党支部验收申请，填写申请表，并整理形成申报材料。纸质材料于11月14日（周五）17:00前上交至学院团委办公室东一D-114。电子版所有文档打包压缩为一个文件，并以“xx党支部五好申请”为主题，于11月14日（周五）前发送至蔡同学邮箱2604979590@qq.com。具体创建标准和申请表见附件。
   “五好”党支部督查工作和后期答辩工作在申报结束后统一安排，并于11月16日在院网上公布，请各申报支部及时关注院网信息。
 
附件一  “五好”党支部创建标准
附件二  “五好”党支部申请表
中共浙江大学竺可桢学院党委
2014年11月5日
 
    </description><title><value>关于2014-2015学年秋冬学期浙江大学竺可桢学院“五好”党支部申报通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=381&amp;object_id=37520</link><description>
        各位同学：
        经学院审核调整，现确定以下同学参加2014-2015加州大学戴维斯分校寒假交流项目（见附件）。如对公示结果存在异议，请将意见反馈至zhangyx@zju.edu.cn. 

      
    
        
            学号
            姓名
        
        
            3110000135
            王栋
        
        
            3120000111
            陈靖锴
        
        
            3130000582
            杨明隽
        
        
            3130103593
            刘畅
        
        
            3130000516
            田大林
        
        
            3120103186
            王杨妮
        
        
            3120100867
            高茜钰
        
        
            3130000055
            余佩佩
        
        
            3130000483
            施为
        
        
            3130000134
            钟碧莹
        
        
            3110104689
            胡宇
        
        
            3110000212
            曹婷婷
        
        
            3130101104
            吴姝杰
        
        
            3110104653
            朱懋熙
        
        
            3110101561
            刘琦颖
        
        
            3120000444
            祝元恺
        
        
            3110101035
            张泽
        
        
            3130104565
            平不凡
        
        
            3130101467
            楼闻佳
        
        
            3130103422
            冯佳韵
        
        
            3120101165
            蒋宇倩
        
    

    </description><title><value>关于公布卓越人才培训计划（第十三期）复选名单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37282</link><description>
        现将竺可桢学院2014-2015学年秋学期第6-7周活动的纪实考评加分名单公示如下：

《竺院人》暑期投稿人员综测加分
《竺院人》新生板块活动综测加分
学生会宣传中心10月综测加分
新生教育中心四校巡游工作人员加分
素测部素拓大会工作人员加分
组织部班团大赛初赛工作人员加分
 
       公示期：11月6日-11月9日
请参与了活动的同学下载相关名单，查看活动主办方是否已将自己的姓名学号录入。
如有同学参与了活动却未在名单中找到自己姓名或姓名学号信息有误，请在名单公示后的4天内将修改的信息发送到邮箱（ckc_jskp@163.com，注意下划线），主题为“XX同学综测加分问题”。
若有同学对名单有异议需要进行举报，请直接联系部门负责人，我们将严格为举报人保密。 
名单公示4天后即生效，之后不得再进行修改。此将直接作为纪实考评加分依据，在综合素质测评审核时为各位同学加分。
 
竺可桢学院团委
2014年11月6日
    </description><title><value>关于秋学期6-7周综合素质纪实考评加分的公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37310</link><description>
        
经同学们的踊跃报名，本着先到先得的原则，现公布准予参加第11期iCourse系列培训之PS设计培训班的学员名单。


    
        
            
            韩韦韦
            
            
            余言哲
            
        
        
            
            武守宪
            
            
            骈瑞
            
        
        
            
            尹航
            
            
            陈泽开
            
        
        
            
            董明远
            
            
            詹少伟
            
        
        
            
            万园
            
            
            李可
            
        
        
            
            盛弘毅
            
            
            陈思睿
            
        
        
            
            朱智勇
            
            
            花程浩
            
        
        
            
            周博雅
            
            
            胡凡
            
        
        
            
            赵贵佳
            
            
            黄文腾
            
        
        
            
            汪博文
            
            
            陈素云
            
        
        
            
            龙璟
            
            
            王玮
            
        
        
            
            侯屹宣
            
            
            徐心恬
            
        
        
            
            钱潇含
            
            
            尤月
            
        
        
            
            李昊
            
            
            黄文韬
            
        
        
            
            张歆宁
            
            
            韩炜
            
        
        
            
            杨嘉敏
            
            
            田煜琦
            
        
        
            
            陈静
            
            
            汪子晨
            
        
        
            
            王雨婕
            
            
             
            
        
    


 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
  
    请各位学员携带装有PS(CS6）版本的电脑（请提前充满电）以及校园卡于11月8日、9日（本周六、周日）上午8:40准时到达西2-309参加培训。
    如有疑问，请联系郑同学（17816860589/594413）。
 
 
 
竺可桢学院团委
2014年11月6日
    </description><title><value>关于公布第11期iCourse系列培训之PS设计培训班参加同学名单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36539</link><description>
        【发现浙大·iWalk】在忙碌的学习生活中，你是否曾停下脚步静静欣赏浙大的美景？抑或对探索浙大充满兴趣，但碍于种种原因无法完成心愿？于2014年11月1日举行的"探秘紫金港"活动，将带领同学们走遍浙大紫金港校区里平常难以进入的"神秘地点"：“一览众山小”的行政楼顶楼，充满神秘色彩的人体博物馆，富有情调的学院咖啡，风景秀美的湖心岛……快来加入我们，去领略不一样的风光，感受不一样的浙大。让我们一起踏上这段旅途，用步伐丈量浙大，用心灵发现浙大！
活动时间：2014年11月1日13:30至17：30
报名时间：2014年10月28日至10月31日（名额有限，先到先得）
报名方式：发送短信至17816858656/592293，联系人：方同学
       品牌活动“发现浙大”是竺可桢学院2014年起推出的全新活动。旨在通过与青年教授联谊会等组织的合作，举行iWalk参观国家重点实验室，iTalk竺院学子对话青年教授论坛，iInterview访谈浙大老、中、青三代教授，iShare探寻浙大丰富多彩的文艺活动与周边美食等活动，全方位发现浙大，将最美的浙大呈现给浙大学子以及其他社会人士。
  了解“发现浙大”往期活动详情，请见发现浙大官网 ：http://discover.zjuckc.com/
  注：本次活动有综测签章。
竺可桢学院团委
2014年10月28日
    </description><title><value>【发现浙大·iWalk】探秘紫金港——带你玩转紫金港</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/54677bb72cb41</link><description></description><title></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/5458811f70db9</link><description></description><title></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/545a58c5cc05e</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=381&amp;object_id=36591</link><description>
        各位同学：
       经同学申请，学院审核，现确定以下同学参加2014-2015加州大学戴维斯分校寒假交流项目（见附件）。请相关同学（含候补）自行办理护照手续。周五（10月 31日）中午12:15到东1D-103开会，开会时请带上护照或护照办理凭条。若有特殊情况请发情况说明至louyangyi@zju.edu.cn，无特殊原因不来参加会议按自动放弃处理。
 附件：初选名单


    
        
            
            学号
            
            
            姓名
            
            
            备注
            
        
        
            
            3110100636
            
            
            谷裴祯
            
            
             
            
        
        
            
            3110104653
            
            
            朱懋熙
            
            
             
            
        
        
            
            3110000002
            
            
            高鹏飞
            
            
             
            
        
        
            
            3110104689
            
            
            胡宇
            
            
             
            
        
        
            
            3110101561
            
            
            刘琦颖
            
            
             
            
        
        
            
            3110100514
            
            
            林楠
            
            
             
            
        
        
            
            3110000212
            
            
            曹婷婷
            
            
             
            
        
        
            
            3110000135
            
            
            王栋
            
            
             
            
        
        
            
            3110101035
            
            
            张泽
            
            
             
            
        
        
            
            3120000444
            
            
            祝元恺
            
            
             
            
        
        
            
            3120101165
            
            
            蒋宇倩
            
            
             
            
        
        
            
            3120000111
            
            
            陈靖锴
            
            
             
            
        
        
            
            3120103186
            
            
            王杨妮
            
            
             
            
        
        
            
            3120104383
            
            
            徐矜群
            
            
             
            
        
        
            
            3120100867
            
            
            高茜钰
            
            
             
            
        
        
            
            3130101104
            
            
            吴姝杰
            
            
             
            
        
        
            
            3130000072
            
            
            王耀
            
            
             
            
        
        
            
            3130000516
            
            
            田大林
            
            
             
            
        
        
            
            3130103422
            
            
            冯佳韵
            
            
             
            
        
        
            
            3130000134
            
            
            钟碧莹
            
            
             
            
        
        
            
            3130103593
            
            
            刘畅
            
            
             
            
        
        
            
            3130101467
            
            
            楼闻佳
            
            
             
            
        
        
            
            3130000483
            
            
            施为
            
            
             
            
        
        
            
            3130000055
            
            
            余佩佩
            
            
             
            
        
        
            
            3130000053
            
            
            殷嘉骏
            
            
             
            
        
        
            
            　
            
            
            　
            
            
             
            
        
        
            
            3130000468
            
            
            黄一洌
            
            
            候补1
            
        
        
            
            3130104565
            
            
            平不凡
            
            
            候补2
            
        
        
            
            3130000582
            
            
            杨明隽
            
            
            候补3
            
        
        
            
            3120000248
            
            
            陈凡
            
            
            候补4
            
        
        
            
            3110103004
            
            
            林婷婷
            
            
            候补5
            
        
    


    </description><title><value>关于公布卓越人才培训计划（第十三期）初选名单的通知</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/546012539765b</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37590</link><description>
                   你是否对理想感动心动却又迷茫？
你是否渴望获得更多的学习和生活的启迪？
你是否曾期许与学院领导面对面畅谈理想和困惑？
只有能够积极地思考和交流，人生才能获得更大的智慧！
 
为了进一步满足竺院学子和学院领导交流的需求，形成“聆听学生心声，贴近学生需求，关心学生发展，促进学院发展的良好氛围”，经讨论研究决定，定期举办“读懂竺院（LUNCH TALK）——我与院长面对面”活动。Lunch TALK全称为竺可桢学院院长午餐会。TALK具有四层含义：T是Think，思考自身的发展和学院的发展；A是Act，同学们要身体力行来实现自己的梦想；L是Learn，同学们要学会学习、学会生活、学会做人、学会做事；K是Keep，坚持自己的梦想，坚持为梦想而努力。
 
Lunch TALK由竺可桢学院党委主办，每一期邀请一位学院的领导就同学们关注的问题如学院发展、生涯规划、职业选择等进行深入交流。每期选拔20名同学参加院长午餐会。下面将具体事宜通知如下：
 
一、参加领导：竺可桢学院副院长唐晓武
二、活动主题：导师制解读
三、活动时间：11月12日星期三12:20—13:10
四、活动地点：东一D103
五、报名方式：http://discover.zjuckc.com/joinus 
六、报名时间：11月10日12:00--11月11日24:00
 
 
特别说明：届时学院将会为选中参加午餐会的同学提供免费的午餐，欢迎广大同学踊跃报名，先到先得，容量25人，报满为止。
竺可桢学院
2014年11月10日
    </description><title><value>读懂竺院LUNCH TALK——我与院长面对面第三期（更新）</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=36990</link><description>
        你知道“星星的孩子”吗？有这样的一群孩子，他们的眼睛和我们的眼睛一样甚至更加的清澈透明，而由于上帝的不公，他们天生就注定活在自己的世界里，就像是天上的星星一样，孤独地闪耀自己的光芒。
现在，你有这样一个机会，带着这些患有孤独症的孩子走进秋天的怀抱之中，和他们交流，一起做游戏，一起秋天的美丽。或许交流的过程会让你劳累甚至失去耐心，但当你最后看到他们如星星般耀眼的笑容和一泓清泉似的眼眸时，一切都是剩下了感动。
来吧，加入我们。秋游路上，与星同行。
 
活动内容：
1、秋游的常规内容
2、和小朋友做一些户外小游戏
 
活动时间与地点：
时间：2014年10月31日（周五）上午9：30至12：00
地点：植物园
 
志愿者招募要求：
1、热情大方，细心且有耐心；
2、能够与小朋友较好地相处，最好有接触自闭症儿童的经历；
3、确认参加活动后，不得迟到、早退，否则后果由本人承担；
4、听从组织者和指导中心老师的安排，尊重服务对象；
5、结束后，写下活动感受；
6、有拍照摄影技术的志愿者优先考虑。
 
报名方式:
1、登陆http://www.mikecrm.com/f.php?t=iAD8JG ，填写报名表即可；
2、扫描下方二维码，通过微信报名。



 
报名截止时间：
2014年10月30日中午12：00
 

联系人：
陈同学 17816877548/598347
 
竺可桢学院团委
2014年10月28日
 

 
 
    </description><title><value>关于开展“秋游路上，与星同行”活动志愿者招募通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=37234</link><description>
        美国哈佛大学为浙江大学竺可桢学院学生提供为期四个月的实习，从事数据处理方面的相关工作。现将2015年春夏学期实习有关申请事宜通知如下：
一、实习时间和管理方式
2015年2月1日-5月30日。管理方式参照“2014-2015竺可桢学院-哈佛大学/麻省理工学院毕业设计项目”。
二、申请条件和要求
1．志在数学、计算机等数据处理有关的领域从事研究的2011级（国内外校保研生除外）和2012级的混合班和求是班学生。
2. 具备使用Matlab进行数据处理、数据可视化的能力，具备一定编程经验。
3．学习勤奋，成绩优秀，GPA3.6及以上（以出国成绩单标准计算，最高4.0）。
4．综合素质优秀，具有良好的团队协助精神，善于与人沟通。
5.英语水平优异，熟练掌握听、说、读、写四项技能，具有GRE、托福或雅思成绩者优先。 
三、费用
1. 竺可桢学院承担国际旅费和住宿费（两人合住）。
2. 学生自付项目费2000美元、生活费、医疗保险费等，
四、名额
该实习拟招收1名学生。
五、申请及选拔
1. 填写 Harvard Intern Program Application，由分管院长（专业学院）、书记（竺院）签字后，于北京时间11月11日11点11分前将申请表、个人英文简历和中英文成绩单（英文成绩单也可通过竺院初审后发送），扫描后转换成PDF格式发送至zjuzzy@zju.edu.cn和wcy1231@zju.edu.cn。请在邮件主题栏注明“**学生申请哈佛实习项目”。
2. 竺可桢学院初审完成后，由哈佛大学老师负责电面。
3. 面试拟在11月中旬进行，根据面试情况确定最终录取名单。
六、项目联系方式
章老师电话：88206047，邮箱：zjuzzy@zju.edu.cn。
 
附：哈佛大学导师介绍http://hits.harvard.edu/lma-cytof-data-analysis/
    </description><title><value>关于哈佛大学招聘春夏学期实习生的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=381&amp;object_id=37520</link><description>
        各位同学：
        经学院审核调整，现确定以下同学参加2014-2015加州大学戴维斯分校寒假交流项目（见附件）。如对公示结果存在异议，请将意见反馈至zhangyx@zju.edu.cn. 

      
    
        
            学号
            姓名
        
        
            3110000135
            王栋
        
        
            3120000111
            陈靖锴
        
        
            3130000582
            杨明隽
        
        
            3130103593
            刘畅
        
        
            3130000516
            田大林
        
        
            3120103186
            王杨妮
        
        
            3120100867
            高茜钰
        
        
            3130000055
            余佩佩
        
        
            3130000483
            施为
        
        
            3130000134
            钟碧莹
        
        
            3110104689
            胡宇
        
        
            3110000212
            曹婷婷
        
        
            3130101104
            吴姝杰
        
        
            3110104653
            朱懋熙
        
        
            3110101561
            刘琦颖
        
        
            3120000444
            祝元恺
        
        
            3110101035
            张泽
        
        
            3130104565
            平不凡
        
        
            3130101467
            楼闻佳
        
        
            3130103422
            冯佳韵
        
        
            3120101165
            蒋宇倩
        
    

    </description><title><value>关于公布卓越人才培训计划（第十三期）复选名单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37017</link><description>
        各位同学：
            2014年6月的英语四六级成绩单已到达，请各班班长于11月7日之前到东一D102领取，谢谢合作。
        竺可桢学院教学科
                          2014年10月29日  
    </description><title><value>关于领取2014年6月英语四六级成绩单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36565</link><description>
        为保证14级新生了解国家素质拓展计划的实施情况以及学校第二课堂学分、综合测评工作的开展，竺可桢学院团委素质拓展与测评部将于10月31日（星期五）下午13:15在东2-101和102举行14级新生素质拓展、第二课堂学分及综合测评工作培训会。 
 
    届时我们将对学校关于第二课堂学分、综合测评的各项规定以及奖学金进行详细讲解，并对具体的操作过程进行培训，以便同学们在今后的学习生活中，高效、准确地进行素拓及第二课堂学分的申报，同时更是一步地了解综合测评的重要性及其具体工作过程，以保证素质拓展计划在所有同学中得到良好的落实并确保综合测评和评奖评优工作公平、公开、公正地进行。 
 
此次培训会将持续大约1小时，请14级各班班长、团支书组织班级内所有同学准时到场参加，同时欢迎其他年级的同学参与。 
 
时间：10月31日（星期五）下午13:15 

地点：东2-101：求是科学班和巴德年班   
      东2-102：混合班和人文社科班
 
 
提醒：有特殊情况不能参加会议的同学请向团支书请假并说明理由，由团支书汇总名单后发到指定邮箱中。未参加会议的同学请务必在会后认真研读浙江大学竺可桢学院学生素质拓展指导手册，今后若因未了解素拓计划及二课、综测规定而出问题，全部后果自行承担。
 
    邮箱：ckc_jskp@163.com 
 
 
                                             竺可桢学院团委
                                           2014年10月28日
 
    </description><title><value>【重要更新】关于竺可桢学院素质拓展、第二课堂与综合测评新生培训会的通知</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/544f18e8b8900</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=37084</link><description>
         2015Ares Management Campus Recruiting and Company Presentations
锐盛投资(Ares Management)是一家在美国纽约证交所上市的大型投资和资产管理公司(www.aresmgmt.com)。公司成立于 1997
年，总部设在洛杉矶。锐盛投资的投资活动包括私募股权投资，私营债务投资，资本市场投资和房地产投资。目前锐盛全球有
近 700 名员工，遍布于美国、欧洲和亚洲，管理着 790 亿美元的资产、超过 1000 个被投企业和 300 多个房地产物业。
公司在全球市场上的机构投资者主要包括政府和私人养老基金、主权财富基金、捐赠基金、基金会、家族理财室、银行和保险
公司。创造价值是锐盛赖以生存的核心。锐盛致力于利用自身的全球网络，深厚的专业知识，资深的企业营运专家团队，为每
一个被投公司建立和实施量身定制的增值计划，并帮助机构投资者实现投资目标。
锐盛投资于 2010 年初在上海建立了办公室，并稍后成立了成都和香港办公室。在过去的几年中，锐盛在中国完成了对多家高增
长公司的股权投资，并且其中的数家已成功上市。
目前锐盛投资的中国团队包括在私募股权投资行业有着数十年经验的资深合伙人，以及曾在国外顶级投行有着多年经验的董事
总经理，也不乏曾在国际领先咨询公司工作的资深顾问。锐盛 2015 年上海办公室分析师招聘计划已启动。这是一个难得的机会
加入一家国际知名的私募股权投资机构。我们希望找到思维敏捷、求知若渴、并且对私募股权投资有着浓厚兴趣的申请人加入
我们。我们欢迎您参与我们的宣讲会，对我们的公司文化和员工进行深入的了解，并希望我们成为您最终的职业选择。
校园宣讲会信息
浙江大学
11 月 6 日（星期四）下午 6:30‐8:30
浙江大学紫金港国际会议中心 139 室
复旦大学
11 月 11 日（星期二）下午 3:30‐5:30
复旦大学老逸夫楼报告厅
北京大学
11 月 18 日（星期二）下午 4:00‐6:00
北京大学光华管理学院 1 号楼 213 室
校园招聘信息
2015 全职私募股权投资分析师(PE Analyst)
 面向将于 2015 年获得本科或硕士学位的应届毕业生，或毕业后有一年以内工作经验者
 分析师将和投资团队一起参与投资项目开发、评估、尽职调查及投后管理
 极具竞争力的薪酬待遇
 工作地点：上海
 需要不定期出差
 简历投递截止时间：11 月 30 日
工作职责：
 全面参与对潜在投资项目的尽职调查
 行业研究和公司基本面分析
 构建投资项目财务模型
 和公司管理层进行沟通
 参与撰写投资报告
职位要求：
 对私募股权投资行业有着浓厚的兴趣
 在学校取得优良的学习成绩
 对数字敏感，对金融知识有着基本的了解
 优秀的书面和口头中英文沟通能力
 熟练掌握 Excel、PowerPoint 和 Word
 逻辑思维清晰、执行力强、善于学习、精力充沛
请将中英文简历投递至 infosh@aresmgmt.com，并在 Email 中用几句简短的英文阐述为什么你对该职位感兴趣。简历投递截止日期：11 月 30 日
    </description><title><value>2015 年美国锐盛投资校园招聘及宣讲会信息</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=37079</link><description>
        有关学院（系），2013级混合班、人文社科实验班和医学实验班（临床医学八年制）全体同学：
根据《竺可桢学院学生专业导师制实施方案》（浙大本发[2012]10号）（点击下载）文件及竺可桢学院学生培养计划安排，经学院研究，决定于2014年11月1日—2015年1月15日开展2013级学生专业导师制工作，现将有关事项通知如下：
一、选导安排
1.学生选导时间：
2014年11月1日—2014年11月30日
2.导师选择学生时间：
2014年12月1日—2014年12月15日
3.专业学院（系）教学管理部门审核时间：
2014年12月15日—2014年12月22日
4.竺院公布师生名单时间：
2014年12月底
5.师生制订培养计划时间：
2015年1月1日—2015年1月15日
二、注意事项
 1．鉴于每年导师库有调整，若学生发现个别导师信息在现代教务管理系统中没有维护，请与竺可桢学院联系，以便及时调整。
 2.为探索优秀学生本博连读机制，此次竺院学生专业导师制个性化专业培养计划将增加调查栏目，学生与导师一起制订后期个性化培养计划时按照新设计的《竺院学生专业导师制个性化专业培养计划》（见附件）执行，并于2015年1月12-20日工作时间将审核通过的个性化专业培养计划（纸质稿）提交竺可桢学院（东1D-102）。
3.为进一步加强学生后期学习的积极性与主动性，从2013级开始，学院将增设实施专业导师制学生中期考核制度，对于考核不合格学生将退出专业导师制实施，具体办法另行制订。
4.为方便同学了解专业导师制相关政策及操作流程，学院特安排11月14日、21日（周五）下午1:00-4:30在东1D-102专门接受同学现场咨询。电话：88206047，88981115。
附件：竺院学生专业导师制个性化专业培养计划
 
竺可桢学院
     2014年10月30日
    </description><title><value>关于开展2013级学生专业导师制工作的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=36129</link><description>
         各位同学：
 
按照《浙江大学本科学生奖学金评定及管理办法（浙大发本〔2013〕85号文件）》和《浙江大学本科学生荣誉称号评定及管理条例(2007年4月修订)》要求，根据所有同学的学业成绩、体测成绩和德育等级，现已评定出优秀学生奖学金、社会工作奖学金、社会实践奖学金、文体活动奖学金、三好学生和优秀学生干部，特此公示。
（特别说明：优秀学生奖学金=学业奖学金+综测优秀；三好学生=优秀学生奖学金+体测良好）
   公示期截至2014年10月24日下午5点。如对结果有疑义可在公示期截止之前发送邮件到ckc_scholarship@163.com反映（邮件主题请注明“××级×××同学XX奖学金疑义”），或者拨打88206413（吕老师）进行咨询，评奖委员会将根据实际情况予以处理。
 附件一、各类奖学金名单（更新）
 附件二、荣誉称号（优干、三好）
  附件三、先进班级：混合班1105   求是科学班（生物）1201   混合班1205   混合班1302   求是科学班（安全与营养）1301
竺可桢学院

2014年10月20日

    </description><title><value>竺可桢学院2013-2014学年优秀学生奖学金、单项奖学金、干好学生、优秀学生干部和先进班级初评结果的（更新）公示</value></title></item><item><link>http://www.som.zju.edu.cn/xinwenzhongxin/gonggao/30707.html</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37064</link><description>
        

还在对着一张张精美的海报心生敬佩？还在对着别人PS出品的美照遥遥膜拜？还在把“技术渣”的自嘲挂在嘴边当做退缩的理由？是时候改变了！ “iCourse系列培训之PS设计培训班”强势来袭，带你走近光影与色彩的世界，透视华丽效果下的精心设计。
PS不再神秘！你，就是下一个大师！
 
一、讲师介绍
谢鑫，12级竺可桢学院启真班、工业设计系学生，浙江大学求是潮设计师。主要负责的设计项目有：求是潮记者节、潮汐音乐节、求是潮网站。
 
二、培训对象
竺可桢学院全体学生
 
三、培训人数、时间和地点
人数：30——40人
时间：11月8日  上午8:40-10:10      第一节
               上午10:20-11:50     第二节
      11月9日  上午8:40-10:10      第三节
               上午10:20-11:50     第四节      
 共4个课时（1.5小时/课时）
地点：将以短信方式另行通知
 

四、培训内容


    
        
            
            课时
            
            
            培训内容
            
        
        
            
            第一节
            
            
            PS的相关概念（图层、蒙版、选区、路径、颜色、像素与矢量、滤镜、调整、通道……）
            
        
        
            
            第二节
            
            
            PS的具体操作:菜单栏和工具栏的各类工具的使用；
            
        
        
            
            第三节
            
            
            PS的实例操作：根据讲师的步骤完成一幅海报；
            
        
        
            
            第四节
            
            
            设计原则与设计知识普及(CRAP原则、色彩的运用与搭配、字体设计的原则……)
            
        
    


 
五、报名方式

发送短信“【iCourse】+姓名+学号”至17816860589/594413，先到先得。
报名截止时间：11月6日24:00
如有疑问请联系郑同学（17816860589/594413）；
 
备注：本次活动需要参与者自带电脑，并配置Photoshop CS6软件。
 
 
竺可桢学院团委
2014年10月30日
 
    </description><title><value>关于举办“第11期iCourse系列培训之PS设计培训班”的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=37033</link><description>
         各位同学：
 为了强化基础学科拔尖创新人才的培养，支持鼓励求是科学班学生在基础学科上开展学习、科研和国际交流的进一步探索，经竺可桢学院奖学金委员会决定，校有关部门批准，根据《浙江大学基础学科拔尖学生奖学金实施办法》的规定，由各专业学院对学生综合素质、学习成绩、科研创新等方面的综合评定，现将获奖名单公布如下：
        2014年浙江大学基础学科拔尖学生奖学金获奖名单（更新）
        如对结果有疑义，请在10月31日前联系相关院系老师（注明XX同学疑义）：
数学系林老师	bblyn@zju.edu.cn
物理系王老师	lxytw@zju.edu.cn
化学系王利老师	wanglj@zju.edu.cn
生命科学谭老师	tanyun_06@zju.edu.cn
计算机王老师	wangweihe@zju.edu.cn
竺可桢学院吕老师 lvchzh04@zju.edu.cn
竺可桢学院
2014年10月29日
    </description><title><value>关于公示2014年浙江大学基础学科拔尖学生奖学金获奖名单的通知（更新）</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=36285</link><description>
        各党支部、各位党员、入党积极分子：
中共浙江大学竺可桢学院学年2014-2015学年秋冬学期党员发展工作已经开始，请各支部及时做好相关工作，填写好《竺可桢学院党员发展计划表》10月29日晚24:00之前上报至学院党委（以支部名称为邮件主题和文件名称，发送邮件至xuannanxia@zju.edu.cn，只需发送电子版，逾期不受理）。
发展要求：入党积极分子培养考察满一年，政治合格，成绩优良，上一学年没有课程不及格，积极参加各项社会实践和志愿者服务活动，党校培训合格（有党校培训结业证书），档案齐全。
本次支部发展报表中积极分子需经过学院“红色先锋”成长计划考核后才能参加面试，最终发展面试名单名单和具体安排将择期公布，请及时关注院网通知。
 
附件：竺可桢学院党员发展计划表                                                                                 
中共浙江大学竺可桢学院党委
    </description><title><value>关于2014-2015学年秋冬学期竺可桢学院党员发展工作通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=36294</link><description>
        各位同学：
经学生个人申请，竺可桢学院奖学金评审委员会审核，综合考虑学业成绩、科研竞赛、社会工作等方面，现将外设奖学金初审结果公布如下。如有疑义，请于10月26日下午5点前，发送邮件到ckc_scholarship@163.com，邮件主题请注明“××级×××同学外设奖学金疑义”。
 
光华奖学金： 李旻辰   黄斐凡
南都一等奖学金： 潘荪亿
南都二等奖学金： 吴纬楠   曹婷婷
南都创新奖学金： 王丹萍
心平奖学金： 徐力   杨子晋   潘泉均
郑志刚奖学金： 马昊宇   李兴   张希喆 
CASC三等奖学金： 吴霜
岑可法一等奖学金： 方明通   许佳攀   朱智勇   陈越
恒逸奖学金： 姚梦云   梁紫薇   单才华   邵雷来
冠廷李锺焕教育财团奖学金： 杜竞杉   曹鸿泰   干一卿   施懿
潍柴动力一等奖学金： 侯明辰
潍柴动力二等奖学金： 姚博文   陈扬
欧琳一等奖学金： 李越   潘宜璇   焦天宇
杨咏曼奖学金： 朱博文   冯彬
天府汽车英才奖学金： 周慧   王翔宇
 
竺可桢学院
2014年10月23日
    </description><title><value>竺可桢学院2013-2014学年外设奖学金初评结果公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=35825</link><description>
        
各位同学：
根据学校相关规定，现将我院外设奖学金的具体事宜通知如下：
 
1、外设奖学金申请条件：
（1）热爱祖国、拥护中国共产党领导，遵守国家法律和校纪校规，具有良好的道德品质和行为习惯，本学年综合测评为优秀；
（2）勤奋学习，成绩优秀，本学年综合排名在学院前30%；
（3）尊重师长、友爱同学、积极参加社会实践活动；
（4）积极参加体育锻炼，身心健康，体测成绩达标。
2、申请办法：
请申请外设奖学金的同学于10月20日17:00之前填写《浙江大学外设奖学金评审登记表》、《奖学金申请个人信息表》（见附件），申请的奖学金具体名称暂时空着不填，具体要求见附件，以A4纸正反两面打印装订，一式两份交至紫金港校区东1D114房间，并将电子稿件发送至ckc_scholarship@163.com（邮件主题请标明：XX级XXX同学外设奖学金申请）
3、特别说明
学生填写申请表格应恪守诚信、实事求是的原则，如发现有弄虚作假，将取消本学年所有评奖评优资格。


附件1浙江大学外设奖学金评审登记表
附件2奖学金申请个人信息表
竺可桢学院
2014年10月15日
    </description><title><value>竺可桢学院关于2013-2014学年外设奖学金申请的通知</value></title></item><item><link>http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=29&amp;object_id=73752</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=36240</link><description>
         各位同学：
 
为了鼓励和表彰竺可桢学院同学取得的优异成绩和杰出表现，经竺可桢学院奖学金委员会研究讨论决定，设立竺可桢学院奖学金，分设卓越奖学金、院长奖学金、创新奖学金和励志奖学金。该项奖学金可与校级奖学金和外设奖学金兼得。现将各项奖学金评审要求和申报情况说明如下：
 
一、评审奖项要求和奖项设置
竺可桢学院奖学金旨在表彰和奖励全院同学在学习成绩、科研创新、学生工作、实践服务等方面取得的优异成绩和突出表现，分为卓越奖学金、创新奖学金、特别奖学金和励志奖学金。各等级获奖条件和金额如下：
（一）、参加奖学金评选的学生必须同时具备以下基本条件：
1、具有竺可桢学院荣誉学籍的同学
2、热爱祖国，遵守法律和校纪校规，积极上进；
3、学习勤奋，成绩优良；
4、尊敬师长，团结同学,关心集体，诚实守信；
5、积极参加体育锻炼，身体素质良好，达到“学生体质健康标准”合格及以上等级；
6、已修学年的学年平均学分不低于40学分；
7、凡当学年中违反校纪校规受到学校处分，不具备各类奖学金评奖资格。
 
（二）、各等级获奖条件与金额分别为：
1、卓越奖学金：旨在奖励高年级学生在学习成绩、科研竞赛、综合素质等方面的优秀表现，当年获得优秀学生称号（综合测评为优、体侧成绩良好以上），对学院有积极贡献，奖励金额为10000元。
2、院长奖学金奖：旨在奖励在道德风尚、社会服务、体育竞赛、文艺比赛、社会工作等某一方面表现特别优秀、为学院做出较大贡献、赢得较高荣誉的同学，奖励金额为每人6000元。
3、创新奖学金：旨在奖励在学术研究、学科竞赛和科技创新等方面取得突出成绩的学生，奖励金额为每人8000元。具体规定见创新奖学金申报条件。
4、励志奖学金：旨在奖励立志于科研，并选择在本校重点和基础学科（含人文社科类基础学科）直博的经济困难学生，奖励金额为每人10000元。
 
（三）、创新奖学金申报条件：
1、在学术研究上取得显著成绩，论文（第一作者）被SCI、EI、ISTP全文收录或在国际权威学术刊物、国内核心学术刊物上发表（按学校确定的期刊目录）发表论文。
2、以第一作者在国际、国内本专业权威学术会议上发表论文，并获得同行专家较高评价。
3、在创新发明方面取得显著成绩，在国际和全国性学科竞赛、课外学术科技竞赛等竞赛中获一等（或金奖）及以上奖励，或获得授权国家发明专利。
4、获全国“挑战杯”大学生课外科技作品竞赛及其他国家级大学生课外科技作品竞赛一等奖。
5、在学院论文报告会中获特等奖。
6、积极参与科研活动，成果获省、部级奖励或获得国家专利；
7、关心和支持学院的改革和发展，积极为学院教学、管理等提出建设性意见及可行性方案，并经学院认定有突出贡献。
 
二、申报说明
1、请申请学院奖学金的同学于2014年10月27日17：00之前填写对应奖学金申请表和《竺可桢学院奖学金汇总表》，填写完毕后发送至ckc_scholarship@163.com（邮件主题请标明：XX级XXX同学学院奖学金申请）。同时，将对应奖学金申请表以A4纸正反两面打印装订，连同其他申报材料一并交至学院团委东1D-114办公室；
2、申请表格不得修改格式和内容，获奖和社会工作等情况请选择重要的事项进行填写，其他内容可附页，如表格填写不规范，学院将有权取消其评奖资格；
3、申请表中的各项内容均需要填写，“导师或专家推荐意见”请同学们务必找导师或本学科(院)专家、领导进行填写；
4、无特殊说明，排名是指竺可桢学院综合排名，如若同学有补充信息，请到专业学院开具有效排名证明，作为材料附件一并上交。
 
三、关于竺可桢学院领跑俱乐部
竺可桢学院奖学金的评审过程中，都会征求同学们的意见，是否愿意加入竺可桢学院领跑俱乐部，加入俱乐部必须按照俱乐部的要求和标准参加相关活动。本项选择采取同学们自愿的原则，不做任何强制，但在同等条件下，我们优先考虑那些愿意加入俱乐部的同学，特此说明。
竺可桢学院领跑俱乐部简介：竺可桢学院领跑俱乐部致力于打造竺可桢学院优秀学生成长互动的平台，联合优秀院友资源，发掘优秀学子优势，努力培养学习科研拔尖、素质和能力突出、责任意识强烈的高端复合型人才。通过俱乐部“竺讲”沙龙等系列活动，逐步形成“关注每一位成员自身成才”的发展理念，以支持帮助成员学习和实现自我发展为重要目标，通过发挥老成员“传帮带”的作用，实现俱乐部人才资源的不断发展和补充。
 
四、竺可桢学院各奖项申请表格
竺可桢学院卓越奖学金申请表
竺可桢学院院长奖学金申请表
竺可桢学院创新奖学金申请表
竺可桢学院励志奖学金申请表
竺可桢学院奖学金汇总表
 
注：本奖学金办法解释权归竺可桢学院所有，竺可桢学院有权根据奖项的评审情况对其中的相关内容进行调整和修正。
 
竺可桢学院
2014年10月22日
    </description><title><value>关于2013-2014学年竺可桢学院奖学金申报的通知</value></title></item><item><link>http://www.isee.zju.edu.cn/notice/redir.php?catalog_id=26306&amp;object_id=88279</link><description></description><title></title></item><item><link>http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=53&amp;object_id=73717</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36327</link><description>
        关于举办浙江大学“小城故事”——竺可桢学院新生“我与院长面对面”主题音乐酒会
通知
 
 
 
每个人的心中自有一座无与伦比的城池，她可能光鲜亮丽，时尚摩登，但也可能逼仄狭小，陈旧破败，唯有真正爱这座城池的人，才能听到她掩在斑驳流年中的心跳，听到她无声诉说岁月的坍圮剥离与兴衰荣枯。
我们在一座城市里成长，在一座城市里拼搏，时而我们也背上行囊，踏上穿行的旅途，辗转于数城间的我们体会了不同城市独有的气息。今天我们相聚在美丽的杭城，日后又或将前往另一座城，但在内心一隅每个人都一定珍藏着对某座小城的深情，每每想起便会有牵挂，和温暖从心底泛起。
 
 
竺院新生酒会作为竺院内部的一项传统活动，是竺院大一新生和院长、老师、同学互相了解的契机。本次竺可桢学院新生酒会以“小城故事”为主题，既保留了往届的优良传统又添加了新的创意与活力，让竺院学子们从紧张的课业压力中得到放松，在酒会中与院长老师以及同学们共同分享城的故事。
 
 
一、主办单位
    竺可桢学院团委
 
 
二、活动宗旨
通过“小城故事”这个主题，秉承着创新、高雅的理念，为竺可桢学院的师生们提供一个面对面交流的平台，让领导和老师们能近距离地了解同学们在生活与学习中的点滴真实，让同学们能从领导和老师们的话语间汲取宝贵的智慧与经验，让广大师生共同分享竺院大家庭的温暖。
 
 
三、面向对象
    2014级竺可桢学院全体大一新生
 
 
四、活动时间
    2014年11月14日 18:00-22:00
 
 
五、活动地点
    紫金港国际大酒店
 
 
六、内容介绍
这次活动以酒会为载体，辅以文艺表演等多种形式，为大一新生提供一个与院长面对面交流的平台，让新生们更快地融入这个竺院大集体中。
 
 
七、报名方式
本次活动采用网上报名形式报名网址为
http://discover.zjuckc.com/cooktail
 
 
八、报名时间
    2014年10月28日12:30起至名额报满为止。
 
 
九、招募事项
  
(1)主持人招募事项
现为酒会招募男、女主持人各一名。
要求：普通话标准，口齿清晰且有较好的临场应变能力，有主持经验者优先。欢迎感兴趣的同学前来报名。
报名时间：即日起至10月28日20:00。
报名请发送短信（姓名+性别+班级）至联系人：祁同学18857367007 或陈同学17816860503/594317
主持人可获得酒会活动综测签章
 
 (2)故事分享者招募事项
1、酒会中需要几位同学来展示自己的小城故事，可以是自己家乡的民风民情，可以是旅途趣事，也可以是你对某个城市的特殊怀想。我们希望在酒会上听到你充满感情的分享，希望你能成为酒会上的新星。参与故事分享，还有机会和院长共切蛋糕哦！不要羞涩，不要犹豫，酒会就是你的舞台！竺院团委期待你的加入。
2、为了给同学们提供更多与院长互动的机会，院长书记们特地准备了自己家乡的特色节目。现在也需要来自院长书记家乡东北，江浙，川渝的同学们积极报名，和院长书记们一起展示出属于你们家乡的风采。欢迎有舞蹈，茶艺，等各类特长的同学积极报名。希望大家能够把握这个和院长书记近距离交流，同台演出的机会。
参加上述活动均可获得综测签章。
报名时间：即日起至10月28日20:00。
报名请发送短信（姓名+性别+班级）至联系人：李同学17816859003/592654
 
 
十、培训事项
为了大家能够更好地在就会上展现自我，我们请了专业的老师对报名成功的同学三次进行培训。
A．礼仪培训：时间为 11月1日（周六）18:30-21:00，培训地点届时另行短信通知。
B．第一次舞蹈培训：时间为11月8日（周六）18:30-21:00，培训地点届时另行短信通知。
C．第二次舞蹈培训：时间为11月9日（周日）18:30-21:00，培训地点届时另行短信通知。
（说明：两次舞蹈培训内容基本一致，时间供大家选择，原则上每名同学都要参加礼仪培训和一次舞蹈培训）
 
 
十一、注意事项
（1）本次活动男生需着西装、女生需着礼服。
（2）参与故事分享、表演以及主持活动的同学均能获得综测签章。
（3）如有疑问，请联系施同学：17816862873/596917  
                                      张同学：17816858975/592625
 
    </description><title><value>关于举办“小城故事”——竺可桢学院新生“我与院长面对面”主题音乐酒会通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=36181</link><description>
        
各位竺院同学：
为大力弘扬“奉献、友爱、互助、进步”的志愿精神，进一步壮大浙江大学青年志愿服务队伍，推动浙江大学青年志愿者事业的不断发展，根据《浙江大学青年志愿者注册管理办法（试行）》（见附件一）的有关规定，浙江大学青年志愿者指导中心决定于2014年10月20日起开展浙江大学2014-2015学年志愿者注册工作。现就有关事项通知如下：
 
一、注册机构
 
浙江大学青年志愿者指导中心是浙江大学志愿者注册的唯一机构，全权负责志愿者注册管理工作。
 
二、注册条件
 
1、浙江大学在校全日制注册学生（本次注册对象主要为14级新生和其他年级未注册同学）；
 
2、具备参加志愿服务相应的基本能力和身体素质；
 
3、具有强烈的志愿服务精神与奉献精神；
 
4、自觉遵守各级青年志愿者指导中心的有关规定。
 
三、注册程序
 
1、申请人根据要求填写《浙江大学青年志愿者注册登记表》（见附件二，以下简称“注册登记表”），并签署《浙江大学青年志愿者注册协议书》（见附件三，以下简称“注册协议书”）。
 
2、浙江大学青年志愿者指导中心按照注册志愿者的基本条件对申请人情况进行审核、认定。
 
3、浙江大学青年志愿者指导中心向审核合格的申请人颁发由共青团浙江大学委员会印制的《中国青年志愿者服务手册》。
 
4、浙江大学青年志愿者指导中心建立注册志愿者档案。
 
四、工作安排 (重要)
 
请各班青志委员（11、12级为团支书）在2014年10月25日晚10：00前完成以下工作：
 
1、通知所在班级中自愿注册志愿者的学生填写《注册登记表》（电子版，见附件二）和《注册协议书》（纸质版，见附件三），并由青志委员将班内所有志愿者注册信息整理成《浙江大学青年志愿者注册登记汇总表》（电子版，见附件四）。
 
2、各文件均以班级为单位上交。其中，电子版《注册登记表》打包、命名为“支部名称（如混合班1401）-注册登记表”， 《浙江大学青年志愿者注册登记汇总表》命名为“支部名称（如混合班1401）-注册登记汇总表”，发送到ckcyouth2014@126.com，主题为“支部名称（如混合班1401）-志愿者注册-注册总人数”（邮箱为自动分类，如因主题不符未成功录入，由各支部自行负责），纸质版请装订好交到蓝6-6021信箱中；
 
3、注册资格审定后，浙江大学青年志愿者指导中心将及时通知各院级青志统一领取志愿者服务手册，届时各负责人将通知各青志委员（或团支书）领取手册。（重要，请勿遗失）
 
备注：
 
1、《注册登记表》、《浙江大学青年志愿者注册登记汇总表》仅需电子版，《注册协议书》仅需纸质版；
 
2、如有疑问，请联系：
 
严同学（15700080312/580555）
 
江同学（13588080108/565518）



 
 
 
附件一：浙江大学青年志愿者注册管理办法（试行）
附件二：浙江大学青年志愿者注册登记表
附件三：浙江大学青年志愿者注册协议书
附件四：浙江大学青年志愿者注册登记汇总表

 


 


 

 


竺可桢学院团委


    2014年10月21日


 

 

    </description><title><value>关于开展浙江大学2014-2015学年志愿者注册工作的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=35898</link><description>
        综合素质测评旨在对学院各年级学生的思想道德、文体活动、社会工作和其他各项能力进行公正客观的评价，而综测签章作为综合测评的重要部分，旨在引导学生积极参与学院举办的各项活动，丰富课余生活，提升个人素质。为规范学院综测签章工作，特制定如下制度。
一、院内学生活动综测签章申请制度
1.2014-2015学年签章申请指定邮箱为ckc_jskp2014@163.com（请注意下划线）。
2.开学一周内，学生会及团委各部部长将本学期计划举办的、需要申请综测签章的品牌活动名称及举办时间发送至指定邮箱。若具体的举办时间尚未确定，请确定后通过短信告知素测部。
3.若在品牌活动外有新增活动，且需申请参与者或工作人员综测签章的，需至少在活动举办前7天发送活动策划至指定邮箱并短信告知素测部，素测部将在活动举办前至少3天审核完毕，并通过邮件及短信回复。任何申请签章的活动若更改时间，请提前至少1天通知素测部。没有发送策划或发送时间不符合要求的，一律不予通过。素测部联系人：王同学 联系方式：15700080893/581211
4.未成功申请综测签章的活动，不可宣传有综测签章。
二、院内学生活动综测签章加分制度  
5. 2014-2015学年签章加分表格发送指定邮箱为ckc_jskp2014@163.com。
6.已经成功申请综测签章的活动（以下简称活动），由2-4名素测部人员负责现场刷卡签到、签退工作。负责签章人员与活动负责人沟通，提醒参与人员签到、签退，防止漏签。
7.活动开始前15分钟开始签到，开始后15分钟停止签到。活动结束前30分钟不允许学生进场，确保活动结束后，方可开始签退。
8.参与者全程参与活动，方可获得综测加分1分，迟到者可获得0.5分（即有签到、签退完整记录的，加1分；只有签退记录没有签到记录的，加0.5分；只有签到记录没有签退记录的，无综测加分）。
9.请同学们参与活动时携带校园卡，并由本人刷卡签到、签退。若发现代刷卡情况，则扣除双方本次综测加分，并予以记录。
10.无需素测部同学现场刷卡的活动，可由主办部门发送xls格式的参与人员加分表至指定邮箱，表格第一列为学号，第二列为姓名，第三列为分数（详见附件-活动参与人员加分样表）。
11.工作人员无需现场刷卡签到。
12.工作人员可由各部长根据其在本次活动中的表现，给予0-2分综测加分，并在活动结束后7天之内将xls格式的工作人员加分表格发送至指定邮箱，文件名为“部门+活动时间+活动名称”，表格第一列为学号，第二列为姓名，第三列为分数(详见附件-活动工作人员加分样表)。
13.相关宣传联络部门（学生会新闻网络中心、宣传中心、公联部以及团委新闻信息中心）加分标准：参与海报制作人员、新闻稿撰写者、摄影摄像者、邀请函或感谢信撰写者、礼仪队出席接洽嘉宾者加1-2分。其中，海报、新闻稿撰写、摄影摄像、邀请函或感谢信撰写每次活动加分人数均不得多于2人。
14.学生会发展交流部加分标准：每争取一次赞助，可加1-2分，每次加分人数不得多于10人。
15.竺院人加分标准：竺院人参与编写者，每期可加1-2分，每期加2分的不得多于10人。
16.团委青志部加分标准：组织者在4人以下的志愿者活动，组织者可加1-2分。4人以上的活动需提交申请（参见第2条）。
17.素测部加分标准：每次活动签章人员可加1.5分，大型活动加分人数不得多于4人，小型活动不得多于2人。
18.对于13.14.15.16条提到的部门，应定期（一般为30天）发送xls格式的本部门工作人员加分汇总表及明细表至指定邮箱，文件名为“部门+发送表格的时间”，汇总表第一列为学号，第二列为姓名，第三列为本周期汇总加分；明细表第一列为学号，第二列为姓名，第三列为参与的活动名称、工作种类，第四列为相应活动加分，第五列为个人加分汇总（详见附件-特殊部门工作人员加分样表）。
19.每次活动个人综测加分不得超过2分。
三、院内学生活动综测签章公示制度
20.素测部综测公示小组每10天对近期举行活动的参与者及工作人员综测加分以院网通知形式进行公示。
21.公示期为3天，在公示期内处理同学们发送至公示异议指定邮箱（ckc_jskp@163.com，注意下划线）的各类问题，公示期结束，不再接受任何形式的异议。
22.公示并处理异议后的加分表格将直接作为学年末综测加分依据。
 四、其他                                   
23.本制度自公示之日征求意见，若对本制度有任何异议或建议，请发送邮件至ckc_jskp@163.com。
24.本制度最终解释权归竺院团委所有。
 
附件1：活动参与人员加分样表
附件2：活动工作人员加分样表
附件3：特殊部门工作人员加分样表
 
竺可桢学院团委
2014年10月15日
 
    </description><title><value>关于竺可桢学院综测签章申请、公示及加分制度（征求意见稿）的通知</value></title></item><item><link>http://www.career.zju.edu.cn//news/141301201381886290.html</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=35934</link><description>
                 为进一步增强我校学生的领袖意识和领袖素养，切实提高求是学子的综合素质，经研究，决定举办浙江大学第一期“求是领导力”训练营，首期训练营将开设两个班。现将有关事项通知如下：
一、培训简介
“求是领导力”训练营由浙江大学党委学工部和浙江大学大学生领导力教育中心（筹）主办，浙江大学学生“Leadership”俱乐部（筹）、浙江大学辅导员领导力教育工作室和杭州挑战企业管理咨询有限公司承办，以培养具有前瞻性与实践能力的领袖人才为目标，以领导力教育为核心内容，通过体验式培训等各种形式的教育活动使学员加深对领袖人才的理解，并帮助学员在沟通、目标与决策、创新、责任感、影响力、控制力等方面得到全方位的提升。
二、培训安排
第一期“求是领导力”训练营将开设两个班。
三、培训对象
“求是领导力”训练营一班：浙江大学优秀本科生干部（班长、党支部书记、学生会主席团成员），35人。注：学生自愿报名；各院系（学园）至多推荐2人参加；各院系（学园）集中上交报名表电子版和纸质版；遴选及面试等相关内容，将另行通知。
“求是领导力”训练营二班：浙江大学优秀本科生，35人。注：面向全校本科生；学生自愿报名；各院系（学园）集中上交报名表电子版和纸质版；遴选及面试等相关内容，将另行通知。
四、培训内容
课程计划表（具体以开班仪式公布的计划表为准）


    
        
            
            序号
            
            
            模块
            
            
            班次
            
            
            时间
            
            
            主要内容
            
            
            备注
            
        
        
            
            1
            
            
            开班仪式
            
            
            一班
            二班
            
            
            11月2日（周日）
            
            
            09:00-11:30 训练营开班
            
            
             
            
        
        
            
            2
            
            
            沟通
            
            
            一班
            二班
            
            
            11月2日（周日）
            
            
            13:30-17:00     18:00-21:00
            人际互动、团队建设、角色扮演、情境模拟、游戏体验、案例分享、集体汇谈、成果展示
            
            
            两个班次分开教学
            
        
        
            
            3
            
            
            目标与决策
            
            
            一班
            二班
            
            
            11月9日（周日）
            
            
            09:00-12:00     13:30-17:00
            互动游戏、趣味问答、角色扮演、沙盘模拟、讨论分享、案例分析、回顾总结、成果展示
            
            
            两个班次分开教学
            
        
        
            
            4
            
            
            创新
            
            
            一班
            二班
            
            
            11月30日（周日）
            
            
            09:00-12:00     13:30-17:00
            游戏互动、角色扮演、项目体验、
            设计制作、讨论分享、案例分析、回顾总结、成果展示
            
            
            两个班次分开教学
            
        
        
            
            5
            
            
            责任感
            控制力
            影响力
            
            
            一班
            
            
            12月6、7日
            （周六、周日）
            
            
            第一天
            08:00-17:30 《行走的力量》
            亲近自然、以行践言、户外探索、峡谷穿越、项目体验、篝火晚会
            第二天
            09:00-16:30 《舌尖上的林家塘》
            热身活动、游戏体验、赢取食材、
            DIY午餐、烹饪制作、厨艺PK、
            世界咖啡、分享总结
            
            
            校外基地
            
        
        
            
            二班
            
            
            12月7日（周日）
            
            
            08:00-18:00 《行走的力量》
            亲近自然、以行践言、户外探索、峡谷穿越、项目体验、回顾分享
            
            
            校外基地
            
        
        
            
            6
            
            
            财商
            
            
            一班
            
            
            12月14日（周日）
            
            
            09:00-12:00     13:30-17:00
            互动游戏、财商测试、角色扮演、沙盘模拟、讨论分享、案例分析、回顾总结、成果展示
            
            
             
            
        
        
            
            7
            
            
            分享与结业
            
            
            一班
            二班
            
            
            12月14日（周日）
            
            
            18:30-20:30 结业
            
            
             
            
        
    


注：两个班次分开教学。相应班次的所有课程均须参加，缺课学员将无法继续参加剩余的课程。所有课程费用全免。
五、报名材料
1、报名表一份
2、一寸免冠近照一张
六、证书发放
培训结束后参训者可获得由主办单位和承办单位联合颁发的结业证书。
七、报名表上交
有报名意向的同学请于10月21日下午17点前将报名表纸质版上交至东一D112办公室，电子版发送至ckc_tw@163.com。
详细信息请查看学工部通知 http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=12&amp;object_id=70016
欢迎广大同学踊跃报名。
 
附件：报名表
    </description><title><value>关于举办浙江大学第一期“求是领导力”训练营的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=35858</link><description>
        各位同学：
 
经过学生个人申请，竺可桢学院评奖评优委员会初审，拟推荐2013-2014学年竺可桢学院国家奖学金人选为：
杜竞杉  陆韶琦  梁  元  宋  博  郭文颖  李建树
王胤臻  曾  咏  李云峰  张  鹏  蔡  茂  邓博磊
王小璐  陆  玮  王云龙  唐坤杰  徐林霄  张慧敏
张  闻  劳观铭  李闫瑞德  程梦婕  柯书尧  郭陆英
韩韦韦  奚之砚
 
特别说明：请以上同学重新填写《浙江大学国家奖学金申请审批表》，于10月16日上午10:30点前将纸质材料（一式两份，正反打印，并需填好推荐理由(找班主任或辅导员)，附好相关证明材料）交至竺可桢学院团委办公室（东一D114），电子文本发送到邮箱ckc_scholarship@163.com，邮件主题请注明“XX级XX同学国家奖学金申请材料”。
 
标准填表格式：浙江大学国家奖学金申请审批表（例）
 
注意：成绩排名：（学业学年成绩排名）  综合考评排名：（学业学年综合排名）
 
大学期间主要获奖情况必须填写优秀学生一等奖学金（见例表），总项目最多4项。
 
务必不能改变表格格式！ 
 
 
如对国家奖学金初审结果有疑义，请于10月18日前，发送邮件到ckc_scholarship@163.com邮件主题请注明“××级×××同学国家奖学金疑义”。
 
 
                                               竺可桢学院
2014年10月15日
    </description><title><value>竺可桢学院2013-2014学年国家奖学金初评结果公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=35844</link><description>
        各院系13级本科生、各级研究生：
       
       竺可桢学院是由全校本科生中经选拔的优秀学生组成的荣誉学院，是学校实施英才教育、培养卓越人才的摇篮和基地。她以“为杰出人才的成长奠定坚实的基础”为宗旨，以培养“基础宽厚，知识、能力、素质协调发展，富有创新精神和创新能力的卓越人才”为目标。以强化基础、学科交叉、个性化培养及注重国际交流为特色。
       2014年10月，竺可桢学院“创新与创业管理强化班”（ITP）将面向13级本科生和在校研究生招生。考虑学校资源利用及相关政策，目前不接收已有辅修或双学位的同学报名。
 
一．班级介绍
     
      浙江大学创新与创业管理强化班简称强化班（ITP），隶属于竺可桢学院。强化班旨在培养具有扎实的专业知识，强烈创新意识、优秀创新素质及创新技能的高科技产业经营管理创业型人才；培养具有国际视野、本土智慧，足以担起民族兴衰重任的未来企业家。
       强化班的教学管理由竺可桢学院负责，班级每年从全校理工农医等各个专业逾5000名二年级本科生中选拔，本着自愿报名、公开竞争、择优录取的原则，共招生40人。这40人在保证完成本专业学习的同时，参加历时两年（自2010级开始为两年半）的强化班学习。2014年开始首次向研究生与青年创业校友开放。
        2014年，强化班改革正式实行，开始混合式招生。在面向浙江大学全日制二年级（13级）非管理类本科生招收40人的基础上，向浙江大学全日制研究生（10人）、浙江大学校友（10人）开放旁听名额。强化班学习从本科生大二下学期开始，到大四上学期结束。同时强化班开始实行淘汰制，两年约淘汰30%。
       所有参加本计划并完成全部课程的同学，将获得竺可桢学院与管理学院联合颁发的学习证书；完成全部辅修课程的本科生，将获得竺可桢学院颁发的辅修证书。
 
二．招生信息
 
招生对象：
1. 浙江大学全日制大二学生（2013级）非管理类本科生
名额：40名
条件：凡符合以下条件的2013级本科生均可报名参加：
（1）德智体全面发展，综合素质优秀
（2）所有课程累计平均绩点3.5 以上
（3）除强化班外无其他辅修专业
（4）对创新创业有浓厚兴趣
2. 浙江大学全日制研究生
名额：10名
条件：凡符合以下条件的在读研究生（不包括2014级）均可报名参加：
   （1）综合素质优秀
   （2）有一定科研水平或研究成果
   （3）对创新创业有浓厚兴趣
 
学校根据学生成绩、工作能力、科研与获奖情况、兴趣和经历，经面试考核后择优录取。
 
三．学生报名时间及方式：
 
报名需要在10月15日至10月31日间完成以下3个步骤：
1.在竺可桢学院网站或强化班主页（http://itper.org）下载创新与创业管理强化班报名表，在10月30日12：00前，登录强化班主页（http://itper.org）进行网上报名，上传提交报名表电子稿，并确认完成网上报名流程。
2. 报名表填写后打印，在10月31日13：00—15：00交到东1A-110；
3. 本科生进入现代教务管理系统申请栏中“辅修报名”菜单下，申报辅修专业“创新与创业管理强化班”，填写相关内容后在网上提交（教务系统开放报名时间为10月20日，截止时间为10月30日中午12:00，如未能在规定时间内提交辅修申请，将不能进入后续表刷和面试环节！） ；
四． 学院招生流程安排：
 
10月15日：招生全面启动，详情可关注强化班网站（http://itper.org）cc98官方楼、微信平台；
10月20日，教务网开始辅修申请报名
10月30日12：00：教务网辅修申请报名截止；强化班网站上传报名表截止
10月31日13：00—15：00：收纸质报名表，紫金港东1A-110，13：00—15：00；
10月31日-11月5日：审表及公布进入第一轮面试名单；
11月6日-11月27日：第一轮、第二轮面试选拔环节及公布录取名单安排见竺可桢学院网站通知。
 
更多信息可登录强化班主页（http://itper.org）查询。
附：本科生报名表
       研究生报名表 
竺可桢学院
2014年10月15日
    </description><title><value>关于招收竺可桢学院2013级创新与创业管理强化班学生的通知</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/54452b2e83278</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36011</link><description>
        
各位SQTP项目组成员：
 
根据《竺可桢学院SQTP项目管理办法》，学院将于11月中旬进行项目中期检查，具体安排如下：
 
请各项目组负责人下载附件《浙江大学学生素质训练（SQTP）项目中期汇报表格》，近期填报完毕，并于11月10日（周一）16:00前将纸质版交至东1D-114，将电子版以及立项以来所有阶段性成果（包括立项表、院网通知和新闻、图片视频资料等）于11月11日24:00前发送至ckcsqtp@163.com。（邮件格式见下方备注）    

 
结题答辩暂定于12月底进行，届时需项目组全体成员出席，请各项目组尽早开始准备。

 
如有任何问题，请联系 胡同学 13906508274 / 688274
                     沈同学 17816859334 / 593014
                     刘同学 17816858891 / 592643

 
【备注】邮件提交格式：
 
邮件主题：项目名称+中期检查材料+负责人姓名
中期汇报表文件名：项目名称+中期汇报表
阶段性成果文件名：项目名称+中期材料（将所有阶段性成果放于一个压缩文件中）
 

附件：浙江大学学生素质训练（SQTP）项目中期汇报表格



  
竺可桢学院
2014年10月17日


    </description><title><value>【SQTP】关于竺可桢学院第二届大学生素质训练计划（SQTP）中期检查通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=36035</link><description>
        一年的约定，孩子们期待着新一届的哥哥姐姐的到来。小小的病床上，我们去帮助他们实现久久的梦想。他们天真可爱，憧憬着未来的一切，他们需要陪伴，需要小伙伴的关怀。无论你是否拥有非凡的才艺，无论你身在哪个班级，身处哪个专业，只要你拥有帮助他人的愿望，不竭的热情，足够的细心，耐心，我们都欢迎您的到来。
 
白血病是造血系统恶性增生性疾病，是造血干细胞在分化过程中某一阶段分化阻滞并恶性增殖的疾病，患病人群约1/4是儿童。他们生命中的每一秒都是在与死神赛跑，我们的一点努力，可能就在他们生命中留下斑斓的色彩。
 
孩子们等待着你的到来，一个下午的时光，为他们的世界带来欢乐与希望！
 
活动内容：
1、全息投影展示，表演乐器，魔术
2、折纸，布艺，沙画
3、合唱，讲故事
4、玩偶互动
 
活动时间与地点：
时间：10月25日（周六）下午21：00-21：30
  10月26日（周日）下午13：30-17：00
地点：浙江大学附属儿童医院
（备注：请确保两个时间都有空闲）
 
短期志愿者招募要求：
1，身体健康，没有传染性疾病，参与活动时不能感冒，发烧。
2，热情开朗，主动与小朋友进行沟通，有耐心，学会倾听。
3，确认参加活动后，不得迟到，早退，否则后果由本人承担。
4，听从医院指挥，尊重服务对象。
5，结束后，写下活动感受，为后续参加的同学提供帮助。
 
报名方式：
1，登陆http://www.mikecrm.com/f.php?t=8UR9Eb，填写报名表即可。
2，扫描下方二维码，通过微信报名
 
 
报名截止时间：
2014年10月24日23:59
名额有限，报名请从速。
 
参加本次活动有志愿者小时数。
有任何疑问请联系：赵同学 17764519780
 
 
竺可桢学院团委
2014年10月19日
 
    </description><title><value>白血病儿童短期志愿者招募通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=35993</link><description>
        一、竺院微信工作室
为了更好地建设和运营竺可桢学院官方微信公众平台，向广大师生提供更为准确和丰富的信息资讯；同时，结合竺院三十周年院庆的相关宣传，现决定招募若干成员建立微信工作室，以承担微信公众平台的各项工作。希望对于网络媒体平台工作有兴趣的同学，来共同努力为竺院师生提供更优质的信息咨询服务。
 
【成员要求】
1.       招募对象面向全体竺院学生；
2.       对于微信各类功能及服务较为熟悉，日常使用微信频率较高；
3.       对于网络媒体平台运营具有一定的兴趣和想法；
4.       工作态度认真，具有良好的责任意识。
 
【工作室职责】
1.       以工作室为单位，商议决定不同时期平台的发布分类及信息筛选标准；
2.       建设并不断完善微信公众平台的服务功能；
3.       工作室总计每周4-7次的日常资讯筛选及发布；
4.       接受并考虑广大师生的建议和意见。
 
【成员薪酬】
根据工作量适当计酬
 
【报名方式】
请填写附件中的《竺可桢学院微信工作室成员报名表》，并在10月20日24：00前发送至邮箱ckcwxstudio@163.com
 
【备注】
有意向参加的同学，若关于以上工作职能、权益或任何其他相关信息有疑问，可以短信或电话咨询：联系人史同学（13735561334）
 
二、新闻英语翻译
为加强竺可桢学院英文网的新闻翻译工作，现面向全体竺院学生招募新闻英语翻译若干。
 
【翻译要求】
1、  招募对象面向全体竺院学生；
2、  对新闻、英语翻译有一定的热情和兴趣；
3、  具备较高的英文水平，特别是英文篇章翻译的能力；
4、  具有责任感，工作认真细致，有较强的时间观念。
 
【工作职责】
将发布在竺院办公网的重要新闻翻译成英文，同步更新在英文版院网上。
 
【奖励办法】
1、  完成新闻翻译并经审核通过，支付翻译者相应稿酬；
2、  一学年工作完成后，将根据工作表现给予一定的社会工作加分。
 
【报名方式】
请填写附件中的《竺可桢学院院网英文版新闻翻译报名表》，并于10月20日24:00前发送至邮箱ckcers_english@163.com。
 
【注意事项】
1、  被录用的新闻翻译工作时间为2014年10月至2015年7月；
2、  可以多人合作完成一篇新闻翻译，但稿酬仍按篇数计算；
3、  若关于此通知有任何疑问，请联系唐同学18868113537/555028。
    </description><title><value>关于招募“竺院微信工作室”成员及院网新闻英语翻译的通知</value></title></item><item><link>http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=96&amp;object_id=70049</link><description></description><title></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/5445f74401470</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36046</link><description>
        2014级各班团：
 
为增强班级凝聚力，帮助新生尽快在各自的班级中找到归属感以及自我认同感，竺可桢学院团委策划并主办了2014级竺可桢学院个性班团大赛。通过评比，有8个班团进入决赛环节。现将结果公示如下：
 
晋级决赛班级名单（排名不分先后）:
 
混合1402班
 
混合1404班
 
人文社科1402班
 
人文社科1403班
 
巴德年1402班
 
求是数学班
 
求是化学班
 
求是计算机班
 
恭喜以上班级成功晋级决赛。
 
没有进入决赛的班级也得到了各自的奖项。现将结果公示如下：
 
最炫班级风 ：混合1406班  混合1407班  巴德年1403班 求是物理班
 
无限脑力奖：混合1401班  人文社科1401班  巴德年1401班  求是生物班
 
班·团：混合1403班  混合1405班  求是食品班  求是生物医学班
 
    奖状与创意奖品将于决赛时颁发
  

决赛具体通知如下：
 
        决赛时间：11月7日 同学们将于下午5:45分入场，比赛6:30开始，预计晚上9:30结束
  
决赛地点：临水报告厅
 
        参与人员：全体2014级竺可桢学院同学
  
奖项：决赛设一等奖一名，奖金1500元；二等奖三名，奖金1200元；三等奖四名，奖金800元。
 
提示：临水报告厅场地较大，舞台两侧放置有屏幕，表演时间延长为十五分钟，其中十二分钟表演，三分钟上下场。希望同学们做好准备，在原来的基础上更加完善，展现出你们不一样的精彩。
 
   

【主持人招募】 
竺可桢学院个性班团大赛决赛将会在院内选拔主持人（男女各一名），请有意向的同学编辑短信“班团决赛主持人报名+姓名+性别”至相应联系人。报名截至10月22日17:00。
 
面试时间：10月24日
面试地点：东1D-103 
具体场次将依据报名人数安排，请等待通知。
 
附各班联系人：
崔文羽（17816860690 / 594535）：人文社科1401-1403、求是物理、求是化学、求是生物、求是食品

杨天旭（17816859024 / 592677）：混合1401-1404、求是数学、求是计算机、求是生物医学

曾佳阳（1781686049 / 594304）：巴德年1401-1403、混合1405-1407

竺可桢学院团委
2014年10月19日
    </description><title><value>【主持人招募】竺可桢学院2014级个性班团大赛初赛结果公示及决赛通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=36117</link><description>
        2015届毕业生：
       毕业班出国排名已经导入，有需要的同学请登陆竺可桢学院网站进入竺可桢学院通行证自行打印出国排名证明，并于每周二、四下午工作时间到竺可桢学院东1D-102审核，审核后到学院盖章。
       为方便毕业班同学申请国外大学材料准备，学院统一制订了混合班、人文社科实验班英文证明（混合班当年学生人数为200人，预计毕业学生人数为184人；人文社科实验班当年学生人数为66人，预计毕业生学生人数为58人），请同学自行下载填写相关信息（蓝色部分）后打印，并于每周二、四下午工作时间到竺可桢学院东1D-102审核（上限为15份/人），审核后到学院盖章。
     附件：1.混合班英文证明
               2.人文社科实验班英文证明
 
 
竺可桢学院
2014年10月20日
    </description><title><value>关于2015届毕业生开具出国排名和英文证明的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=35874</link><description>
        感谢参与此次报名的所有热情的志愿者们。
希望已入选的志愿者严格贯彻志愿者精神，遵守协议内容，期待大家在志愿者活动中的表现。未能入选的志愿者同样非常优秀，因为人数限制无法全部录用，在此表示惋惜。日后，青志部也将推出多种短期志愿服务活动，欢迎大家保持关注。关注人人主页“竺院青志”，新浪微博“@浙大竺院团委青志部”获得活动即时讯息。
以下为录用名单公示：
 
 
支教服务队
曾雯 李想 林晓 张晋松 王崇元 张端端 岳阳 朱毅枫
邵偌雨 陈页 陈天扬 苏雅 王亚博 杨欢 竺方欢 张又文
郑雅心 李钟毓 刘世军 黄晨榕
 
手语心目服务队
曹艺凡 高琳 关幼琛 黄博远 贾琳 金羽菲 栗一冉 李颖颖
李永凯 刘畅 李丽娜 吕欣悦 毛璐 娜迪拉·依米提 聂琬云
戚彤云 钱潇含 谭小茜 万涵 谢奕雯 徐慧敏 张其扬 章佳晨
周嫣如 杨雅茹 邵续
 
特殊儿童服务队
丁致远 黄弼轩 叶筱航 郑敬峰 许雅璋 张驰 卢逸晴 辛慧勤 宋嘉欣
李雪娇 李希 王渊 田忠玲 王泽华 胡丽鲽 蓝冰 夏楠 朱秋禹
崔凌宇 宋佳修 秦昇 林子奥 张兆辉 赵昕昱 常珊维 康凯彰
石玉姝 郑天季
 
讲解服务队
曹哲 田珂熠 陈思睿 陆雨婷 丁欢欣 张鹿 张凯凯 杨辉 金钐
王嘉豪 熊逸鹤 周博雅 罗辑 方添顺 韩灵馨 蔡大卫 郭燕
 
 
 
 
竺可桢学院团委
2014年10月15日
 
    </description><title><value>2014-2015学年秋冬学期竺可桢学院团委青志部长期志愿者库纳新名单公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=36386</link><description>
        有一种生活，你没有经历过，就不知道其中的艰辛；
    有一种艰辛，你没有经历过，就不知道其中的快乐；
    有一种快乐，你没有经历过，就不知道其中的纯粹。
    最小的善行也胜过最大的善念。
    我们都有一颗热忱的心，我们做志愿者是因为心中的那份爱，那份渴望，那份责任感。我们希望用自己的爱、自己的行动去为苦难中挣扎的人们做点什么，去呼唤温情以消减冷漠，去感染更多的人以此来营造和谐温情的社会氛围！
 

一、活动内容

   “竺心竺爱 青志小分队在行动”不再仅仅是参与志愿者活动，更提供了一个全新的平台。福利院里的孩子需要欢声笑语，养老院的长辈需要更多的陪伴，农民工子弟学校的学生需要更多的知识，特殊儿童需要更多的呵护……哪个群体令你一直牵挂？哪个群体令你一直关注？哪个群体令你一直思念？曾经，遗憾自己只能默默留意却没有机会伸出援助之手；曾经，遗憾自己因为时间、地点不合适而错失机会。那么，现在，这一次，青志给你一个平台，你就是下一个志愿者活动的负责人！
参与方式：①以班级为单位，由青志委员或其他班委负责组织
          ②以党支部为单位，由党支部书记负责组织
          ③自由组队，至少八人，并选出队长和其他负责人（上限4个）
          每支团队至少有一名青志部的同学提供全程帮助，并同青志小分队一起来到活动现场，确保志愿者活动能够顺利进行。

 
二、活动时间及地点

活动时间：报名截止日期：2014年12月31日
活动准备：①组织队伍，确定负责人以及相关分工
     ②寻找服务对象，确定开展时间和内容
     ③上交活动策划到竺院团委青志部
     ④策划通过审核，召开志愿者培训会后，小分队开展志愿者活动

 
三、志愿者活动总结及分享

   所有小分队的志愿者活动结束后，召开志愿者活动总结暨表彰大会，让每个小分队的队长上台和大家分享本次活动的感想与收获。并在最后由团委老师总结发言，为优秀的青志小分队们颁发荣誉证书，鼓励在以后有更多的同学积极参与到志愿者活动中来。
   本次活动将根据志愿者们各自的表现给予合理的小时数。希望同学们心怀感恩，快乐奉献，积极参与本次活动，真正体会到身为一名志愿者的意义。

 
四、报名事项

（1）报名方式：
   请各志愿者服务团队下载《青志小分队活动报名表》(见附件一)认真填写后，发至邮箱: ckcyouth2014@126.com。邮件主题请标注“【青志小分队】+队伍名字”
（2）青志小分队公共QQ群：367220363 志愿者活动的资料将上传到QQ群里
（3）如有疑问请咨询谭同学（17816877393/598196）
 
附件一：活动报名表
附件二：活动具体介绍
                                                        竺可桢学院团委
                                                               2014年10月24日
 
    </description><title><value>关于开展“竺心竺爱 青志小分队在行动”志愿者活动的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=35999</link><description>
        “挑战杯”全国大学生课外学术科技作品竞赛是由团中央、中国科协、教育部、全国学联和承办高校所在省（市）人民政府主办的一项具有导向性、示范性和群众性的全国竞赛活动。2015年第十四届“挑战杯”全国大学生课外学术科技作品竞赛即将举行，我校的选拔工作也将拉开帷幕，现将本届竞赛的有关事项预通知如下：
一、参赛作品说明及要求
1、参赛对象：须为2015年7月以前正式注册的在校中国籍全日制本科生、研究生（硕士生、博士生）。
2、作品要求：申报参赛的作品必须为2015年7月1日前两年内完成的学生课外学术科技成果和社会实践活动成果；毕业设计（论文）和国家级以上竞赛获奖的作品不在申报之列。
3、作品类别：参赛作品分为自然科学类学术论文、哲学社会科学类（不含文学、历史两个学科）社会调查报告和学术论文、科技发明制作三大类。自然科学类学术论文作者限本科生。科技发明制作类分成A、B两类：A类指科技含量较高、制作投入较大的作品；B类指投入较少，且为生产技术或社会生活带来便利的小发明、小制作。作品的学科类别为： 机械与控制、信息技术、数理、生命科学、能源化工、哲学社会科学类社会调查报告和论文。
4、竞赛方式：竞赛分各学院（系）初赛、类别复赛和学校决赛三个层面组织开展。学校聘请相关专家评选出具有较高学术水平、实用价值和创新意义的优秀作品给予奖励，同时组织学术交流和科技成果展览、转让等活动。
二、步骤与进程
1、申报阶段（2014年9月至11月下旬）：学生收集科技含量高、理论性强、应用前景好的科技学术成果进行立项申报。请有意向申报的同学做好准备并注意关注进一步通知。
2、学院初赛阶段（2014年12月上旬）：学院对参赛项目进行资格审查、初步评估和院内选拔，根据作品申报类别将优秀作品递交相应复赛承办单位。
3、各类别复赛阶段（2014年12月下旬）：复赛承办单位根据各类别竞赛进程，组织专家进行项目评审，选出各类别的优秀项目参加学校决赛。
4、学校决赛阶段（2015年3月中旬）：学校组织专家开展决赛评审，确定特等奖和一、二等奖。组织参加浙江省“挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛和全国 “挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛。
三、激励与奖励
1、在浙江大学“挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛（简称校赛）中获奖的作品由学校向作者颁发证书，特等奖和一、二、三等奖作品颁发相应的奖金。
2、获校赛特等奖或国赛特等奖、一等奖的本科生可同时获得浙江大学学生研究与创新奖学金一等奖，获校赛一等奖或国赛二等奖的本科生可同时获浙江大学学生研究与创新奖学金二等奖，并按规定给予综合素质测评纪实和第二课堂学分加分。
3、获校赛特等奖的本科生项目负责人（限一人）或获省赛特等奖并同时获校赛一等奖以上的项目负责人（限一人）或获国赛一等奖及以上的项目负责人（限一人）在符合基本条件的情况下，可获直接推荐免试研究生的资格。
4、在校获奖的研究生，可优先参加研究生各类奖学金、荣誉称号的评选。获校赛特等奖以上的研究生（个人作品限项目负责人，集体作品限前二人）在研究生优秀奖学金评选时，视同发表一级学术刊物论文一篇；获校赛一等奖的研究生（个人作品限项目负责人，集体作品限前二人）在研究生优秀奖学金评选时，视同发表核心刊物论文一篇。
5、在国赛中获得特等奖、一等奖团队的指导教师将获得一定奖励，并折算教学工作量。
6、竞赛以学院（系、园）为单位计算参赛得分，团体总分按名次排列，按位次公布。最高荣誉“挑战杯”为流动杯，授予团体总分第一名的学院（系、学园）。
7、竞赛舍6—8个校级优秀组织奖，奖励在竞赛组织工作中表现突出的学院（系、学园）。优秀组织奖给予一定的奖金。复赛承办单位将在组织经费、决赛名额方面给予倾斜。
 
“挑战杯”大学生课外学生科技作品竞赛旨在发现和培养一批在学术科技上有作为、有潜力的优秀人才，被誉为中国大学生科技“奥林匹克”，希望各位竺院优秀学子踊跃参与！

联系我们：88206413、15267020265（527042）
附件：
一、（仅供参考）上一届挑战杯报名表
二、历届“挑战杯”国赛特等奖作品名称一览

    </description><title><value>关于第十四届“挑战杯”大学生课外学术科技作品竞赛的预通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=35976</link><description>
        
        还没有从欢乐的暑假缓过来，秋天的凉意已默默沁入我们的大学生活。此刻，刚迈进陌生大学的你，被各种学业活动轮番轰炸的你，离开曾经无话不说的小伙伴的你，渴望遇见心中的他（她）的你，是否不禁淡淡的忧伤涌上心头？不用担心，竺院团委已为你专属打造了“四校巡游”集体大型活动，温暖欢乐有节操，贴心有爱长知识！
        历时6个小时，游经西溪、玉泉、之江、华家池四大校区，有求是宣讲队全程悉心讲解导游，校车全程接送，途径西湖，环行游览西湖美丽风光。四校巡游给你一个观光各校环境、体验各校文化底蕴，学术氛围的机会，为面对一年后专业的抉择提供一个校区层面的参考。同时，学长学姐带你小旅游，乘着舒适的小校车，吹着秋日的小凉风，赏着浙大的小美景，身边有亲密的小伙伴，是多么惬意的事啊！更有机会与竺院人社妹子、求是学霸、混合达人接触交流，共同秋游野餐，扩张交际圈，认识新朋友，一起去郊游！
 多笑点无尿点的竺院集体“四校巡游”即将到来，如果心动就拉上你最好的小伙伴一起来报名吧！



主办单位：党委学生工作部、竺院团委


承办单位：求是文化宣讲队、竺院团委新生教育中心


活动时间：2014年10月26日全天（预计下午4点到港）



面向人员：竺可桢学院大一、大二学生


报名方式：1.邮件报名：发送邮件至ckcnec@163.com。主题为“四校巡游+西溪（或华家池）报名”，正文为姓名+学号+班级+联系方式（手机长短号）。
                    2.短信报名：短信内容：四校巡游+西溪（或华家池）报名，姓名+学号+班级+联系方式（手机长短号）
                                               选择西溪发送至：17816860562 / 594386（郑同学）
                                               选择华家池发送至：18571777624（张同学）

报名截止时间：10月22日24点


 
                                                                                                                                                      
竺可桢学院团委
2014年10月16日

附：浙江大学求是文化宣讲队队伍简介
   浙江大学求是文化宣讲队是一支在校长办公室、党委学生工作部和宣传部指导支持下，由学生自主发展的优秀团队。其前身为成立于2005年5月的浙江大学西迁办学历史展讲解队。2006年6月，学工部经过严格选拔吸纳了新一批成员，并正式定名为求是文化宣讲队。
   自立队以来，求是文化宣讲队始终致力于传播求是精神，为校内外各界来宾提供包括浙江大学校史展、科技创新成果展、本科生教育创新展、竺可桢纪念馆以及浙江大学各大校区等在内的专业讲解服务，是目前浙江大学校内唯一一支专业的讲解队伍。队伍先后迎来党和国家各级领导人、海内外众多校友及社会各界人士，如中共中央总书记、国家主席习近平（时任浙江省省委书记），中共中央政治局常务委员、十二届全国人大常委会委员长张德江，前中共中央政治局常务委员、全国政协主席贾庆林，知名老校友回访团、全国少数民族代表考察团等；在对外交流方面，协助接待的包括塞尔维亚副总理，俄罗斯大学生代表团，斯坦福大学交流访问团等国外高等院校以及港澳台兄弟院校的教授学者、学生访问团等，受到众多参观者的广泛好评。
   为了丰富和活跃校园文化，增强对求是文化的认同感，除为各级新生始业教育提供讲解外，求是文化宣讲队定期举办“求是寻踪”校区游、紫金港校园体验日等一系列大型精品活动，并且不断推陈出新，相继举办了“寻找未知的浙大”摄影比赛、“求是记忆”读书会、“求是岁月”校史演讲比赛、定向越野比赛、高校学生讲解交流论坛、“浙里韶华影·伊始中国梦”摄影比赛、“访金陵古都·探浙般求是”短途实践、“访剑瓷龙泉·探当代求是”短途实践等创新活动，取得了校内外极好的反响。
 


 
    
 


 备注：由于时间限制，此次活动除游览玉泉、之江校区外，华家池校区和西溪校区仅可选择一处游览，请在报名时注明。对于本次活动有任何疑问请发送邮件至ckcnec@163.com。
    </description><title><value>走，走，我们大家一起去郊游——竺院首届“四校巡游”温暖来袭</value></title></item><item><link>http://su.zjuckc.com/news/5443a6938f18c</link><description></description><title></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=159&amp;object_id=37105</link><description>
         
关于申报浙江大学本科生党支部、班级品牌活动的通知
竺可桢学院各党支部、班级：
为了进一步加强本科生党支部、班集体建设，增强集体凝聚力，营造浓厚的集体氛围，形成良好的学风、班风、党风、校风，校党委学生工作部决定开展本科生党支部、班级品牌活动申报工作。现将具体申报工作通知如下：
一、申报对象
各党支部、班级
二、立项项目
1．每个党支部都要结合五好党支部建设申报党支部项目，各班级根据实际情况申报项目，竺可桢学院经过审核向学校推荐三项优秀的项目；
2．原则上学校的每个项目资助经费2000元，其他项目学院根据实际情况给予500-1000元的经费资助。
三、申报要求
1．活动以党支部或班级为单位申请。
2．各个党支部、班级要充分考虑专业特色和本集体学生的实际需求，在向班主任、辅导员咨询的基础上，科学设计活动方案，并召开党支部会议、班会等，充分调动所在集体学生的主动性、积极性和创造性，在民主讨论的基础上确定项目主题。
3．申报时需填写《浙江大学本科生党支部、班级品牌活动申请表》（见附件），上报学院审核后，择优报送给学工部。
凡是不按申报要求申报的项目，将不予立项；已经获得其他经费资助的项目暂不立项。
4．上报的项目经学院初审后上报学工部；学工部对申报项目进行审核后在学工部网站公布项目立项名单。
5．项目一经学工部确立立项，即给予相应的经费资助。由学院在对各项目的完成情况进行评估后，予以报销。
6．各个党支部、班级活动的风采可通过求是潮网站等平台予以展示，也可利用班级人人网、微博、微信等网络平台广泛宣传集体活动和相关工作。各党支部、班级活动新闻稿、照片和总结等材料电子版请于1月20日前发送至邮箱zjuxgb@126.com。
 
请各党支部/班级于11月15日前将申请表交至竺院团委办公室，电子版请发送至lilr812@163.com。邮件名称“品牌活动+班级/支部名称”。如有疑问请联系李同学18768115529/519264。


附件：《浙江大学本科生党支部、班级品牌活动申请表》 
    </description><title><value>关于申报浙江大学本科生党支部、班级品牌活动的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=381&amp;object_id=37124</link><description>
         《关于选拔本科生赴英国帝国理工学院参加2015年秋季联合培养研究生学位项目的通知》（http://zupo.zju.edu.cn/zhfw/redir.php?catalog_id=32186&amp;object_id=2517464）中的“申请和选拔”，现针对竺可桢学院的学生做如下补充说明：
1）浙江大学直博生和保研生的申请材料交专业院系。
2）没有保研的同学的申请材料交竺可桢学院（东1D-104）。注意：《浙江大学学生对外交流申请表》的“院分管教学副院长（签章）”由专业学院完成；排名可不填。
 特此说明。
                                                                                         竺可桢学院
                                                                                             2014年11月3日
    </description><title><value>关于竺可桢学院学生赴英国帝国理工学院参加2015年秋季联合培养研究生学位项目申请及选拔的补充通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=37129</link><description>
         【活动介绍】
2014年3月14日，竺可桢学院领跑俱乐部成立。该俱乐部由竺院的优秀在校学生和优秀院友组成，是一个以联合优秀院友资源，发掘优秀学子优势，让优秀学生更好地带领学生共同进步，努力培养学习科研拔尖、素质能力突出、责任意识强烈的高端复合型人才为目的的学生成长互动性平台。
领跑俱乐部推出的沙龙活动“竺讲”将在本学期继续开展。这不仅仅是一个传授经验的论坛，这不仅仅是流传神话的讲座。在这里，优秀学长们走下了神坛；在这里，大家坐在一起，畅谈学习生活和理想。活跃的交流和思维的碰撞必然带给你不一样的收获。我们将每周邀请一位竺院优秀学子来参加“竺讲”沙龙活动，他们中有人痴迷科研，颇有成就；有人乐于参加各类比赛，成绩斐然；有人工作能力突出，深受大公司青睐……无论你对自己大学生活是何种规划，在“竺讲”这个平台上总能找到优秀的学长学姐们，像榜样一样给你启迪，和老朋友一样和你一起畅想未来。
你是否想知道学长学姐是如何学习复杂难懂的课程？
你是否想知道学长学姐是如何解决拖延症的问题？
你是否想知道学长学姐是如何平衡社团与学习的？
你是否想知道学长学姐是如何做出本科毕业规划的？
你是否想知道……
学长学姐会简明扼要地分享成长路上的得与失，然后就问题有针对性的与你交流。如果你在成长的路上期待更好的自己，就来参加我们的“竺讲”沙龙吧。
本期活动容量20个，先到先得，请同学们带着问题来参加活动



    </description><title><value>【领跑俱乐部】“竺讲”沙龙第九期：“竺奖”背后的执着与追求</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=37170</link><description>
         

君拙投资管理有限公司是由浙大竺院02级院友高冉、汪韬联合创办的量化投资公司，以下供职信息由竺院02级院友高冉、汪韬提供：
君拙投资
寻找志同道合的数学量化人才，提供一起实现梦想的平台。
杭州君拙投资管理有限公司坐落于杭州主城区黄金地段黄龙商圈公元大厦，是一家由多位具备丰富海外对冲基金经验的资深量化基金经理和多年从事企业战略规划经验的企业管理人才联合创办的专业化资产管理公司。公司以资产管理和投资咨询为核心业务，主要投资领域为商品期货、股票、股指、期权、及包括OTC产品在内的多种金融衍生品。
君拙基于市场的非有效性，以严密的数学模型为基础，通过严格的量化投资和风险对冲的手段，系统性地配置客户资产，在严格控制风险的基础上达到收益的最大化。
 
宣讲会信息：
时间：2014年11月12日（星期三）下午6：30-8：30
地点：浙大紫金港校区东一D-103会议室


宣讲人介绍：
高冉：君拙投资首席投资官 竺院02级院友
    在创建君拙之前，高冉任职于纽约高盛的商品外汇交易部门 J.Aron,主要从事宏观产品量化交易策略的研发和管理，其所在团队早年设计了商品市场上最为权威的高盛商品指数（GSCI），也就是今天的标普-高盛指数。此后，该团队一直管理着市场上最大的基于指数的商品量化投资组合。高冉的主要职责是管理该组合，并且研发新的基于商品，债券，外汇以及信贷产品的宏观量化对冲策略。   
    在加入J.Aron之前，高冉曾服务于高盛资产管理部门（GSAM）的量化投资策略部（QIS），该部门的前身是高盛的旗舰量化对冲基金-全球阿尔法（Global Alpha），主要从事基于统计方法的股票策略研发，以及多地区多货币的投资组合优化。

高冉本科毕业于浙江大学竺可桢学院，数学与应用数学专业。之后在伊利诺伊大学和哥伦比亚大学分别获得应用数学硕士学位和金融工程硕士研究生，并在哥伦比亚大学获得Gartland奖学金。

    高冉的核心优势在于多年商品量化策略的研发经验，后期实际管理高盛在北美以及欧洲的商品投资组合。并领导了基于中国市场的策略开发，以及基于期权的系统化交易方法。对债券，外汇以及信贷产品方面的系统化交易策略有广泛涉猎。除此之外，擅长统计方法在股票策略中的应用和投资组合优化。


汪韬：君拙投资首席运营官 竺院02级院友
    在创建君拙之前，汪韬任职于纽约埃森哲的企业战略管理咨询部，主要为大型跨国企业做商业战略计划书，新兴市场策略开发和公司商业流程的整合。曾担任多个项目的负责人，直接向客户管理层汇报项目进程并销售多个合作计划，特别是在金融服务，医疗器械，电子和消费品行业都有相当丰富的经验。
   汪韬本科毕业于美国弗吉尼亚大学，数学和电子工程双学位。
        汪韬的核心优势在于对企业管理，团队管理和与机构合作有相当丰富的经验，在行业研究方面也有相当的经验。

 
招聘岗位
一、   量化策略分析师
职责
1.  参与量化投资模型研究
2.  负责交易策略程序的编写，优化及维护
3.  负责交易策略的实盘跟踪和改进
4.  积极主动提出新想法改进策略和思路
资格
1.  数学，统计，计算机，金融类相关专业
2.  具有编程基础，会熟悉运用R，Matlab等 数据分析工具
3.  掌握扎实的数理统计知识，有较强的建模与数值计算能力
4.  思维清晰，逻辑性强，勇于创新和⾯面对挑战，对工作充满热情，并有良好的沟通能力
 
二、   IT 工程师
职责
负责交易系统的开发和辅助量化策略的实现
负责数据的整理与挖掘
资格
熟练使用各类编程语言，包括C++和R
有责任心和独立完成任务的能力


君拙投资提供实习和全职岗位，有兴趣者可以邮件:info@jzcapital.cn

 
 
    </description><title><value>院友供职信息：杭州君拙投资管理有限公司招聘宣讲会</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=37666</link><description>
         各党支部、各位党员、入党积极分子：
在支部推荐基础上，经学院党委笔试、面试审核，现将2014-2015学年秋冬学期预发展党员审核通过名单公示如下：

    
        
            
            陆韶琦
            
             
            
            杨子晋
            
             
            
            吴佳全
            
             
            
            杨雁勇
            
        
        
            
            高振宇
            
             
            
            曾咏
            
             
            
            虞浩
            
             
            
            张悦
            
        
        
            
            高亚萍
            
             
            
            徐乃珺
            
             
            
            邓永岩
            
             
            
            许哲铃
            
        
        
            
            肖洒
            
             
            
            于碧涵
            
             
            
            陆燕宁
            
             
            
            祁烨
            
        
        
            
            赵昕悦
            
             
            
            郑雯露
            
             
            
            梁智超
            
             
            
            叶展旗
            
        
        
            
            周嫣如
            
             
            
            陈冉
            
             
            
            梁家馨
            
             
            
            郭陆英
            
        
        
            
            司玮
            
             
            
            许圣均
            
             
            
            张烨璐
            
             
            
            余佩佩
            
        
        
            
            陈卉卉
            
             
            
            陈琳
            
             
            
            孟茜
            
             
             
        
    

 
发展积极分子需要准备以下材料：
1、入党申请书
2、团组织推优表
3、党校结业证书
4、入党积极分子考察表
5、4篇思想汇报（1500字/篇）
6、函调材料
7、入党积极分子群众意见调查表
8、自传
9、入党志愿书电子版
    空白材料及档案袋由支部书记统一于东一D-114领取，各发展积极分子材料准备完成后，由各位支部书记联系党建工作组组织部成员（联系方式见支部书记群共享）进行审核后换取纸质入党志愿书。
    各支部请与11月30日前发展完成，超时发展的积极分子将不计入年报，需要明年重新申请发展。
如对上述同学有公示意见，请实名发送意见至xuannanxia@zju.edu.cn。
中共浙江大学竺可桢学院委员会
2014年11月12日

    </description><title><value>关于2014-2015秋冬学期竺可桢学院发展党员公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=37154</link><description>
            为了鼓励和表彰竺可桢学院同学在学习成绩、科研创新、学生工作、实践服务等方面取得的优异成绩和突出表现，学院特设立卓越奖学金、创新奖学金和院长奖学金，经学生本人申报、学院评奖委员会研究评定，现将2014年竺可桢学院奖学金获奖名单公示如下：
 
一、卓越奖学金获奖名单： 
曹鸿泰
朱智勇
董未来
 
二、创新奖学金获奖名单： 
吴宜家
任赜宇
罗杰巍
李霄霄
刘京京
杨雁勇
沈彦迪
 
三、院长奖学金获奖名单：
余骏杰
郭赫
曾昭赟
陈靖锴
张希喆
张羚骊
黄斐凡
宋博
秦昇
 
四、励志奖学金获奖名单： 
王波
杨子晋
许刚
何旺
    恭喜以上获奖同学，请以上获奖的同学准备一份3000字以上个人先进事迹，于11月10日前发送至ckc_scholarship@163.com（只交电子版），参考模板见附件。
    附件：《奖学金事迹材料参考模板》
    
如对竺可桢学院奖学金初评结果有疑义，请于11月7日前，发送邮件到ckc_scholarship@163.com，邮件主题请注明“×××同学×××奖学金疑义”。 
 

竺可桢学院　
2014年11月4日
 
    </description><title><value>2014年竺可桢学院奖学金获奖名单公示</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=355&amp;object_id=36350</link><description>
            2014年暑期，15名来自混合班、巴德年班、求是科学班化学、生物、求是科学班生物医学的同学经过经过竺可桢学院和哈佛大学的严格选拔，分别在哈佛大学生物医学、生命科学、生物信息、计算机建模、电力系统、纳米材料等领域的相关实验室进行科研实习。  
  2014年9月-2015年6月，27名竺院学子分别在生物信息、图像处理、电子工程、金融等领域，赴哈佛/麻省理工学院进行毕业设计。
活动内容
1、哈佛大学暑期科研交流成果展示
2、唐晓武副院长讲解2015竺可桢学院-哈佛大学/麻省理工学院暑期科研和毕业设计项目准备
活动时间及地点
10月26日（周日）晚18:30
紫金港校区西1-107
报名方式
欢迎混合班、启真班、求是班和人文社科班的优秀同学参加。
发送 姓名+年级+专业+手机号码
至邮箱 CKC_HM@163.com 
附表
2014哈佛大学暑期科研交流研究方向（部分）
 

    
        
            
            姓名
            
            
            专业
            
            
            研究方向
            
            
            课题
            
        
        
            
            张玲
            
            
            化学
            
            
            Nanoscience
            
            
            Glucose Sensing   by Smart Phone
            
        
        
            
            李禾园
            
            
            生物医学
            
            
            肿瘤细胞生物学
            
            
            CDK7作为三阴性乳腺癌的潜在治疗靶点
            
        
        
            
            袁婕
            
            
            统计学
            
            
            生物统计
            
            
            Matched Signal   Detection on Graphs
            
        
        
            
            邓准
            
            
            数学与应用数学
            
            
            Machine Learning
            
            
            马尔可夫场
            
        
        
            
            马杰
            
            
            控制系
            
            
            Machine Learning
            
            
            老年痴呆病人的分类
            
        
        
            
            王婷
            
            
            光电信息工程
            
            
            微流体技术
            
            
            Oxygen Content   Detection with Oxygen-Sensing Beads
            
        
        
            
            牛雨曦
            
            
            求是生物
            
            
            微流体技术
            
            
            纤维与小珠的编码
            
        
        
            
            李婧
            
            
            控制系
            
            
            Machine Learning
            
            
            利用扩散模型推测阿兹海默病的源头
            
        
        
            
            成梦
            
            
            生物医学
            
            
            视网膜发育
            
            
            小鼠视网膜中不同细胞类型的发育时序
            
        
        
            
            谢煜彬
            
            
            生物医学
            
            
            生物信息学
            
            
            早发急性髓性白血病病人外显子分析
            
        
        
            
            彭方略
            
            
            生物医学
            
            
            RNA生物学
            
            
            Rrion类似结构域的突变阻碍FUS蛋白在小核糖核蛋白体U1组装中的作用
            
        
        
            
            邵雷来
            
            
            电子信息工程
            
            
            Electrical   Engineering
            
            
            Dynamic Fault   Diagnosis in Power Grid
            
        
        
            
            董未来
            
            
            生物科学
            
            
            肿瘤
            
            
            利用斑马鱼模型研究def基因在神经系统发育中的作用
            
        
        
            
            吴玮楠
            
            
            生物科学
            
            
            Pediatric   Oncology
            
            
            Demonstrating   the Biological Relevance between DEF and p53 in Human Neural Tumor
            
        
    


 
2014哈佛大学/麻省理工学院毕业设计项目研究方向（部分）


    
        
            
            毕设学校
            
            
            姓名
            
            
            专业
            
            
            研究方向
            
            
            研究课题
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            杜竞杉
            
            
            材料科学与工程
            
            
            原位电子显微、晶体生长
            
            
            原位电子显微技术研究纳米晶体的生长和转变
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            曹鸿泰
            
            
            电气工程及其自动化
            
            
            系统
            
            
            系统分析
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            丁可
            
            
            生物科学
            
            
            神经生物学
            
            
            刻画控制自主性神经活动
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            方红晟
            
            
            数学与应用数学（英才班）
            
            
            医学图像识别与处理
            
            
            待定
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            王子豪
            
            
            光电信息工程
            
            
            3D Optical Imaging
            
            
            Developing AUV(Autonomous Underwater   Vehicle) to perform fixed platform inspection
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            吴超逸
            
            
            计算机
            
            
            生物信息学
            
            
            待定
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            王胤臻
            
            
            政治学与行政学
            
            
            政治学
            
            
            中国的空气污染与空气净化器背后的经济机制
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            赵虓虎
            
            
            自动化（控制）
            
            
            Electrical Engineering
            
            
            Green 
            
            
            
            Building
            
             
            
             
            
             
            
            
               
        
        
            
            Harvard
            
            
            吕青子
            
            
            金融
            
            
            金融
            
            
            3D打印
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            刘孟琳
            
            
            金融
            
            
            金融
            
            
            绿色建筑的经济发展走向
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            李霄霄
            
            
            电子信息工程
            
            
            图像信号处理
            
            
            待定
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            李睿
            
            
            物理
            
            
            量子光学理论
            
            
            Superradiance
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            陈钰洁
            
            
            生物科学
            
            
            转化医学
            
            
            筛选两种癌细胞蛋白的抑制物
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            郭赫
            
            
            数学与应用数学（英才班）
            
            
            Electrical Engineering
            
            
            待定
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            莫嘉梁
            
            
            电子信息工程
            
            
            生物信息
            
            
            环状RNA分子检测
            
        
        
            
            Harvard
            
            
            张祖赫
            
            
            光电信息工程
            
            
            材料
            
            
            基于柔性材料的可调节透镜的设计
            
        
        
            
            MIT
            
            
            李婧
            
            
            自动化（控制）
            
            
            生物信息
            
            
            Graphical Model Analysis of FDG/PiB Data of   Alzheimers's Disease
            
        
    


  
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
    </description><title><value>2014竺可桢学院-哈佛大学暑期科研交流成果展示和2015哈佛大学/麻省理工学院暑期科研和毕业设计项目介绍会</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=36346</link><description>
            由于填写出国成绩单的要求，现将对需要填写出国成绩单的全体竺可桢学院同学的第二课堂分数进行审核。请仍有未在网上申请二课项目的同学，或存在未审核项目的同学，在 www.qzlake.zju.edu.cn网站确认申请，并由团支书进行审核。
    项目的证明材料（网站链接，证书照片，证明截图等）以邮件形式发送至指定邮箱，主题为“学号+姓名+班级”。以上申请截止于10月30日中午12:00，请相关团支书及同学不要错过，以免造成不必要的麻烦。
证明材料请发送至：ckceksh2014@163.com

如有疑问请联系：18868130641/555235赵同学
                18868108100/557106高同学
 
 
竺可桢学院
2014年10月24日
 
    </description><title><value>【重要】关于出国学生第二课堂分数审核的紧急通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=24&amp;object_id=36487</link><description>
         
根据《浙江大学国家励志奖学金评审工作暂行办法》(浙大发本〔2008〕143号)等有关文件精神，经学生本人申请，学院审定，现推荐以下12位同学为2014年国家励志奖学金获得者，现予以公示。
 公示期从2014年10月27日至10月29日。对公示对象有异议的，请于公示期截止日期前向学院反映。
 电话：88206778,88206315，Email:tangzhe@zju.edu.cn
 

 名单如下：
 3110102350 姜舒舒             3110104850 周亚林             3110104317 许  刚
 3120101749 陈  琳             3120000270 杨思蓓             3120100610 郭秋江
 3120103545 程新鹏             3120104186 史夏婷             3120000013 彭靖田 
 3130103258 廖宇凡             3130104078 文永卓             3130102067 陈龙龙
    </description><title><value>关于公示竺可桢学院2014年国家励志奖学金获奖学生名单的通知</value></title></item><item><link>http://ckc.zju.edu.cn/office/redir.php?catalog_id=26527&amp;object_id=37654</link><description>
              病魔无情，二三岁的软萌孩子，直面的却是狰狞的死神。或许你在抱怨学业的繁重生活的琐碎，可知这却是他们难以企及的美好。娇嫩的幼芽，在白血病的凄风苦雨中飘摇，甚至都会来不得及看清这个世界，贫困的家庭，也因白血病而雪上加霜。
 
白血病不是不治之症，儿童白血病具有两个特点：一是恶性程度高，病情发展迅速，大多是急性；二是对化学药物治疗很敏感，癌细胞容易杀灭，再加上我国采用骨髓移植治疗白血病取得很大进展，临床治愈是大有希望的。基于我们对此次帮扶家庭的了解，如果按照正常的治疗程序进行，孩子们的痊愈希望较大，而令父母望而却步的却是昂贵的治疗费用，甚至有家庭因此想要放弃治疗。我们不能保证足够的金钱就能拯救孩子们的生命，但是您的一次捐助无疑可以给这些孩子带来更多光明。
  
一元两元，十元二十元……这可以是一包纸巾。一袋零食，却更是一个孩子活下去的希望！来吧，伸出你的援手，贡献你的宝贵力量!
 
 
一、活动内容：
1．义卖活动：11月12日起于蓝田学园，14日丹青学园，16日云峰学园。时间为12:00-13:00，我们与你见证爱的力量。
2．捐款活动：11月18日中午11：30-13:30文广现场募捐，全家以及食堂等募捐箱放置截至20日13:00，奉献满满的爱心，会有胸章赠送哦；
3．签名活动：捐款者会在横幅上签名，见证爱心；
4．寄张贺卡：11月18日文广，我们为您提供贺卡，请在上面写下对孩子们满满的祝福，我们将在圣诞节前送给这群可爱的孩子。
 
二、参与方式：
关注微信平台，扫描下方二维码，我们会每日发布最新消息，购买义卖物品（宿舍神器）帮助这群孩子，你也可以积极参与文广现场的捐款捐物，书写一张小小的卡片传递爱心，零钱投入捐款箱是你的爱心在流淌，发动伙伴同学一起来关注更是功德无量。
 

 
三、其他说明：
1．为了保证活动有序进行，对资金实行有效透明的管理，我们新建了微信公众平台、支付宝交易平台、银行账户，由专人管理，并与浙大附属儿童医院爱幼基金会的老师进行协商，确保捐款能送达患儿手中。
2．从十二日开始，我们会每天在微信上公布捐款人姓名，当日收取的金额，确保资金公正透明。其他平台：微信（微信号：zjuvolunteer2014），人人（竺院青志）、微博（竺院青志）会同步宣传，欢迎大家关注。
 
 
 
                                                         竺可桢学院团委
                                                       2014年11月11日
    </description><title><value>“共度难关，浙里有爱”——白血病儿童募捐活动</value></title></item><item><link>http://www.ziad.cn/index.php/News/detail/id/203/classid/10.html</link><description></description><title></title></item><item><link>http://campus.chinahr.com/2015/pages/zjccs/index.asp</link><description></description><title></title></item></items>