<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5774</link><description>经过初赛、复赛以及半决赛的激烈角逐，两支队伍从36支队伍中脱颖而出，成功进入决赛，晋级决赛的两支队伍分别是慎思辩真队和啦啦队。
历经一个月的精彩赛事，云峰学园第二届慎远杯新生辩论赛即将迎来收官之战。本届辩论赛决赛将于11月15日（本周六）在国会139进行。
以下为决赛的信息：


    
        
            
             
            
            
            正方
            
            
            反方
            
        
        
            
            辩题
            
            
            网络舆论对司法公正
            利大于弊
            
            
            网络舆论对司法公正
            弊大于利
            
        
        
            
            队伍
            
            
            啦啦队
            
            
            慎思辩真队
            
        
    


 
    时间：11月15日（周六）18：30-20:30  
    地点：国会139 （蒙民伟楼139室）
    现场发票：周二：云峰学园门口
 周四：文化广场
谁将取得最后的胜利？让我们拭目以待！
欢迎感兴趣的同学前来观赛，前100名到场观众更有机会获得神秘大奖！
 
 
云峰学生联合会
 
2014年11月9日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于云峰学园第二届“慎远杯”新生辩论赛决赛及领票事宜的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5771</link><description>为了让2014级新生在期末考试前了解自己的学业水平，认识到自己学业方面的不足，更科学合理地准备冬学期期末考试，告别考前突击的不良学习模式，求是学院三大学园将于11月28日联合开展学业水平自测活动，测试科目为微积分Ⅰ。
学业水平自测作为求是学院“学风建设月”系列活动的重要组成部分，由求是学院统筹，学园组织安排，自测结果不计入期末成绩，学园也会及时将自测结果反馈给参加测试的同学。
本次活动旨在让同学们了解自己的学业水平。望同学们积极参加！
具体安排如下：
一、参与对象：云峰学园全体2014级新生
二、考试科目：微积分Ⅰ
三、测试时间：11月28日（冬学期第一周周五）下午
四、测试容量：300人左右，若报名人数超过300，将由学园随机筛选300名学生参与，报名但未选中的同学学园会根据实际情况另行安排。
五、报名方式：
（一）线上报名：
在学园网“活动预告”专区点击本活动通知报名；
关注“云峰学指”微信（微信号zjuyfxuezhi），将“学号+姓名+班级+联系方式+我要自测”发送给微信主页君；
关注“云峰学指”人人，将“学号+姓名+班级+联系方式+我要自测”私信主页君；
编辑短信“学号+姓名+班级+联系方式+我要自测”发送至李同学处561208/15700077792。
线上报名以收到回复“报名成功”为准。（微信报名名单将定时公布，请各位同学及时查看）
（二）线下报名：
11月14日（本周五）10:00-18:00，学园门口现场报名。
六、报名截止日期：11月16日（本周日）晚21点。
相关内容和后期考场安排通知请关注学园网通知，敬请关注学风建设月后续活动和学业指导中心其他活动！
求是学院云峰学园
云峰学园学业指导中心
2014年11月10日
 
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【学风建设】云峰学园关于求是学院“学风建设月”之“学业水平自测”活动报名的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5786</link><description>定向越野竞赛：
一、 比赛日期和地点
     2014年11月29日在紫金港校区举行
 
三、 竞赛项目
     标准距离、百米定向、团队赛，具体规程参见附件
 
三、咨询与报名
     电话咨询：陈同学17816872896／598045 。
     报名方式：请发送短信“姓名+班级+学号+标准距离/百米定向/团队赛”至陈同学17816872896／598045，并确认报名成功。（团体项目请先电话联系确认）
     截止时间：11月16日20点
     注：1.参赛运动员必须出具校医院身体检查合格的健康证明。
         2.每个指卡须交100元押金，如遗失不还者则押金不予退回。
         3.规则如有变动，以比赛当天现场公布为准。
         4.参加比赛的同学如能获得前8名可获得相应二课加分及奖金。
   
 
 
无线电测向竞赛：
一、比赛日期和地点
     2014年12月7日在浙江大学紫金港校区举行
 
二、竞赛项目
     个人计时赛、团体接力赛，具体规程参见附件
 
三、咨询与报名：
     电话咨询：戴同学17816862404/596416。
     报名方式：请发送短信“姓名+班级+学号+个人/团体项目”至戴同学17816862404/596416，并确认报名成功。（团体项目请先电话联系确认）
     截止时间：11月27日20点
     注：1、参加比赛的同学如能获得前8名可获得相应二课加分及奖金；
         2、定向越野和无线电测向两个比赛可兼报。
 
云峰学生联合会
文体中心

2014年11月11日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于招募三好杯定向越野与无线电测向竞赛运动员的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5787</link><description> 学风是治学、读书、做人的风气，是一所大学的灵魂和气质，优良学风是激励学生奋发向上、努力成才的无形而强大的精神力量。云峰学园结合求是学院学风建设月相关安排，为促进云峰学园学风建设的深入开展，鼓励广大云峰学子勤奋学习、积极向上，养成良好学习习惯，建设优秀学习氛围，将于11月10日-12月中旬开展“学风建设月”相关活动，活动包括“劝学”“导学”“督学”“辅学”四个模块，具体安排如下：
 
一、劝学篇：
   “云茶馆”系列思想分享会
1、活动简介：分享会通过邀请院系的院长、系主任、优秀青年教师等来为同学们讲述自我的学习经历、学术前沿、专业前景、人生理想和规划。分享会以师生共话人生的形式，主题不限，旨在实现思想火花的碰撞。老师与同学们可以评论时政、探讨热点话题，也可以追踪尖端科研、诉说求学趣闻、共话社会事件。 
2、主讲嘉宾：某院长或系主任
3、地点：建工之家或师生交流吧
4、时间：2014年11月
5、报名方式：网络报名或报名至班级生活委员处
 
二、导学篇：
（一）研究生来了
1、活动简介：每期邀请来自同一大类不同院系的优秀硕博士生3-4名，为学生讲解本专业的前沿知识和最新动态，依靠个人经历与学习心得来描述专业特色，培养学生对各专业的兴趣并且引导学生选择未来个人进修方向，同时在专业选择上引导学生。为学生搭建一个增长知识、了解专业、开拓视野的双向交流平台。
2、主讲嘉宾：优秀硕士、博士生3-4名
3、地点：西区教室或紫四党员之家
4、时间：2014年11月-12月
5、报名方式：网络报名
 
（二）“大牛”学长分享会
1、活动简介：通过邀请在某个领域具有突出成就的高年级学长来分享其成功经验，主题内容包括专业、职业、科研、出国等。
2、主讲嘉宾：优秀学长2-3名
3、地点：详情参见云峰学园网通知
4、时间：2014年11月-12月
5、报名方式：网络报名
 
三、督学篇：
        学业水平自测
简介：为帮助2014级新生了解自己的知识掌握程度和学习状态，熟悉大学考试形式。由求是学院统筹，学园组织自愿报名并安排学业自测，自测结果不计入期末成绩，学园也会及时反馈给参加测试的学生。活动对象：大一新生。
考试科目：微积分1
时间：11月28日
详情见学园网通知。
 
四、辅学篇：
（一）朋辈辅学计划
1、活动简介：朋辈辅学计划是云峰学园为帮助学生更好地掌握学习中的重难点，做到“快乐学习、轻松学习”所设立的一项计划，计划设置了大类课和专业基础课，大类课包括微积分、工程图学、有机化学、线性代数、大学物理等辅导课程，专业课包括生物化学、电子电路基础（含电路原理、电子线路）等。招募修读过该课程并取得优异成绩的学生作为课程教练，并由课程教练安排每周一次的辅导课程研讨活动，指导参与活动的学生进行学习和研讨。
2、形式：各门课程设置学长教练若干名，每人约配对5名学员，结对自习学习。
3、地点：云峰学园园区内各自习室
4、时间：2014年11月-2015年1月
5、报名方式：见学园网通知或联系金同学：18868106502/559367。
 
（二）名师点拨
1、活动简介：为了帮助同学们深刻理解学科知识，解决学习中遇到的困难，提升学习的兴趣，“名师点拨”一般开展于短学期考试周前3-4周，每期邀请两位老师，时间定在周五下午或晚上，到场学生有机会与名师面对面交流，习得应对考试的独门诀窍。
2、主讲嘉宾：某门课程教师
3、地点：教学区教室
4、时间：2014年11月-12月
5、报名方式：网络或现场报名
 
   各项活动的具体时间和地点请以学园网通知为准！   
求是学院云峰学园
云峰学园学业指导中心
2014年11月11日
 </description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【学风建设】云峰学园关于开展求是学院学风建设月系列活动的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5768</link><description>2014级全体同学：
根据教育部《普通高等学校新生学籍电子注册暂行办法》（教学〔2007〕3号）和《高校学生获得学籍及毕业证书政策告知》的有关要求，2014级新生均须上网查询、核对本人学籍信息。现将有关事项通知如下：
一、工作对象：经省级招生部门统一录取至我校，且已报到注册的普通全日制2014级本科新生
二、查询时间：2014年11月10日——2014年11月20日
三、查询网址：中国高等教育学生信息网
四、查询方法
www.chsi.com.cn→“学籍学历信息查询与认证服务”→“学籍查询”→“新生学籍”，进行实名注册后方可查询本人学籍信息（注：在校期间，一个身份证号码只能注册一次，在实名制注册的时候，请记住账号，最好是常用的QQ邮箱、密码）。在绑定实名制的时候，如出现收不到验证码或者验证码无效的情况，请耐心多试几次。
五、注意事项
1、新生学籍电子注册工作，是加强高校学生学籍管理的主要手段，是发放学历证书的重要依据。新生通过学籍电子注册才能获得学籍，具有学籍的学生才能获得毕业证书；
2、全体2014级学生必须在2014年11月20日前完成网上学籍查询；主要核对项目为：姓名、性别、民族、身份证号、出生日期、层次（本科）、学习形式（普通全日制）、学号。诸如手机号、籍贯、出生地、家庭地址之类信息学校无修改权限，学生若要修改必须自己联系学信网客服。学信网上2014级新生学籍信息中专业目前是招生专业。学生毕业时学历证书电子注册信息中的院系和专业将是学生毕业时所在院系和专业。
3、此次2014级新生查询的学籍注册信息是2014级学生毕业时学历证书电子注册信息的唯一依据。如学生不按时查询，出现的学籍信息错误，由学生本人承担责任；
4、学生如在查询过程中有疑问或信息与实际情况不符，可以携带身份证到教务处学籍管理中心咨询。办公地点：紫金港校区东1B-102-2室。
 
浙江大学教务处
本科生院求是学院
二〇一四年十一月十日</description><title><value>教学教务</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【教学教务】关于2014级新生网上电子注册学籍查询的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5790</link><description>各位2014级心理委员：

      有关新生心理委员大会暨应伟清老师讲座的安排如下：
 
 时  间：11月14日（周五）下午3点
 地  点：西1-315
 主讲人：云峰学园党总支书记、主任  应伟清老师
 
 请各位心理委员准时参加，到场签到。
 
云峰心理中心
2014-11-12
 </description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【心理健康】关于召开新生心理委员大会暨应伟清老师讲座的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5784</link><description>
人生如同一幅画卷，我们需要用自己的笔划出一道道美丽的弧线。每一个云峰人，都应该勇敢地勾勒出属于我们的绚烂。故云峰学园新闻网络中心新闻网络部推出作品征集活动。希望大家踊跃参与，积极投稿，为建设更加美好的学园贡献自己的力量。
1、征文对象
云峰学园全体学子、在云峰学园的教师及园区工作人员。
2、征文内容
书画、文稿体裁和字数均不作要求，散文、诗歌、杂文、小说、摄影作品、书法、绘画等都可投稿。文稿内容积极向上、青春阳光，能展现云峰学子的气质风貌、突出云峰的精神品质。
3、征文时间
2014年11月11日至2015年2月25日
4、奖励和刊载
优秀的作品将会被收录发布到云峰学园园刊上，同时作者获得综素加分。文稿作品以电子文档的形式发到指定邮箱、书画作品需交原版至紫四002室（周一至周五晚9点-11点）。来稿请注明“云峰学园园刊征文”，请务必写明姓名、专业（大类）班级、学号及联系电话。   
邮箱地址：yfxwzw@163.com
联系人： 陈浩 17816855514/520004  王皓玥 17764519617
 
求是学院云峰学园新网中心
2014年11月11日
 
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>云峰学园新闻网络中心云峰学园园刊作品征集启示</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5797</link><description>
 寝室文化是校园文化的基础，寝室文化的好坏，将直接影响每个大学生的学习、生活。同时“新生之友”制度是依托寝室这一小单位建立的，寝室同学与新生之友的交流沟通与良好寝室文化的形成息息相关。
 云峰学园拟举办“寝室之星”评比活动，旨在鼓励广大云峰学子加强与新生之友的沟通交流，追求积极向上的寝室文化，养成良好的学习生活习惯，建设幸福的寝室氛围。
“寝室之星”评比主要包括“最运动寝室”、“最文艺寝室”、“最活力寝室”以及“最友好寝室”，面向对象为2014级新生寝室，具体评比细则如下：
 
【最运动寝室】
评比内容：团结合作、热爱运动
评比办法：
1、根据云峰学园“寝室趣味运动大赛”成绩前三名评选出3个“最运动寝室”；
2、考虑到参赛队伍中有些有新生之友参加，有些新生之友未参加，因此将有新生之友参加的小组所得分数乘以1.2以后再进行排名。
 
【最文艺寝室】
评比内容：多才多艺、欢乐幸福
评比办法：根据云峰学园“寝室DV征集大赛”成绩前三名评选出3个“最文艺寝室”
 
【最活力寝室】
评比内容：积极参与学园各项新生之友相关活动
评比办法：根据寝室同学参与活动的总次数评选出3个“最活力寝室”
 
【最友好寝室】
评比内容：寝室与新生之友关系的密切程度、寝室凝聚力
评比办法：根据各寝室上交与新生之友见面的新闻稿的数量与质量评选出3个“最友好寝室”
 
     再次感谢所有同学和新生之友给予活动的支持！该活动解释权归云峰学园所有。
 

求是学院云峰学园
云峰学园新生之友发展中心
2014年11月13日
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【新生之友】关于云峰学园“寝室之星”评比的通知</value></title></item><item><link>http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=29&amp;object_id=74974</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5794</link><description>各团总支、团支部：
为了进一步增强基层团组织创造力、凝聚力和战斗力，鼓励和支持基层团支部不断探索和创新团建工作，为基层团支部丰富和创新团内活动内容和形式提供有效的经费保障，根据《浙江大学“基层团组织建设专项经费”管理办法(试行)》（浙大团〔2013〕16号文印发）有关文件精神，现将发放“基层团组织建设专项经费”，请团总支副书记及团支书做好相关经费报销工作。
一、团总支建设经费（2014-2015学年）
1、对象：13、14级团总支；
2、金额：500-600元；
3、要求：结合团总支建设需要，上交一份该学年团总支建设的活动策划（活动背景、活动内容、预算等），并于学年结束前完成总结上报工作（届时另行通知）。有意向的团总支副书记请于11月30日20:00前将活动策划发送至云峰分团委公邮yunfengfentuanwei@163.com ，经云峰分团委审核通过后，将予以经费支持开展活动。
二、团支部建设经费（2014年下半年）
1、对象：14级团支部（13级团支部2014-2015学年经费已发放）；
2、金额：200元；
3、要求：根据团支部已开展的团日活动及本学期的活动安排，实报实销，如实填写浙江大学基层团组织建设专项经费报销申请表（附件1），备案。请各团支书于11月28日20:00前将附件1按照例如“工信1401团支部”的格式命名，发给团总支副书记，团总支副书记汇总后于11月30日20:00前发送至云峰分团委公邮yunfengfentuanwei@163.com 。
三、报销流程和要求（针对现金报销支部）
1、 流程
（1）提供报销单据（发票），由团支书及一名支部成员，两人在单据背面右下角签名，铅笔备注团支部名称；
（2）各团支书于11月每周日前将相应金额的单据交给团总支副书记，团总支副书记于11月每周日18:00-21:00交至紫云连廊129。（截止11月25日晚）
2、单据（发票）要求
（1）要求2014年的发票，发票抬头统一为“浙江大学”（其他一律无效）；
（2）发票内容限定在：
①办公用品：附发票开具单位提供的明细（加盖财务章）及在摘要中写明明细；
②打的票：杭州市内，同一辆车同一天不能超过两张，发票号不能连号；
③打印复印发票；
④购书发票；
（3）收据不予报销，发票印章所示单位信息与摘要不符不予报销。
3、特别提醒
1、所有发票背面必须由团支书及一名支部成员两人在发票背面右下角签名；
2、请上交合乎要求的发票，若发现不合要求的发票或未签名，发票将被退回，改为其他方式发放；
3、若在11月25日21:00分团委未收到相应的发票或浙江大学基层团组织建设专项经费报销申请表，则视为团支部放弃经费使用权，相应经费将由学园分团委统一调配使用，不再发放；
4、各团支部发票总金额不足经费额度的，按实际金额报销；超过经费额度的，按最高金额（200元）报销。
如有疑问，请及时与云峰分团委联系。
联系人：胡荣敏 18868100027 / 760301
共青团浙江大学求是学院紫云碧峰学园分委员会
      二〇一四年十一月十三日


附件1：浙江大学基层团组织建设专项经费报销申请表</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>（更新）关于发放“基层团组织建设专项经费”的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5757</link><description>2012年11月，中共十八大报告明确提出“三个倡导”，即“倡导富强、民主、文明、和谐，倡导自由、平等、公正、法治，倡导爱国、敬业、诚信、友善，积极培育社会主义核心价值观”，这是对社会主义核心价值观的最新概括。为了找寻云峰学园中最文艺的心，最内涵的话，让感动与温暖弥漫整个学园，浙江大学云峰学园新闻网络中心将举办“微言现风采，我是求是者”一句话征集活动，让同学们畅谈内心，抒发己见，展现求是学子自我风采。
1、征集对象：
全体云峰学子
 
2、作品内容及要求：
1.思想积极向上，符合社会主义核心价值观；
2.内容简明扼要，字数控制在50字以内；
3.可选描写内容：自己对近期时事的看法，如点评十八大四中全会，内容要求积极向上，不涉及敏感问题；自己认为富有哲理，发人深省的句子。
4.提交作品需由作者本人原创，如发现抄袭现象将不予展出、评选。
 
3.投稿方式：
通过在微信平台“浙大云峰微讯”下方功能条的“近期活动”功能进行提交. 
作品备注：应注明作者姓名、班级、学号以及联系方式
 
4.评选方案：
作品将通过微信平台“近期活动”的功能展出，展出内容包括作品内容、作者。评选将由云峰学园的同学们通过微信平台进行投票，每人每天限投3票，每份作品每人限投1票；工作人员将对作品按得票数高低进行排序，确定获奖人员，将获奖人员的名单通过微信、人人等网络平台公布，最后在微信平台上展出获奖作品。
 
5、活动时间安排：
文字征集时间：2014年11月10日至11月22日
文字评选时间：2014年11月23日至11月24日
 
6、活动奖励：
1 . 得票数排名前五的投稿者将获赠100元礼品；
2．每位参与者都将获得综素加分。
 
如有疑问，请联系
洪同学：15869009012 毛同学：15700077281
 
 
 
                                                                                                    云峰学园新闻网络中心
2014年11月9日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于举办“微言现风采，我是求是者”活动的通知</value></title></item><item><link>http://qsxy.zju.edu.cn/qsxy/redir.php?catalog_id=708497&amp;object_id=1013448</link><description></description><title><value>求是学院关于开展学风建设月活动的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5798</link><description>
一、工作坊介绍
   工作坊是一种团体辅导活动，与传统的授课方式或讲座有所区别，每期工作坊都有明确主题，由一名职业生涯规划专家，带领同学在安全温暖的团体中，采用小班式授课通过讲解、案例分享、小组讨论、做游戏、现场模拟等形式，注重老师与学员的沟通互动，理论与实际操作高度结合，帮助同学们在活动中体验和感悟，获得自我提升和成长，找到真正适合自己的职业发展道路。
二、活动时间和地点

时间：11月15日14：00-16：00
地点：碧1-103(云峰职业生涯规划基地）
三、面向对象
    浙江大学云峰学园全体学生
四、活动内容
    “职业七彩梦，生涯未来桥”工作坊计划招收25名左右的学员，特邀就业指导中心的林芝老师与大家进行亲切交流与辅导。林老师将引领大家正确地认识自我、发现自身的所长所爱，并对未来的职业给予与相应的建议。借此本期工作坊学员将得以进行透彻的自我剖析，找到一条合适的职业道路，为七彩梦想装上坚实的翅膀。积极报名，让我们明确未来的奋斗目标，邂逅那份属于你的职业。
五、报名方式
    11月14日11：30到13：00云峰学园门口现场报名
六、其他事项
    参加学员可获综素加分
七、咨询电话
    沈逸宁：15990047018       

                                                                                                                                                                                                                                       浙江大学云峰学园  
                                                                                                                                                                                                                 浙江大学就业指导中心
                                                                                                                                                                                                                                         </description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于举办云峰学园“职业七彩梦，生涯未来桥”工作坊的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5808</link><description>亲爱的同学们：
    光阴荏苒，时间飞逝，转眼间，考试周又即将来临，同学们已投入到紧张的复习阶段。考试不仅是对我们知识的检验，也是对每一位同学诚信素质的考验。为弘扬“求是”校风，营造公平、透明的考试环境，积极引导同学们树立正确价值观，培养自觉自律、刻苦学习的作风，在此，我们向各位同学发出如下倡议：
一．认真复习，积极备考。端正考试态度，摒弃“侥幸过关”心理，用真实成绩证明自己实力。
二．保持良好心态，消除不必要的紧张焦虑情绪，满怀信心参加考试。“一分耕耘一分收获”，相信有努力就会有回报。 
三．尊重监考教师，严格遵守各项考场纪律，坚决杜绝考试作弊的想法和行为，诚信应考。
四．相互督促，做诚实守信考生，弘扬诚信正义，树立与不良风气作斗争的信心和勇气。 
    “车无辕而不行，人无信而不立”，诚信乃中华民族的传统美德，是一个人的立德之本。我们号召大家树立“学以载道，诚信为本”的信念，文明考风，诚信考试，用自己的点滴行为，影响身边的每一个人，共同维护考场的纯净天空，交出一份满意的诚信答卷。
    最后，预祝同学们在考试中取得理想的成绩！

求是学院云峰学园
云峰学园学业指导中心
2014年11月17日
 
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>求是学院云峰学园诚信考试倡议书</value></title></item><item><link>http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=345&amp;object_id=121867</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5827</link><description> 云峰学园各位同学：
共青团中央办公厅、教育部办公厅关于转发《中华全国学生联合会关于加强和改进高校学生会研究生会建设的指导意见》（中青办联发[2014]3号）的通知中，要求高校学生会组织开展“走下网络、走出宿舍、走向操场”（“三走”）主题群众性健身活动，积极倡导和组织课外体育锻炼，帮助同学形成健康体魄、培育团队意识和拼搏精神。
大学生拥有健康的体魄是一个民族旺盛生命力的体现.，是良好精神面貌的体现，是为祖国为人民服务的有力保证和前提条件。增强当代大学生对身体健康的重要性的正确认识，了解并理解体育锻炼对身体健康的重要作用和健康身体对自身将来发展的重要影响，从而能使当代大学生能够自觉自发的锻炼，从而达到强健体魄的目的。
为响应国家号召，契合大众潮流和提高大学身身体素质，现在火热开展“寻找三走达人”活动，希望同学们踊跃报名。
一、活动报名
学生可通过下载登陆“I Want”app报名。具体报名流程如下：
1、下载APP：I Want，并注册登陆。链接：http://www.iwant-u.com/index.php?/zc/main/app（ps:用手机扫码安装时请注意安卓版本用微信扫码暂不支持）
2、点击“筹健康“板块进入报名渠道
3、认真完整地填写报名信息
二、“I Want”筹运动板块之系列小活动
参赛选手随时打开APP上的记步器进行计步，并在当天及时上传数据。活动以APP后台数
据为准，进行评比。
 
活动一、安尔乐快乐不限行
活动对象：浙江各高校大学生
参与方式：进入“筹健康”板块，进入该活动项，直接点击报名
评比方式：快乐累计步数合计前51名的行者即可获得”安尔乐“系列产品。
截止时间：2014年12月30日21:00
一等奖：1名 奖励安尔乐超级大礼包
二等奖：5名 奖励安尔乐新产品大礼包
三等奖：10名 奖励安尔乐新品半年呵护
优秀奖：10名 奖励安尔乐新品一季度呵护
参与奖：30名 奖励神秘礼物
 
活动二、华图送图书抵用卷
参与方式：进入“筹健康”板块，进入该活动项，直接点击报名
截止时间：2014年11月30日
评比方式：只要累计步数达5w步，即可获得华图教育提供的300元抵用卷，名额1000个。 
 
活动三：vivo三走夜跑活动
参与方式：进入“筹健康”板块，进入该活动项，直接点击报名
截止时间：2014年11月30日
评比方式：本月计步步数前20名达十万步的同学，获得vivo充电宝一部。
 
活动四：读天翼书，行青春路
参与方式：进入“筹健康”板块，进入该活动项，直接点击报名 
截止时间：2014年11月30日
评比方式：只要累计步数达2w步，即可获得天翼阅读提供的300点阅读点阅读卷！名额5000
个
 
更多活动，进入“筹健康板块”，直接点击活动下方的报名字样即可报名。
三、“三走”活动——赢取Iphone6手机
活动评比：
1、参赛选手随时打开APP上的计步器进行计步，并在当天及时上传数据。活动以APP后台数据为准，进行评比。
2、每周评比：以每个自然周（周一至周日）为期限，进行数据统计。根据学生个体或团体在该自然周的总计步数进行排名，在第二周周三前公布获奖名单。
3、月度评比：以每个自然月（1-30号）为期限，进行数据统计。根据学生个体或团体在该自然月的总计步数进行排名，在次月的第一周内公布获奖名单。
4、学期评比：在学期结束时，进行学生个体或团体的总计步数比拼，学校团队赛只参与学
期评比，不参与月度评比。学生个体参与活动持续时间长或走步总里数高者将有机会赢取
Iphone6手机。
 
举办方：浙江大学团委
承办方：浙江大学云峰学园分团委
 云峰学生联合会</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于举办“寻找三走达人”活动的通知</value></title></item><item><link>http://10.202.69.48/network/redir.php?catalog_id=4&amp;object_id=38582</link><description></description><title></title></item><item><link>http://10.202.69.48/network/redir.php?catalog_id=4&amp;object_id=38664</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5831</link><description>           在学园党总支的高度重视、悉心指导下，在学园分团委的广泛动员、大力组织下，云峰学园各实践团队奔赴全国各地开展暑期社会实践活动，已取得圆满成功。现将暑期实践参与人员、优秀团队、先进个人、优秀论文公示如下。 

公示期内如对名单有异议，请于2014年11月26日20:00之前联系云峰学园社会实践指导中心。
参与人员名单如有个人信息或参与项目数错误，以及参与社会实践未计入该名单的同学，请及时与我部门联系。截止时间11月26日20:00，逾期将不予更改，该名单将作为申请二课证明材料，希望同学们足够重视。
申请参与社会实践项目数，原则上不得多于两个，多于两个按两个计。
更改流程：
1、个人信息错误请发送更改信息到yunfengshsj@163.com。（邮件主题：【信息更改】+姓名+班级，邮件内容包括：姓名、班级、学号、项目数、联系电话），并短信告知附件三中所对应的负责的社指干事。
2、参与实践未计入该名单或实践项目数错误的同学，请联系附件三中对应的社指干事，将证明材料（格式参照“【社会实践】云峰学园关于2014年暑假社会实践纸质版材料收取的通知”），当面递交并经由审核。
 
联系人：王梦佳 17816855822/520749
  
 
云峰学园分团委社会实践指导中心
2014年11月23日
 
附校团委链接：关于公示浙江大学2014年暑期大学生社会实践活动优秀组织奖 十佳指导教师 优秀指导教师 优秀团队 先进个人 优秀论文的通知
http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=340&amp;object_id=120181</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【社会实践】关于公示云峰学园2014年暑期社会实践参与人员及获奖情况的通知</value></title></item><item><link>http://www.xgb.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=12&amp;object_id=75392</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5682</link><description>云峰学园各位同学：
为进一步推进我校大学生创业教育工作，营造良好的创业教育氛围，提升我校大学生创业综合能力，由浙江大学党委学生工作部主办，求是学院云峰学园承办，求是学院云峰学园职业生涯规划基地协办的2014年浙江大学第四届“创业点子秀”活动正式启动。
活动以鼓励参赛者创新为主，活动过程中会对优秀队伍进行创业知识培训与创业技能指导，使参赛者在展现自我的同时收获更多的创业知识，提高创业素养，为今后的创业之路打下坚实的基础。
以下为云峰分赛区具体情况。
一、报名时间
10月27日至11月27日
二、报名条件
1.云峰学园全体学生，高年级本科生及研究生也可选择本赛区报名
2.参赛者以个人或团队形式参赛，每队1—4人，每人最多参加两支队伍(只能在其中一支队伍中担任负责人)；
3. 有新颖可行的创业点子（例如发明创造、专利技术或者服务类的点子等等），并对参与创业有极大兴趣；
4.点子为原创且未参与过校内外任何创业比赛；
5.自愿将点子付诸竞赛并公布于众。
三、活动流程
（一）第一阶段：报名及海选（10月27日至11月27日）
1. 报名（10月27日至11月27日）
提交修改完善的参赛文本电子版一份和纸质版一份，并在纸质版上签署所有参赛者的姓名，以示承诺。
2.宣讲会（11月14日晚18:30，国会138）
进行活动推介，举办创业知识培训讲座，对参赛选手进行一定的指导，激发创业兴趣。本次讲座面向全校同学。
3.海选及海选结果公布（11月28日至11月30日）
综合考虑点子的创新性及可行性等，云峰赛区选出20-30支左右优秀队伍进入复赛。并于11月30日在学工部网站、云峰学园网公布海选结果。

（二）第二阶段：复赛（12月5—12月7日、具体时间地点另行通知）
复赛阶段采用秘密答辩的方式。每组进行10分钟的现场阐述，评委将针对每支队伍的点子的创新性及可行性，选出前几名进入学校总决赛。复赛结果将于12月9日在学工部网站、云峰学园网站公布。
（三）第三阶段：决赛（12月27日）
各学园赛区推荐的队伍进入全校决赛，决赛内容供参考。
第一轮：每支队伍7分钟时间展示，形式不限。
第二轮：前四名队伍进入对辩环节，双方对对手点子进行犀利点评。
第三轮：由专业评委、现场观众针对点子的可行性进行提问。
最终评选：评委参照参赛者的点子的新颖性、可行度、策划及参赛者的临场表现进行评分，选出最后的优胜队伍，并现场颁奖。
四、奖励形式
本次活动共设以下奖项：
复赛奖励（云峰学园赛区）：
一等奖1名（获胜队伍将获得价值2000元左右的奖品）
二等奖3名（每支队伍将获得价值1000元左右的奖品）
三等奖4名（每支队伍将获得价值500元左右的奖品）
优胜奖若干名（每支队伍将获得价值100元左右的奖品）
决赛奖励（各赛区统一决赛）：
一等奖1名（获胜队伍将获得时尚新潮iPhone6一部）
二等奖3名（每支队伍将获得价值2000元左右的奖品）
三等奖4名（每支队伍将获得价值1000元左右的奖品）
进入复赛的选手均可获得第二课堂加分。
五、报名方式
1.网上报名：云峰学园网、云峰职业生涯规划基地人人主页及CC98上下载电子版报名表；电子版报名表请于11月26日24:00之前发送到yfcydzx@sina.com；
2.纸质版报名：请于11月27日17:30之前打印电子稿上交到碧峰1舍103信箱。
由于大赛日程较为紧凑，逾期不候。
六、其他
如需参赛指导，可报名参加个体辅导，具体见“云峰预约”板块。
附件
浙江大学第四届“创业点子秀”报名表
 
 本次活动最终解释权归主办方所有，如有疑问请咨询：
卢同学:18868106574           施同学15700078346
 
浙江大学党委学生工作部
浙江大学求是学院云峰学园
2014.10.27</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>【创业教育】关于举办浙江大学第四届“创业点子秀”活动（云峰学园赛区）的通知</value></title></item><item><link>http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=346&amp;object_id=121904</link><description></description><title></title></item><item><link>http://www.career.zju.edu.cn//news/141575723264662680.html</link><description></description><title><value>
关于LinkedIn领英中国总裁沈博阳讲座《选择与努力哪个更重要》的通知</value></title></item><item><link>http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=346&amp;object_id=122291</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5843</link><description>
新学年的开始，迎来新的一届莘莘学子。为展现云峰学子的青春风采和精神面貌，营造积极向上、清新高雅、健康文明的校园文化氛围，为培养同学们业余丰富的兴趣爱好，云峰新闻网络组织部举办此次别具特色的书画征集大赛。为同学们提供一个展示自我书画才艺的平台以及丰富同学们业余生活。希望通过此次活动能带给校园更多积极文明的正能量，贯彻社会主义核心价值观，从本心出发，弘扬书画文化并展现同学们的内心世界,营造一个和谐的云峰学园氛围。
涂鸦，随性而作，是生活的艺术。
涂鸦，随心而作，是心灵的展示。
涂鸦，随意而作，是唯一的自我。
也许你不是一个文艺青年，也许你没有艺术细胞，也许你没有画画的基础，但这一切都不重要。涂鸦是最自然的艺术，随意的喷漆，便可创造出独一无二的画作，并且它也是充满着艺术感的画作，没有美丑的评判，只有独一无二的它！
11月28日云峰学园门口现场涂鸦大赛，你还在等什么？ 
你的落笔，也正式宣告了我们此次“一花一世界，一树一菩提”书画征集大赛的开幕。请尽情挥洒你手中的笔，无论是书法还是绘画，你向我们展示你内心的骄傲，我们也将回馈给你丰厚的综素甚至二课嘉奖。
时间：即11月26日起至12月8日晚10点前。
地点:紫云四舍002。
联系人员：15868127508/551781 王同学
          15868827328/552018 麻同学
你可以选择在周五来到我们的现场作画写字。亦可以在接下来的两周内上交你优秀的作品。活动时间每晚9点到10点我在这里等你，不见不散。
最后经过评审获奖的同学不仅会获得丰厚的二课加分，其作品也将会装裱后在12月31日学生节当天在学园内隆重展出。
云峰新闻网络中心
11月26日
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>“一花一世界，一树一菩提”——书画征集大赛</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5765</link><description>11月7日晚，云峰学园“微讲堂 大发声”系列活动之“微讲堂x分团委”演讲活动在紫云四舍党员之家举行。
大学是培养个人能力的重要时间段，很多同学都希望能有一个平台来展示自己，同时分团委希望寻找一个平台来褒奖那些工作认真、出色的同学，增进分团委成员的幸福感。“微讲堂”正是为这些同学提供了一个能最大限度的展现自身魅力的“大发声”平台。
在主持人的简单介绍后，演讲比赛正式开始。第一位演讲者邹林韵和大家畅想了“未来的世界”。之后黄创盛同学从人类与宇宙相比的渺小、人类出现的偶然这两个角度出发，逐渐深入，提出了自己对人生的看法­——“人生应该盛放”。王伽臣谈到了“我的‘忍’道”，分享了他对禅文化中的“忍”的理解。郑杭捷同学分享了他“进入浙大的感受”，平凡而又真实。王梦佳同学伴着音乐开始了自己深情的演讲——“年少·成长”，她介绍了《那些回不去的年少时光》，谈到了永远相信不管自己再平凡，都会拥有属于自己的幸福。接下来王荐越就“中国的山寨文化”提出了自己的见解，幽默而又深刻。相瑗瑗同学阐述了“我和我的建筑梦”，和大家分享了她的故事。程佳炜从对《挪威的森林》介绍中引出了“迷茫和孤独”。每位演讲者都博得现场热烈的掌声。
 
 

图为观众与演讲者正在交流
提问交流环节穿插于各位同学的演讲之间，大家的提问不仅给现场带去了欢乐，更在交流中碰撞出了思想的火花。
票选结果出炉，王梦佳同学凭着其深情的演讲获得了第一名，黄创盛同学激昂的演讲助其获得第二名，第三名则是幽默的王荐越同学。
  
图为前三名获奖者
本次演讲比赛还特别邀请到了社会实践指导中心主任、国家奖学金获得者余梦珂学姐来与大家交流。她介绍了平时的学习与工作情况，她说：“看过凌晨一点钟、两点钟、三点钟、四点钟、五点钟的紫金港后，发现真的很美。没听过西区自习室的《梁祝》，没在自习室里待到保安大叔来催真是一大遗憾。”余梦珂还重点阐述了合理协调学习与社团工作的方法，大家感觉收获颇丰。余梦珂的分享发人深省，使得在场许多同学陷入沉思。这不仅是对在场大一学生的提点与鼓舞，使他们不断鞭策自身为理想拼搏，更是点燃了为他们理想拼搏奋斗的激情。
  
图为余梦珂分享个人体悟
时间悄然，“微讲堂 大发声”的活动也告一段落。讲堂虽小，我声铿锵。通过这次活动，不仅演讲者得到了锻炼，聆听者也获益匪浅。怀揣梦想，心向远方。虽然我身处这一方天地，仍然可以看到遥远的未来。向梦想前行，让青春盛放。
（文/郭靖 安增旭  图/游瑞杰）
 
 
共青团浙江大学求是学院紫云碧峰学园分委员会
2014年11月9日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>向梦想前行，让青春盛放——记云峰学园“微讲堂x分团委”活动</value></title></item><item><link>http://10.202.69.48/network/redir.php?catalog_id=4&amp;object_id=38697</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5804</link><description>在浙大的第一个短学期将要结束了，想想你是不是已经熟悉了班级的每一位同学？多才多艺的你是不是正愁没有施展的空间？或者班级集体活动太少，和同班同学交流的机会实在太少？不要紧，现在舞台已经建好，就等你加入班级大集体，为班级文化建设献计献策！为了增进各班内部联系，加强班团建设，促进学园文化的发展，云峰分团委特举办班级标识（班徽、班服、班歌）设计大赛。现通知如下：
一、参赛对象
云峰学园2014级各班级。班内各位同学都可以参与到本班设计活动中，各班每项确定至多三名主要设计者负责设计工作与统筹协调。鼓励2013级应生大类按专业班级参加。
二、评选原则
通过分团委初选与同学们线上、线下投票相结合的方式，选出主题鲜明、形式新颖、寓意深刻的班徽、班服和班歌。其中评分的主体为班徽，班服、班歌为加分项。如果班徽没有进入最后的投票环节，那么该班的班歌和班服不再有加票效力。
三、大赛赛程
1、设计 
2014年11月17日至11月30日
（1）班徽大小为半径3cm的圆形。（必须设计）
（2）班服款式为T恤，图案自己设计。（自愿设计）
（3）班歌要求原创，自己填词。（自愿设计）
（4）设计期间鼓励留有照片、视频或文字记录，鼓励发微博并@浙江大学云峰分团委。
2、制作
（1）班徽要求班级每人一件（包括班主任与辅导员）。
（2）班徽统一在蓝田图文店制作，不需自己付款。制作时请登记，注明班级、个数、联系人及联系方式。
（3）班服由班级自费制作。
（4）班歌要求录制音频（全班同学合唱）或制作视频。
3、上交方式
（1）请各班级于11月30日之前将班徽以成品形式上交，成品交至紫云连廊129。班徽请装入信封（信封表面请注明班级xx专业xx班，如工信xx班）。
同时需要将班徽的电子稿和设计期间的照片、视频或文字记录于11月30日之前上交至邮箱banjibiaozhi@163.com，邮件请以“xx专业xxxx班——班徽”命名，邮件附件为班徽电子稿（jpg格式）、word文档（文档内注明至多3名主要设计者姓名、学号、联系方式及班徽寓意说明）。
（2）班服于11月28日下午2:00-5:30，11月30日下午2:00-5:30两个时间段将一件成品交至紫云连廊129，我们会安排人员值班。
同时需要将班服的电子稿和设计期间的照片、视频或文字记录于11月30日之前上交至邮箱banjibiaozhi@163.com，邮件请以“xx专业xxxx班——班服”命名，邮件附件为班服电子稿（jpg格式）、word文档（文档内注明至多3名主要设计者姓名、学号、联系方式及班服寓意）。
（3）班歌录音（由同学合唱）于11月30日之前上交至邮箱banjibiaozhi@163.com，邮件请以“xx专业xxxx班——班歌”命名，附件为班徽音频（mp3格式）或制作的视频（格式不限）、word文档（文档内注明至多3名主要设计者姓名、学号、联系方式及班歌说明）。
4、初选
2014年12月1日至2014年12月4日
  分团委将秉持公正公平的原则，以主题鲜明、形式新颖、寓意深刻的标准，初选出20枚班徽进入投票终选阶段。
5、投票终选    
（1）2014年12月5日（周五）现场投票
经初选后优胜的20枚班徽以及入选班级的班服将在云峰学园门口展出。届时到场各位同学都将得到一张宝贵的选票，欢迎同学们投票，你们的选票将决定最后的名次。
（2）2014年12月5日-12月7日12:00 学园网线上投票
经初选后优胜的20枚班徽以及入选班级的班服将同时在学园网设置投票点，限云峰学园学生可以投票，每人每项仅限一票。
（3）班歌由相关老师统一评选。
6、颁奖典礼
2014年12月12日
将现场宣布获奖班级名单并颁发荣誉证书，总评分前三名获奖班级需展示本班制作过程及寓意。班歌评比第一名现场展示班歌。
四、评奖细则
（1）评分的主体为班徽，如果班徽没有进入最后的投票环节，那么该班的班歌和班服不再有加票效力。
（2）班徽线上投票与现场投票的票数相加，即为该班班徽项总票数。班徽的总票数乘以70%即为该班在最后投票环节中班徽部分的得票数。
（3）班服线上投票与现场投票的票数相加，即为该班班服项总票数。
（4）班歌由相关老师统一评选，直接公布名次。
（5）班服、班歌可加票。班服、班歌第一名则再加班徽票数的15%，第二加12%，第三加10%，其他名次皆加5%，不设计则不加，可累积加票。
(例如：班徽得票100，如只设计班徽则最后计票70票，若设计了班服且得了第一，则该班最后计票85票，如果还设计了班歌且得了第二，则最后计票97票。)
五、奖项设置
本次大赛设置相应奖励，并颁发获奖班级荣誉证书以资鼓励。
一等奖一名 共价值600元奖品
二等奖二名 共价值450元奖品
三等奖三名 共价值300元奖品
优秀奖五名 共价值150元奖品
联系人：安同学   17816855535/520068
        齐同学   17816855974/521074

共青团浙江大学求是学院紫云碧峰学园分委员会
2014年11月14日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于云峰学园班级标识设计大赛的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5775</link><description>          2014年11月7日下午3点，云峰学园新闻网络中心新闻网络部第一次部门内训在碧峰党员之家如期举行。上海大学影视学院新闻系大四学生孟曼芸学姐作为主讲人作了关于新闻采写方面的方法与经验介绍。出席本次内训会的有上海大学文学院团委书记丁佳蒙老师、云峰新网中心指导老师王婷婷老师以及新闻网络部的部员。
 
 
图为内训现场
 
会上，孟曼芸学姐主要就新闻写作方面的一些基础性要求方面对新网部部员进行了指导。她特别提到了新闻写作应该做到的必要的三点。其一，新闻语言要避免过于书面化，而应以平实清楚，表达新闻的主要内容为第一要点，在此基础上可以适当加以修辞，以加强新闻的可读性与生动性。其二，新闻写作应做到客观公正，不使用带有记者的主观情绪的形容词。“记者要向读者还原事件的实际情况，而不是对于事件加以评判”学姐说。其三，新闻的标题要切合内容，不能华而不实，要体现这件新闻的特殊性。更可以通过小标题来使文章层次分明。
 
 
图为孟曼芸学姐
 
除此之外，孟曼芸学姐还就新闻采写的前期工作对部员进行了指导。她说，新闻的写作是一个系统的工作，所要完成的绝不仅仅是写作这一部分。“在写作之前，要进行详细的准备，对于此次的新闻内容有一个总体的了解。”另外，她还提醒说要特别观察新闻发生现场的异常表现，并认为那很可能会是新闻的切入点，也是决定所写出的新闻不落于俗套的重要一点。
 
 
图为王婷婷老师
既然已经理解了新闻写作的基本要求，新闻的总体格式成了部员们所要学习的又一要点。孟曼芸学姐介绍了倒金字塔式，时间顺序式，并列式等我们可以尝试的不同结构形式。其中华尔街日报式这一特殊形式则让大家眼前一亮。学姐接着说，写新闻应该要形成自己的写作风格。而要做到这点，最重要的是模仿加多练习，这两点也是写好新闻的最好方法。
 
 
图为部员认真听讲
 
内训最后在众人的自由交流中结束，部员们也纷纷表示经过这次内训获益匪浅。相信新网部的全体成员一定会在一次次的学习与实践中积累新闻写作的经验，努力将学园与学校的日常点滴，以新闻的形式展现在同学老师们面前，以纸笔创造美丽云峰。
（文/何欢欢 图/吴科壮）
云峰新闻网络中心
2014年11月7日星期五</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>以纸笔记录美丽云峰——新闻网络部第一次内训顺利举行</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5781</link><description>          11月7日下午2:30，寒风凛冽，围绕“如何做一个优秀的学生工作者”为主题的云峰职业生涯规划基地第二次全员内训在温暖的西二-314拉开序幕。辅导员刘帅老师、两位大牛学姐学长用细心的讲解为职规全员指引了通往优秀学生工作者的道路，大家如听仙乐，受益匪浅。
内训伊始，云峰学园辅导员刘帅老师为内训作了简要发言，对职规全员提出了希望：希望大家通过内训真正领悟“如何做一个优秀的学生工作者”的真谛，锻炼自我，提升能力，为未来的简历添上漂亮的一笔。谆谆话语饱含温柔，辅导员的期望带动大家的积极性，内训气氛一派热烈。
接着，云峰学园分团委书记助理、云峰学园第四期领航工程学生后备干部培训班班长、信电系学生会文艺部副部长郭世超学长用诙谐，幽默的话语，在逗比又不失严肃的氛围中为大家分享了“你可能不知道的事”。他强调了“有意义才有竞争力”，明确了负责人的定义，突出了沟通的重要性，解释了靠谱一词，讲了一些知心话，解答了同学们的疑惑。大家都表示颇为收益，能从中得到巨大帮助并深深记住了这位风趣的学长。
最后，浙江大学学生人力资源管理学会综合事务部部长、人资学会五周年庆典晚会和2014年人资学会秋季纳新的总负责人张家铭学姐向大家讲解了如何构建组织文化。上升到文化的高度，学姐为我们讲解组织的内部建设，通过丰富的例子，透过西点军校的文化建设，让我们明白了组织文化建设的简要概念。相信有了这些知识，我们能更有经验努力营造云峰职规的文化，让我们组织更加丰盈而使大家更有归属感，荣耀感，使大家能聚似火，散若星。
在一片掌声中，我们欢送了带来精彩讲解和巨大帮助的学长学姐们，本次职业生涯规划基地第二次全员内训也圆满结束了。“捧着一颗心来，不带半根草去”。辅导员、学长学姐用恰似一抹阳光的话语，给大家带来温馨。相信大家都从中收获温暖，收获知识，并以此为基，努力完善自我，成为一个优秀的学生工作者，化为点点阳光，最终灿烂整个云峰职规。
(文/卢昱均)
云峰学园职业规划基地
2014年11月7日星期五</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>一抹阳光，灿烂职规——记云峰职业生涯规划基地第二次全员内训</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5824</link><description> 一、 比赛日期和地点
2014年12月13日在紫金港校区举行
 
二、 竞赛项目
男子：3公里、5公里、10公里
女子：3公里、5公里、10公里
每人限报1项
 
三、咨询与报名
电话咨询：陈同学17816872896／598045
报名方式：
男子组请发送短信“姓名+班级+学号+参加项目名称”至陈同学17816872896／598045，并确认报名成功。
女子组请发送短信“姓名+班级+学号+参加项目名称”至陈同学17816862735／596765，并确认报名成功。
 
报名截止时间：12月1日20点
注：1.参赛运动员必须出具校医院身体检查合格的健康证明。
2.参加比赛的同学如能获得前8名可获得相应二课加分及奖金。
3.具体规程详见附件
 
云峰学生联合会
文体中心
2014年11月20日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于招募冬季阳光长跑比赛运动员的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5780</link><description>          在30位报名者的期待下，2014年11月9日晚18点半，幸福小班之“DIY蜂蜜皂”在西一201教室温馨开班。
一开始，老师先展示了蜂蜜皂成品。花瓣型的蜂蜜皂像果冻一般看着Q弹晶莹，惹人垂涎，褐色的像可乐味的，透明的像荔枝味，轻嗅有淡淡的芳香，惹得同学们跃跃欲试。
 
 
(图为同学在制作蜂蜜皂)
在老师的分解教学下，小小的蜂蜜皂只需四步即可完成。首先是在碗中加入融化的皂基，再加入各种基础滋润油，继而加入蜂蜜、色素、香精、花粉，用量与加入次序依个人喜好而定，最后倒入模具，放入冷水中冷却，待成型后脱模即可得到可爱的手工皂一枚。制作的材料上，完全遵循健康的原则，色素选取了食用色素，少许的香精也是无害的，可依个人需求决定是否添加，作用是掩盖油脂的气味。而蜂蜜则是叶小姐家的蜂蜜，在淘宝与线下皆可购买，酿于自然，健康美味，酸酸甜甜的气味惹人垂涎。如此制作而成的蜂蜜皂，不禁让人舍不得使用。
 
 
 
(图正中央为“中原一点红”花皂)
学而后用之，简单教学后DIY正式开始。但就如许多事虽易难精，看似简单的蜂蜜皂制作，不少同学在第一次实践中由于搅拌不及时，得到的是一坨坨奇怪的东西。不过吸取第一次教训，在第二次实践中，许多同学都成功制作了有着独家特色的蜂蜜皂。有一位天赋颇好的男生更是制作出了美美的上层粉下层蓝的双色KITTY猫，引来一众女生围观。成品中有“中原一点红”的花皂，绿色的小鱼皂；有芝麻酱颜色的，深海蓝色的，还有温暖的粉色、香芋紫色；加过牛奶香氛的有甜甜的奶香，加入薰衣草香氛的有安神清香，加入玫瑰香氛的则是馥郁芳香。同学们尽情发挥着自己的想象力与创意，创造出各种美丽、特别的蜂蜜皂。
 
  
 
（图为双色心型皂，同学制作成品之一）
在这一次DIY活动中，同学们不仅了解了蜂蜜皂的制作过程，亲身实践体验，还从制作中感受到了生活的多彩与美好——即使简单如香皂也可以有缤纷的变化，变得精致、健康、甜蜜。当同学们用清新的小袋子带着蜂蜜皂离开时，想必也带着一份愉悦与温暖相随，也愿同学们借着蜂蜜皂开始更健康的生活方式。
（文/倪思雨）   
云峰学园职业规划基地
2014年11月9日星期天</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>生活之美，起于蜂蜜皂DIY——记幸福小班之“DIY蜂蜜皂”活动</value></title></item><item><link>http://www.youth.zju.edu.cn/redir.php?catalog_id=339&amp;object_id=121385</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5779</link><description>              2014年11月8日下午三点，浙大信息与电子工程系主任章献民老师，应新生之友发展中心之邀来到了建工之家，与二十多名学生展开了一次“老生‘长’谈”。
 
“看看简史，对学科产生系统性认识”
为回应一位大二学长对专业科普读物的需求，章老师重磅推出了《时间简史》一书，并表示，了解信息的前世今生对学生形成一个宏观的知识体系是十分重要的。
章老师说：“现在课程划分太细，系统性就弱。课程太零碎，学生就不懂学这门课是为了什么。很多同学学完一门课就扔掉了，他不知道这个课有什么用。”“读读简史是很有帮助的。”
 
“数学物理很重要，是专业知识学习的基础”
不论是学长学姐的忠告，还是大一新生的吐槽，都普遍反映了大学数学物理学习的困难。章老师也不例外地给同学们敲敲警钟：“学习专业知识的时候，他（老师）就直接拿出一个公式，就是当你会算的。他不会停下来说,‘我们来回顾一下微积分’啊什么的。他有自己的课要讲啊。”
大学课程的紧张早已在开学来这两个月内展现地淋漓尽致。为了学习专业知识时能更加游刃有余，大一的基础课绝不能马虎。
“数学物理学好了，后面的课还有什么难的。”章老师轻松地说道。
 
“做自己喜欢的，不要盲从”
对于专业的选择，章老师也与其他指导老师一样坚认兴趣的重要性。
“不要因为说这个专业工作好找啊，什么专业热门，或者我的绩点够得上这个专业啊。要做自己喜欢做的事。等到又要转专业，那么那一年折腾什么呢！风水轮流转的。都说三十年河东三十年河西，现在三年就变化很大了。冷门专业三年后没准就很吃香了。”章老师风趣又满是道理地说道，“你去挤最热门的，没准垫了底，还不如在冷门专业里那个第一。冷门专业工作难找，第一会没有工作吗？”
 
“企业需要综合性人才，顺应公司的发展。”
高校区别于普通技术职业学校的很大一点，就是在于高技术综合性人才的培养。章老师以苹果公司等为例，阐述了“科学与艺术结合”的必要性。而后又再一次强调了社会发展之快：
“公司不愿养一个只会码代码啊或者编程啊的那种‘专业人士’。公司是在发展的呀，他今天干这个，明天就干另一个了。你会今天的任务，明天的就不会了，他还会养你吗？”
 
 
（图为“老生‘长’谈”）
 
在专业知识的讲解上，老师也是侃侃而谈。通过举“声音从话筒中如何传入传出”等生活小例，吸引同学们对信电知识的好奇与兴趣。此外，他也回答了同学们关于“电科前沿（目前信电研究的主要领域）”、“CPU制作工艺的限制对信电发展状况的影响”等问题。
 
 
（图为章老师给同学们讲解专业知识）
 
最后，章老师应一个同学的要求，分享了自己的科研经历和感受。
“很享受。”章老师说道，“很多工作都是重复劳作，但科研不是。科研每次都是新任务，新问题，很有挑战性。每天和年轻人一起做事情，很有乐趣。”
 
                           亲切的“老学霸”
大二李同学（男）在交流会上提出了许多专业性问题，可谓是有备而来。以下是记者对他的采访。
记者：“你对老师的整体感觉是什么？”
李同学：“老学霸。讲到专业知识的时候那么轻松自如，游刃有余。”
记者：“你对本次活动有什么感受？就是收获了什么？”
李同学：“老师说的现今社会发展很快对我印象最深。”
大一张同学（女）也提出了不少颇具价值的问题。
记者：“你对本次分享会的感受和对老师的印象是怎样的？”
张同学：“很轻松，很愉快。老师没有大人物的那种架子，很亲切。他没有官方性的套话，完全很随和，很随意地在和我们交谈。老师举了很多小例子，很贴切，很近生活，让我对信电系有了更深的了解。”
 
 
（图为采访李同学）
 
活动的最后章老师也热情邀请同学们多多提问，用好老师这个宝贵的资源。他说:“老师都是很愿意和学生交流的，也很希望学生们能找他。”所以，接下来就看同学们自己是否依旧与院长连线啦！
（文/蒋旭荞 图/陈浩）
 
云峰学园新闻网络中心
2014年11月9日星期日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>来杯院长“咖啡”醒醒脑——记新生之友“云茶馆”思想分享会第二期“连线院长”</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5773</link><description>         2014年11月8日晚，寒雨簌簌，夜幕萧萧。站在高处，遥望东南，那里灯火通明，气势非凡，那就是辩论赛进行时！指点江山，激扬文字，少年们意气风发！半决赛在西1-107正式打响，四强队伍的选手们又一次以他们精妙的辩论给我们留下了深刻的印象。
18点30分，半决赛正式开始。辩手们依次进行了立论，申论，他们言语清晰、声音洪亮、文明礼貌、端庄大方，不得不使人连连称赞。
 
（图为半决赛辩论现场）
下面就来到了最精彩的自由辩论环节。双方辩手针锋相对，将辩论逐渐推向高潮。激烈的辩论给在场的观众带来了一场视听盛宴。随着辩论赛的进行，双方的表现更加难分伯仲，胜负悬念也更加难以预料。 
    辩论结束后，评委们进行了一番讨论，最后评出了比赛的胜方，并对四强队伍的表现进行了详细的点评。评委指出了参赛队伍的优点和存在的不足，相信这会让参赛选手受益匪浅。
 
（图为赛后辩论赛双方合照）
在本次半决赛中，4支队伍都展现了他们不俗的辩论能力。最终，经过评委们讨论，2支队伍成功冲入决赛，他们是：慎思辩真队，啦啦队。祝贺以上队伍，期待他们在决赛中的精彩表现，同时，也感谢其他同学的热情参与！
 
 
                                 云峰学生联合会
                                               2014年11月10日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>决赛进行时——云峰学园“慎远杯”辩论赛半决赛再现精彩</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5828</link><description>11月的第四个星期四是感恩节，逢此佳节，云峰学生联合会将在全校范围内举办书情活动，为大家提供了一个表达内心感恩之情的平台，营造一种温馨幸福的生活氛围。让浙大学子在多彩的青春里感谢他人，感谢自己，感受温暖，感受幸福。
具体活动如下：

一、面向对象
    浙江大学紫金港校区及玉泉校区所有在校学生
二、活动时间与地点
    线下宣传摆摊时间：11月26日11:50——13:40, 16:30——18:10
线下现场活动时间：11月27日16:00——19:00
        11月28日11:00——14:00，16:00——19:00
        11月29日11:00——14:00
    线上参与活动时间：11月22日8:00——11月27日24:00
宣传摆摊地点：云峰学园门口
现场活动地点：紫金港文化广场、三大学园门口以及玉泉校区永谦广场
三、活动内容
1、书信活动。于现场领取信封（含信纸），书写家书或者其他类型书信，现场投递或放回宿舍楼下回收袋。
2、明信片活动。于现场领取、书写明信片，内容以表达感情为主，可寄给校内人员也可寄到别处，需要到现场投递。
3、慢递活动。写下对未来一年的自己想说的话，现场上交或放回宿舍楼下回收袋。工作人员寄回去年慢递。
4、给“楼长”的悄悄话。在纸条上书写对楼长的感恩，放回宿舍楼下回收袋（留下寝室号）。(仅针对云峰学子）
5、三行情书评比。比赛时间为11月22日至11月27日，期间可以通过邮箱和短信投稿，也可以在27日文广摆摊现场投稿赢取小礼品，内容为三行情书。邮箱：ggshuqing2014@163.com。短信：刘同学（17816862636/596666）（均需发送姓名+学园+联系方式+三行情书内容）。
四、后期反馈
1、11月28日于文广现场对事先挑选的20份优秀情书投票，29日通知作者领取奖品。
2、从11月22日起，于11月29日晚19:00回收给“楼长”的悄悄话，装于大信封中于30日放于楼长桌上。12月1日统一发放奖品于各信箱中。
3、工作人员于12月1日最后收回回收袋并及时将书信、明信片寄出。
4、工作人员于12月1日最后收回回收袋，由学联公关实践部妥善保管慢递，将于一年后寄回本人。
5、制作寄信点大地图，拍下活动参与者感想视频放于线上。
五、学生节“书·情”活动预告：
“书·情”活动将于12月31日在文化广场参与到浙江大学首届学生节“乐在浙”系列活动，现场摆摊，可免费领取书信、明信片，以及进行一系列趣味小游戏，现场更有精美礼品赠送！精彩活动，敬请期待！
 
如有疑问请联系：唐同学（15973658008/514089），黄同学（18868791599/661599）
欢迎各位同学关注和参加我们的活动！
 
 
云峰学生联合会
2014年11月22日
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>关于举办【书•情】活动的通知</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5793</link><description>2014年11月8日星期日，云峰分团委宣传部一行人前往浙江大学玉泉校区开展寻访先进个人活动。本次活动联系到玉泉校区控制系大三学生孔杰同学。
孔杰，云峰学园第三期“领航工程”后备干部培训班成员，曾任云峰分团委主管领航工程的书记助理，现为浙江大学青年马克思主义者学院第七期成员。
在采访孔杰同学的过程中，他围绕着“核心价值观”这一话题充分表达了自己的看法。在交流中，他直接指出核心价值观”是一个背景问题，是当代中国发展极其需要的东西。“当初文化大革命时，共产主义就是当时的核心价值观，但是现在，面对一个文化多元、价值多元的时代，我们需要一个核心的价值观作为实现中国梦的发力点和绳索。”他认为核心价值观是一种导向类的东西，类似于一种信仰，是一种能使得整个社会趋向于包容的特质。这与现如今我们需要构建的和谐社会是密不可分的。
 
图为云峰分团委采访孔杰同学
在交流过程中，孔杰同学表露出践行核心价值观需要从自己开始的理念。“社会与组织，这是我们必须要接触的东西，也许我们需要做的就是包容，用我们的心去感受它们，接触不同的人，不同的事，这样才能从我们自身做到践行核心价值观。”
同时，孔杰同学也表达出了他对核心价值观的担忧——会有许多人认为核心价值观是高层的事，与自己无关，况且自己也改变不了什么。然而他提到了帕克斯的例子。“帕克斯是一位黑人女裁缝，她在被捕时说了一句‘我只是讨厌屈服’，就是这一句话改变了整个美国，我们也可以认为这就是当时美国的核心价值观的反映，全国上下为了黑人的权利而奋斗。帕克斯何曾想过自己可能改变整个美国？八十年后，美国黑人国务卿赖斯在帕克斯的葬礼上说‘当时没有她，我就不可能站在这’。”所以，核心价值观无关大小，每一个人都可以有自己的声音。
对于学生工作，孔杰同学也有自己不同于他人的见解。作为一名大三的学生，他用他的实际经历阐述了自己对学生工作的理解——学会做事。而在学生工作中每个人都要学会的是如何处理重要和紧急的事。他认为既重要又紧急的事先做，重要但不紧急的事后做。一件事情如果不重要，那就可以不做，或者放权让他人去做。在另一方面，在组织学生活动的时候，应该注重效果而不是看重现成的结果。活动的效果并不是有多少人记住了你，而是有多少人在这个活动中收获到了什么。这是最重要的。
 
图为本次活动合影
因为正值新的一期云峰学园“领航工程”后备干部培训班的纳新，在采访的最后，孔杰同学分享了关于自己和“领航工程”的故事。他坦露道，领航工程是一个锻炼自己的平台，在这里可以收获甚至是一生的挚友，其实只要用心去参与，用心去感悟，就能收获许多
 
(采访记录/钟张琪 季嘉颖
文/陈浩锟  刘永杰  图/王荐越)
 
共青团浙江大学求是学院紫云碧峰学园分委员会
2014年11月12日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>和青春的思想碰撞——记云峰分团委第一次核心价值观先进个人寻访活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5782</link><description> 11月7日下午13：30云峰学园“尚品宫杯”篮球联赛在紫云篮球场拉开序幕。本届篮球联赛旨在让云峰学子关注并积极地参与到体育运动中，调动学习之余的运动热情，从而在云峰学园内营造出“全民健身”的氛围。
 
（图为比赛场景）
篮球联赛主要以淘汰赛的方式进行，比赛进行3轮后产生6强，之后进行小组赛决出冠亚军，参赛的队伍则是由13级学长和14级学弟组成。
11月6日，开赛的前一天，在文广举行的篮球赛快闪活动为之后篮球赛的顺利开展奠定了良好的基础。开赛当日虽天气晴好但秋意渐浓，不过球员们仍以饱满的热情投入到比赛中，积极组织进攻并快速回场防守，紧紧抓住得每一分的机会。


（图为比赛场景）
精彩的较量使比赛现场气氛较为紧张，双方球员都渴望得分，渴望为班级争光，而这种为班争光的热情也一扫秋天的凉意。不管是首发队员还是替补队员都认真积极地参与到篮球赛中，即使比分落后也不轻言放弃。激烈的比赛同时也吸引了很多的观众，各队球员之间默契的配合和啦啦队的呐喊助威展现了云峰学子团结上进的精神状态。
11月7日的比赛已经圆满结束。在比赛过程中，涌现出很多美好的画面，细致工作的工作人员，团结一致的篮球队员以及可爱认真的女射手。相信有了开赛的铺垫，后序的比赛会更加精彩，让我们一起期待未来的战斗吧！
感谢大家对云峰学园“尚品宫杯”篮球联赛的大力支持！期待各队接下来的精彩表现，并预祝云峰学园“尚品宫杯”篮球联赛圆满成功！
 
 
 
 
 
云峰学园学生联合会
2014年11月11日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>尽我一身气力，争我一班荣耀  ——记云峰学园“尚品宫杯”篮球联赛正式开赛</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5785</link><description>因为Ps的存在，图片便不止于普通。掌握Ps，就开启了光影的大门，赋予一幅图片无限的可能。
11月7日下午，云峰分团委在东二101进行了第一次部门内训，训练内容为Ps的基础操作。本次内训请到了胡培楠同学作为主讲，胡培楠同学曾多次获得设计类奖项，对于Ps有独特的理解。
胡培楠首先用Ps打开了一张普通的照片，依次解释了各种工具的作用，演示了它们各自的效果。一幅简单的照片，在他的手中，时而变为黑白，蒙上一层时光的味道；时而罩上一阵光芒，添上了一种梦幻的色彩；时而改变色调，让照片给人从温暖到冷峻的多种感觉。也许，Ps的魔力正在于此。有人说，好的后期是照片的一部分。后期处理，是摄影师情感的外放，以自己的理解，将自己的情感浸注于此。所以，掌握Ps便类似于多了一种语言。一幅普通的照片，就能在他轻松的点击下，变幻出不同的相。除了整体的处理，Ps还可以添加文字。有时候，单纯的一张照片，直抵人心的力量或有不足。如若配上文字，照片便有了几分灵性。图文间巧妙的结合，就能获得单单的图片或文字所不具的力量。
 

图为主讲人胡培楠同学
胡培楠强调Ps只是工具，一如一切工具，唯有经常使用，才能熟练掌握。工具没有好坏，是使用的人给了工具善恶。先有情感，后有审美，将自己的情感通过Ps加给照片，便可达到臻于完美的境界。
这一次内训，只是打开了通往千变万化的光影世界的大门。经过胡培楠同学耐心细致的讲解，Ps的面貌对云峰分团委的同学而言已不再神秘，反而充满了通过Ps去改变照片的渴望。改变一幅照片，让其更好的表达，给予他人更多的美感和思考。这也许就是Ps存在的意义。
 

图为同学们认真听讲
（文/杨烁 图/陈浩锟）
 
共青团浙江大学求是学院紫云碧峰学园分委员会
2014年11月11日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>走进光影的世界——记云峰分团委第一次Photoshop内训</value></title></item><item><link>http://10.202.69.48/network/redir.php?catalog_id=3&amp;object_id=38588</link><description></description><title></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5799</link><description>        2014年11月12日星期三，云峰学园2013级班主任会议在西教学楼一楼407室举行，全体2013级班主任和2014级部分班主任参加了会议。马宇光老师担任主持人。
 
 
会议伊始
下午15:45分，会议准时开始，马宇光老师首先介绍了分发给班主任的资料袋，内含所对应班级的学生学业情况分析等资料。
 

图为马宇光老师主持会议
会议开始首先介绍了学园对学习困难生的措施。学园对学习困难生设立了一、二、三共三级预警的机制。通过对学习困难生不同预警的划分来实行不同的措施。这样做的好处在于能够有效能动的将困难生的学习问题提出并解决。
第二部分分析了2013级各个大类的成绩情况。工信大类较12级不足，其中均绩较12届低，并且最高的班级和最低的班级之间的均绩差值也有所增大。学园希望班主任能够采取有效的措施来解决这一问题。应生大类较12级优秀，科创和艺术设计班级差距小，总体来说比较稳定。
接下来进行了比较简短的班主任对于学习困难生工作的交流。
第三部分，马宇光老师简略的讲了本科生信息系统的使用。
 
 
图为应伟清老师布置近期工作
接下来的会议由应伟清老师进行布置。首先进行了1+1+2模式的探索，对于大二低潮现象进行了具体讨论与分析。其中，学生由于认为学校的工作重心倾向于大一导致认为自己与学校的蜜月期结束，造成了心情的低落是主要的原因，其次还有同学之间的分化，各自忙于学业导致一种孤独感的产生也使得大二低潮期想象的加重。会议为应对这种情况做出了反思与讨论。
应伟清老师也介绍了近期班级工作安排。首先要求班主任进行秋学期考试诚信教育与安全教育。分析了去年学生因为考试作弊造成的后果，再一次要求班主任落实教育。另外，着重强调了安全问题，包括食品安全和财产安全。其他的活动还有班级品牌活动、职业规划等活动。
会议在14:30落下帷幕，接下来班主任和辅导员进行了面对面的深度交流，希望共同为学园的更加辉煌的未来努力奋斗。
（文/陈浩锟  图/周舒悦）
云峰学园新闻网络中心
2014年11月13日星期四</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>云峰学园2013级班主任会议顺利召开</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5802</link><description>           2014年11月9日星期天下午2:00，由云峰职业生涯规划基地举办的第十二届大牛学长交流会在碧峰团辅室如期进行。本次交流会的主题是“走进国奖哥、竺奖姐”，邀请了连续三年在工信大类和光电专业综合排名第一、2013-2014学年的竺可桢奖学金获得者——11级的鲁航文学姐，控制科学与工程学系专业排名第一、辅修工高班的2014竺可桢奖学金获得者——11级的李安祺学姐和食品科学与工程系专业GPA第一、第二学位金融学的国家奖学金获得者——12级的许劭学长。
    主持人在简单介绍了学长学姐以后，交流会正式开始。
首先是学长学姐们分享学习的心得体会，他们通过PPT的形式向我们介绍了自己的大一大二学习状况，以及参加各种竞赛活动，申请各种奖学金及实践机会的经历。
 

（图为同学们在耐心聆听）
第一位演讲的是光电系的鲁航文学姐，她的开场白是生活就像骑自行车，为了保持平衡，你必须不断前行，这句话引起了同学们深深的思考。她通过对自己过去、现在与未来三方面的总结与展望，向我们展示出了她的优秀规划，也让同学们收获很多。
 

（图为鲁航文学姐在认真演讲）
    接下来是许劭学长的精彩发言。这位男神级别的国奖哥用他平易近人的微笑，流畅幽默的演说，自信积极的风貌，获得了同学们的阵阵好评，同学们也是充满欢声笑语。
 

（图为许劭学长在认真演讲）
    第三位是96年出生却是11级的大四“学姐”——控制系的李安祺分享她的大学经历。她从学习方法、学科竞赛、科研活动、出国交流这些方面着手，和同学们分享了她的大学历程，也给同学们提出了很多中肯的建议。
 

（图为安祺学姐分享她的经历）
    最后是自由提问环节，同学们都积极踊跃的向大牛学长学姐们提问，包括学业上的规划、将来的发展方向等等，最后学长学姐热心也一一作了详细解答。
    本次大牛学长交流会在热烈的气氛中落下了帷幕。希望同学们通过这次交流会能对自己究竟如何实现梦想、如何度过大学生活、如何在众多机会中抉择有一些更深刻的理解。希望同学们能够借鉴前人经验，规划自我蓝图，问鼎大学巅峰，实现人生理想。
（文/梅红艳 图/卢君）
云峰学院职业生涯规划基地
2014年11月9日星期日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>第十二届大牛学长交流会顺利举行</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5770</link><description>    2014年11月1日，金秋时节，云淡风轻，建工1407班以增强班级凝聚力、建构“家”文化为主题的班级活动由此展开。班主任袁锋老师受邀参加了本次活动，同学们相聚在一起体验生活，畅谈理想，分享快乐。
    活动在班长的组织下有条不紊地进行。班长首先带领大家进行了破冰游戏，营造出轻松愉快的氛围，传达了建工1407班“家”文化建设的理念。他希望，每一个人能在班级中感受温暖，在学习中相互帮助，生活上相互关心，从而实现“学在浙里，乐在吾班“的班级文化。而后大家开始自由的交流。同学们不仅分享了生活的烦恼，学习的困惑，也表达了对大学生生活的向往和憧憬。


图为班主任与同学们的热情交流
 

    最后，班主任袁锋老师针对同学们的困惑提出了建议。他通过分享自己的求学历程来鼓励同学们坚定自己的理想，并坚持不懈地勇敢追求。进了大学就意味着成长，我们会遇到新奇与挑战，同时也难免遭遇挫折与无奈，但重要的是要勇敢面对。一个班级就是一个家，家人应该互相帮助，互相分忧，共同前进。
    通过这次的班级聚会，家一般的温暖将同学们紧紧包围。没了往日的苦读，同学们愈加亲近；没了作业书本的距离，班主任便像是兄长、朋友；建工1407班的同学们定能在“家文化”感染下健康成长，并成为大学浪潮中自信的冲浪板。


（文/梁晨 图/梁晨）

                                                                                  建工1407团支部</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>学在浙里，乐在吾班——记建工1407班家文化建设主题活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5821</link><description>为强化云峰学园基层团组织干部的office使用技能，提升其综合素质，在云峰学园分团委的组织下，云峰学园团支书office技能培训会于2014年11月15日上午10点在西1-215教室举行。培训会邀请了云峰学园分团委副书记、辅导员苏腾老师为各团支书进行有关知识的讲解。
 
 
图为培训会现场
苏腾老师首先介绍了一些office常用快捷键，如ctrl+a（全选），ctrl+s（保存）等。之后又围绕office三款软件（Word，Excel，PPT）的基础应用与操作技巧进行讲解。在苏腾老师的细致讲解和逐步演示下，各种平日里困扰着我们的问题一个个迎刃而解。
苏腾老师还结合自身的本科学习经历与感想，提出office学习与使用过程中最重要的是“有需求才有收获”，技巧是在使用过程中积累的，并不急于一时的记忆。苏腾老师同时鼓励台下团支书在使用软件过程中遇到困惑时积极上网“百度一下”，在实际解决问题中加深对office技巧的印象，从而减小对知识遗忘的概率。
通过文字阐述以及结合具体案例的操作演示，苏腾老师展示的内容灵活而实用，获得了台下团支书的一致好评。
 
 
图为苏腾老师
培训会持续了两个小时，其间台下的各团支书认真聆听，不时低头做笔记。结束时，各团支书对苏腾老师精彩的讲解抱以了热烈的掌声。
电脑在我们的生活中越来越普及，而office软件的应用也成为一项必不可少的技能。各基层团组织干部出于工作的需求，更是常常与office工具打交道。苏腾老师的此次讲解，以实用性为出发点，不仅讲解了office软件中最常用的功能，更是“授之以渔”，将正确的熟练掌握一款软件的方法传授给了各团支书，希望各团支书能够结合日后工作的需要，在使用中不断强化对于office软件的掌握。
（文/图  陶黎楠）
     共青团浙江大学求是学院紫云碧峰学园分委员会                                             2014年11月15日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>生命不息，学习不止——记云峰学园团支书Office技能培训会圆满举行</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5816</link><description>2014年11月16日下午建工之家，“优秀新生之友经验分享会”正如火如荼的进行着。此次分享会我们成功邀请到了浙江大学农学院应用生物学系副主任马忠华教授、浙江大学动物科学学院副研究员、博士生导师米玉玲老师。两位老师用自己宝贵的经验给我们上了一堂生动的课。
这次经验分享会的主要目的是通过两位老师分享自己一年来作为新生之友与同学相处的经验，帮助同学们与自己的新生之友建立起良好的关系，同时给同学们就如何适应好大学生活提出建议。
分享会的开始，米玉玲老师首先给我们介绍了我们与新生之友的相处方式。大学生活不同于高中生活，我们有着很多自主选择的空间。新生之友的作用便是在关心帮助我们的同时，引导我们尽快的适应好大学生活，因此，我们必须积极主动地与新生之友们沟通交流。而且在交流的过程当中我们也可以采取多种多样的方式，例如：参观实验室，下寝室活动，外出郊游……总而言之，我们需要更多的积极性！
 
 
（图为米玉玲老师）
接下来，马忠华教授就如何适应大学一年级的生活提出两条宝贵的建议。马教授是一位非常幽默亲切的教授，他列举很多个生动有趣的故事来给我们提出建议。首先，他举了曾经监考的一个故事，告诉我们大一学习成绩的重要性，一定不能因为活动而影响学习。同时他还告诉我们，作为一名学生，无论如何要守住自己的底线，不能够为求成绩而选择作弊。然后，马教授分析了不同的大学生的发展情况，告诉了我们主动性意识的重要性。正是因为凡事都愿意主动去尝试，最后我们才能取得成功。
 
 
（图为马忠华教授）
活动的最后，同学们和两位老师积极地进行了互动。同学提出自己内心的疑问，两位老师也努力的为他们做出解答。在之后的采访中，同学们普遍都认为他们在这个活动中收获颇丰，最后，在老师与同学们的欢声笑语中，此次活动也终于落下了帷幕。
（图/文  陈浩） 
云峰新闻网络中心
2014年11月16日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>优秀新生之友经验分享会之“寝室关系相处之道”</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5801</link><description>大学生活不仅需要知识的补充，更需要素质的训练。而大学生素质训练项目（Student Quality Training Project, 简称“SQTP”）正给我们一个能够全面发展，展现自我风采的舞台。
11月9日下午，虽然寒风凌冽，但仍挡不住同学们的热情，于西二215举行的SQTP宣讲会吸引了许多同学的关注。在宣讲会中，同学们从老师的介绍及学长学姐们的分享中有了许多的收获。
宣讲会伊始，云峰SQTP项目负责老师刘帅老师对SQTP做了简短的介绍，强调了该项目的原则以及要求。刘帅老师深入浅出的分析和诙谐幽默的例子不但博得了阵阵的笑声和掌声，也让大家对该项目有了更深入的了解。
 

（图为刘帅老师正在讲解SQTP项目）
紧接着，去年试点工作优秀项目负责人杨涛同学与我们分享了他做SQTP项目的经验，他详细叙述了自己当年做项目的经历以及对同学们的建议。其中几个小技巧让同学们觉得新鲜而又实用。
 
 
（图为杨涛同学正在分享经验）
然后，去年SQTP优秀项目王建同学详细回顾了当年职做“职场面试技巧与历书写策略的素质提升”的过程。其中有曲折，也有惊喜。听罢，现场以热烈的掌声表达了对学长的钦佩之情。
 
 
（图为王建同学正在分享经验）
最后是提问环节，同学们对该项目的热情很高，现场气氛十分热烈，大家纷纷提出自己的疑惑和项目，而学长学姐也说出了自己的看法和建议。
 

图为宣讲会现场
在这次宣讲会中，同学们不仅了解了SQTP，更在提升素质，全面发展的道路上前进了一步。我们也预祝云峰学园能涌现出一大批优秀的SQTP项目！
（图/周依琳 文/王畅）
云峰学园职业生涯规划基地
2014年11月11日
 
 
 </description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>提升素质，全面发展——记大学生素质训练项目（SQTP）宣讲会</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5822</link><description>2014年11月16日下午2:00，CML创业俱乐部在碧峰四舍团辅室进行了第一次创业沙龙——“创业策划书的秘密”。本次沙龙有幸邀请到了11点11分创始人之一的杨泱学长为大家授课，令学员们收益匪浅。
 
 
图为杨泱学长
杨泱学长是浙大07级校友，工学硕士，创办了杭州友谦网络科技有限公司并出任CEO。在创业路上，杨泱学长可谓开辟了自己的天地。
而说起创业，什么最重要？
资金？
人脉？
市场？
——杨泱学长的经历告诉我们，想法才最重要，而想法的具体物理形式，就是创业策划书。
就创业想法问题，杨泱学长与现场展开互动
 
 
图为现场互动
在现场轻松友好的氛围和杨泱学长的生动简述中，参与人员都认真地做着记录，主动思考，相信一些人的脑海里，创业策划也正显雏形。
 
 
图为提问的同学
最后的提问环节，杨泱学长简述了11点11分的开发历史，还与学员们分享了当年的窘事，创业沙龙在一片的欢笑声里迎来落幕。
文：徐张渴（宣传部）/ 图：许仲甲（基础教育部）
CML创业俱乐部
11月18日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>CML创业俱乐部创业沙龙——如何书写创业策划书</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5832</link><description>
11月7日，云峰学园入党积极分子教学十班在紫云4舍党员之家举办了第一次院级层面的培训课程，大家围绕近期刚刚闭幕的十八届四中全会进行了相关问题的学习和讨论，由班长刘爽主持。
 
首先，学员徐赛栋向大家讲解了十八届四中全会名称的来源，教学小班班长刘爽向大家介绍了全会百科，包括全会召开的基本情况、基本任务以及本次十八届四中全会依法治国的会议主题。接下来大家就十八届四中全会公报进行了初步学习，明确了十八届四中全会提出的建设中国特色社会主义法制体系，建设社会主义法治国家的总目标，并了解了会议明确的全面推进依法治国的六大任务和五大体系。
 
                             教学小班学员的讨论交流

小班成员们依次分享畅谈了自己对十八届四中全会精神的学习体会，之后大家依据公报内容针对司法公正对社会公正的重要引领作用、人民的法治信仰以及反腐等问题进行了深入讨论交流。
 
对于青年学生应该如何将十八届四中全会精神落到实处，大家各抒己见，畅所欲言，从自身实际出发纷纷表达了自己的看法。李佳檬同学认为，法治不仅仅是一种制度，更是一种文明。一方面，法治需要提高国家司法的公信力、保证执法力度、建立司法权威，另一方面更需要提高全社会的思想道德水平和文化自觉。朱可阅同学提出，“作为青年学生的我们不仅仅要做到知法懂法守法，培养法律的思维方式，更应该自觉远离低俗文化，努力学习传统文化，提高文化素养和个人品味。尤其是作为学生干部，不仅仅要起到模范带头作用，更应该积极传播法治国家、和谐社会、文明个人的精神，将正能量传递给更多的同学，为实现和谐美好的法制校园贡献自己的力量。”
 
最后，班主任对此次讨论课进行了简单总结，号召大家以实际行动认真学习领会会议精神实质，在全面推进依法治国蓝图指引下，坚定信念，不断提高自身法律意识和道德修养，积极自觉承担起传播法治文化、引领社会风尚的重任，努力做社会主义法治的忠实崇尚者、自觉遵守者和坚定捍卫者，为建设社会主义法治中国而不懈奋斗。
  （文/刘爽  图/李佳檬）
云峰学园入党积极分子教学十班
2014年11月9日
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>学习十八届四中全会精神——记云峰学园入党积极分子教学十班第一次讨论课</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5833</link><description>
11月14日，云峰学园入党积极分子教学十班的成员去浙江博物馆开展我们的实践活动。浙江博物馆的二楼主要讲述的是红色革命之路。在这里，我们了解到中国寻求发展之路的艰辛和共产党成立的过程与解放的艰辛，我们了解到浙江作为中国的一部分在推动革命的发展上也起到了重要的作用。
 
中国曾签订了许多不平等条约，这加重了国家的负担。其中与浙江息息相关的是1842年签订的《南京条约》，这是中国近代史上第一个不平等条约，其中浙江的宁波被列为五个通商口岸之一被迫向列强开放。之后，许多有志人士便寻求一条道路来救中国。经过多次尝试，我们发现只有共产党才能救中国。1920年初，陈独秀和李大钊开始酝酿建立共产党组织。6月，陈独秀与浙江籍的俞秀松等人在上海建立第一个共产组织。随后，浙江先进分子陈望道等相继加入共产组织，推动共产党的发展。1922到1927年，浙江各地相继建立了地方党组织。各地党组织有序发展。了解了这么多有关党组织成立与发展的知识，我们学习到了共产党人的坚持与无私。他们不畏困难，勇敢前进。
 
 通过这次参观访问，我们了解到了中国共产党产生与发展及其不断探索革命道路的历史，深刻感受到党从产生到发展壮大的艰辛历程，一代又一代共产党人勇往直前大无畏的革命精神也将不断激励我们不断发展和完善自我，努力成长为共产党的下一代合格的接班人。
 
云峰学园入党积极分子教学十班
2014年11月16日
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>探寻红色革命之路——记云峰学园入党积极分子十班社会实践课</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5835</link><description>         为了帮助云峰学园的同学们合理处理旧书，使书籍能够循环利用，实现服务与环保的统一，云峰学联权益服务部于11月21日组织举办了“绿色书库”活动。活动期间，学园同学表现出了极大的热情与积极性，给予了云峰权服充分的信任与支持。
经过前期的精心准备，本次“绿色书库”活动于11月21日上午11点在紫云碧峰门口拉开了序幕。“绿色书库”活动主要由两部分构成，一是收集同学们不需要的旧书籍，二是让同学们填写心愿卡，写下希望得到的书籍，之后由云峰权服派送或现场给予，本次活动受到了广大云峰学子的积极响应与广泛好评。
看着同学们捧着一大叠旧的书籍来到活动现场以及那为本次活动特地设立的绿色书籍收集箱中充满了书籍，工作人员深切地感受到同学们参与的热情与对“绿色书库”的支持。同学们留下了旧的书籍，带走了幸福的欢乐与笑容。对于同学们留下的心愿卡，云峰权服工作人员将在近期将同学们想要的书籍送到同学们的手中。


图为活动现场
活动期间，同学们从绿色书库借到自己想要的书，减少了购书的开支，同时也把自己用过的书捐给绿色书库，使得自己不用的旧书能得以重复利用，实现书本的绿色循环，也在学园内形成了一种互帮互助的氛围。同学们的满意是对我们云峰权服工作的肯定，我们也会把绿色书库活动做大、做好，让整个云峰学园的同学都能从中受益，我们也希望同学们能够贡献出自己的一份力量。
经过了充实而有意义的工作后，云峰权服“绿色书库”摆摊环节圆满结束了，但这并不是此次活动的终点，接下来，我们会派送同学们在心愿卡上填写的想要的书籍，同时也对活动期间回收到的旧书进行分类、编号、入库等。同时也欢迎大家通过人人、QQ等各种方式告知我们有捐书和借书的意愿，同学们平时也可到紫云连廊133室（权服办公室）借书与还书。权服工作人员会于每周一至周五18：30——21：00在紫云连廊133办公室值班，欢迎大家届时来访。
（文/柳柯焱 图/潘珊珊）
 
 
 
云峰学园学生联合会权益服务部
2014年11月23日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>“捐出不需要的，带走你想要的”——记云峰学联权益服务部“绿色书库”活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5837</link><description> 2014年11月16日清晨，夜的清冷还未散去，新一天的暖意已经缓缓开启。走出宿舍大门，街道，树木和远方的天空，都是那样的洁净，而这清新的空气也促使我们加快了去集合的脚步。
这天，我们入党积极分子6班一起去参观了章太炎纪念馆，使我们对章太炎这个历史人物有了更深层次的了解。
章太炎名炳麟，字枚叔，不仅是著名的革命家，思想家，也是国学大师，精通于古今哲学，是圣贤之道的实践者。自1869年出生到1936年逝世。太炎先生经历了戊戌变法、辛亥革命、二次革命、护法运动等直到抗日战争。先生的一生都在为资产阶级民主革命进行着不懈的斗争。同时太炎先生学识渊博，文通古今，生平400万字的著述，为中华民族谱写了光辉灿烂的历史篇章。章太炎先生被周恩来总理誉为“一代儒宗、朴学大师，学问与革命业绩永垂史册，是浙江人民的骄傲”。
 
图为小班学员在纪念馆前合影留念
纪念馆坐南朝北，建筑布局为北方四合院式，兼采用江南庭院额构筑手法。而进入纪念馆后，其中的馆舍又为明清建筑风格，白墙黑瓦，使整个纪念馆显得敦厚，凝重而又不乏典雅。纪念馆之名“太炎先生纪念馆”为著名历史学家周谷城所题写。我们相继参观了生平事迹陈列室、真迹陈列室、学术成就陈列室，见到了许多文物。而最为珍贵的当属章太炎手稿《革命军》。此馆不愧为中国收藏章太炎先生文物最为丰富的场所。
纪念馆后，是章太炎之墓，墓名为章太炎手书。 
古人说：“读书万卷不如行万里路”。祖国的河山，处处闪耀着革命的光芒，印记着红色的史迹。去这些名胜古迹可以看看古人在这块土地上留下的各种遗迹，了解了解我们中华文化的博大精深,学到更多的知识。这次实践活动参观章太炎先生纪念馆，我们深有感想。
 
图为小班学员周毅同学书写在纪念馆内电子留言册里的纪念留言
当历史随着时间的脚步缓缓淡出了人们的视线，那曾经的红色旅程，那些革命先辈们开创的伟大历史，却永远不会走出我们的记忆。并且，我们将携了这份共同的铭记，去开创更加红色的未来。我们必须要肩负起时代赋予我们的责任，立志做有思想、有道德、有知识、有能力的人，立志为人民做贡献，为祖国做贡献，为全人类做贡献！让共产主义理想不断激励着我们，在前进的路途中，阔步向前！
（文/蔡培德  图/陈宇豪）
 
云峰学园入党积极分子培训班六班
2014年11月24日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>追寻红色足迹——记云峰学园积极分子培训班六班实践活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5826</link><description>2014年11月20日上午，2014年浙江大学党校第二期学生入党积极分子培训班云峰学园教学十一班全体学员在班长蔡鑫羽的组织下前往西湖文化广场进行进行以“我的梦与中国梦”为主题的实践学习与小班讨论。
首先，全体学员参观学习了浙江科技观，感受了科技带给大家的震撼。科技馆内展品众多，其中最受大家喜爱的是一个“小球旅行”的项目。该项目需要每个人控制一个机关，小球才能顺利的走完全程。通过这个游戏，同学们的感触更加深刻，个人梦想是自己所能决定的，但是中国梦是要靠大家共同努力才能实现的。

接着，在班长的主持下，主题讨论正式开始。每位同学都畅谈了自己的梦想，更结合了近一段时间的党校学习，表达了自己对实现中国梦的理解和憧憬。学员们都表示，身为建工大类的学生，每个人内心都有一个远大的抱负：学好自己的专业，当一名成功的建筑师，或者是土木工程师，又或是一名城市规划师来把我们的城市建造得更加繁华。对于中国梦，大家都认为应该学好本专业，成为专业的人才，为实现中国梦贡献自己的力量。郑晖同学还提到要把自己在外面所学的知识带回他的老家——一个闭塞的村庄，用以建设自己的家乡，实现家乡梦。


整个活动，同学们热烈而积极，进行了深入的交流后都有所收获。通过此次活动的举行，同学们更加明确了自己作为入党积极分子的责任，更明白每个人的小梦想都应该以中国梦为目标，在实现伟大复兴中国梦的道路上，每个人都至关重要。我的梦与中国梦，我们在路上。
(文/蔡鑫羽  图/郑晖、蔡鑫羽)

 
云峰学园入党积极分子教学十一班
2014年11月21日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>我的梦与中国梦——记云峰学园入党积极分子教学十一班主题实践活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5803</link><description>          2014年11月14日下午，云峰学园新生之友“云茶馆”第三期“亦师亦友”在白沙综合楼师生交流吧举行。浙江大学光电系副主任王晓萍教授作为特邀主讲人，为参加交流的同学们介绍了光电专业的相关知识，同时对同学们在大学中的学习生活提出了建议。
作为光电系的副主任，王晓萍教授的介绍内容自然与光电密不可分。她先是让两位学长做了他们的光电课程设计展示，其中一位学长以LED的形式，通过LED的明灭变化展现了一个完整的爱情故事“love story”，王教授随即向同学们简洁明了地介绍了其大致原理与制造过程。
 
 
图为学长进行设计展示
之后她又以PPT的形式介绍了一些其他光电系学长的设计作品。同学们对于这些出自学长之手的精巧作品表示惊叹不已，同时也对光电设计产生了憧憬。王晓萍教授表示，学校与老师绝对支持同学们尝试各种项目，设计是绝对自由的，而老师们将会尽量挖掘同学们在光电上的潜力。这无疑使同学们深受鼓舞！
2014级新同学们进入浙大已经有两个多月的时间了，大学与高中有什么不同？如何更合理地度过大学生活？这两个问题想必是所有同学都想问的。王晓萍教授也借此次的交流会向同学们做出了解答。“同学们在之前的初等教育中学习了很多知识，收获了很多，但接下来的高等教育不仅要收获知识，也要培养能力……”
 
 
图为王晓萍教授
王教授表示，大学是新的起点而不是终点，我们要通过大学的高等教育来让自己成熟，成长。她以光电系为例，学习要重基础，强实践。“大学的每门课程都必然对你有用处的，比如说光电设计，里面要用到各种方面的知识。”
“要学好大学的每门课程”，这是王晓萍教授反复强调的一点。王教授说，做到这一点的关键就是要及时消化每节课所学到的知识，要积极向老师提问。“每个老师都是乐意去帮助你们的”。
 

图为“云茶馆”现场
交流最后，王晓萍教授也解答了同学们在另一些方面的疑问。其中一个同学对光电的前景表示疑虑。对此，王教授表示，只要有足够的能力，这个问题便不复存在。她将光电知识形象地比作一棵树，并表示如果只是到达了树干而没有到达树根，那么显然是不够的。她还表示专业是次要的，重要的是学到真正的知识。
此次“云茶馆”的主题是“亦师亦友”。在交流中，王晓萍教授也完全没有老师的架子，而仿佛是以一个朋友的身份与同学们进行平等而自由的交流，交流会气氛轻松而又活跃，同学们也就在这样的轻松氛围中体味着知识与教诲，感受着学习与成长。
（文/何欢欢 图/王皓玥）
云峰学园新闻网络中心
2014年11月14日星期五</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>亦师亦友——记新生之友“云茶馆”思想交流会第三期</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5839</link><description>2014年11月22日21点，云峰学园入党积极分子教学第三小班在碧峰团辅室，就关于“如何端正入党动机，通过自身不断努力争取早日加入中国共产党”的主题展开了热烈的讨论，由班长李栋主持，班主任任思丹老师参加了讨论。
同学们在做完简短的自我介绍和相互了解之后，便进入正题。讨论很快展开，大家争相发表了自己对入党动机的的认识，现场讨论氛围浓厚。班长李栋认为，大家应该克服错误的入党动机，直面困难，端正态度才是正确的选择。周小宁同学提出，大家应该通过努力学习理论知识，积极实践，加强自我批评的自觉性。班主任对大家的自我认识颇为赞扬，并且给同学们作了总结，端正入党动机是一个长期的过程，需要大家认真学习马克思主义理论，不断将理论投入实践。只有端正了入党动机，才符合党章规定的党员条件，入党之后才能发挥一个共产党员应有的作用，从而保证党的先进性和纯洁性。班主任也希望，同学们能够早日树立正确的入党动机，接受党组织的考验，早日加入中国共产党。
23日早上，第三小班又一次齐聚一堂，继续进行了另一个话题的讨论：如何坚定理想信念，通过党的基本理论知识学习和实践活动，深入理解党的方针政策。大家的讨论仍然很热情，纷纷发表自己的见解。沈锦程同学认为，自身要破除个人局限，为人民服务就是为自己服务。高小丁同学表示不管个人选择如何不同，都可以将其归结为为人民服务。俞亮丞提出，中国梦、社会主义核心价值观的提出不是偶然。另外，林锦联系到了学生社团，其服务性工作与坚持入党的动机是相辅相成的。班主任老师也有感而发，她总结道：坚定理想信念要从两方面入手。一是要主动学习，学习是一个人、一个党、一个民族、一个国家不断进步，不断发展的源泉和动力。二是要立足当前，脚踏实地，从自身做起，积极参加社会实践活动，把理论和实践结合起来，不断坚定自己的理想和信念。

（图为同学们在进行讨论）
23日下午，第三小班所有成员在云峰学园园区内和校医院门口开展了志愿服务活动。本次志愿服务的内容是整理自行车，美化校园。所有人分成两个小组，分别在云峰学园和校医院进行对自行车的梳理和引导。经过一个下午的整理，学园和校医院门口的自行车全部摆放整齐。虽然大家都汗流浃背，但是同学们觉得为校园的美化做出自己的一份力量也是一件幸福的事，并且深深体会到了为人民服务的幸福感！

（图为同学们在整理自行车） 

云峰学园入党积极分子教学三班
2014年11月24日
（文/吴东宇 图/俞亮丞孙梦恬）
</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>理论+实践=真知——记云峰学园入党积极分子教学三班主题讨论和志愿服务活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5840</link><description>
2014年11月15日星期六，入党积极分子教学九班成员在浙江大学紫金港校区文化广场参与了志愿者活动，活动的主要内容是协助保安维持自行车的摆放秩序，为同学们提供一个良好的交通环境。
活动的主要目的是让教学九班的成员在参与志愿者活动的过程中，培养一种积极服务的精神，在实践中收获真知，在奉献中实现自我价值。



大家到达文化广场，在认真聆听了保安的指教后，成员之间也进行了讨论，明确了服务思想：我们要站在方便所有同学，为大家的交通提供方便的角度上，做好志愿者工作，并为同学们树立一个积极向上的公德榜样。在确立了思想后，大家便立刻到自己的岗位认真完成布置的任务。


尽管在工作过程中，同学们碰到了各式各样的问题，但同学们都静下心来，本着服务的原则尽心尽力的去处理这些事情，大家也互相交流想法，在交流和实践中提高了解决问题的能力，也让自己感受到了志愿活动的魅力所在。
虽然整个活动下来，大家都有些疲惫，但是暖暖的阳光给予了同学们力量，这些志愿者就像这个暖阳一样，给予着同学们温暖。看见最终的成果，大家也都是从心底感到温暖。


在活动结束后，教学九班班长江晨在总结发言上指出：我们在这个活动中，用实践的志愿活动进行了一次有意义的教学，提高了自我服务意识，增强了我们的党性。
（图/江晨  文/陈俊文、江晨 ）



云峰学园入党积极分子教学九班
2014年11月26日
 


</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>暖阳下的志愿者—记入党积极分子教学九班核心价值观志愿服务活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5842</link><description>           11月中旬，云峰学园入党积极分子教学七班积极响应校团委的号召，组织了小班内的讨论活动及实践活动，全班同学热情参与其中，活动得到了积极的响应。
11月15日，班内同学来到了白沙4舍003进行讨论。在讨论中，大家解读了《浙江大学党校学生入党积极分子培训班辅导教材》，就“中国梦”等话题发表了自己的看法，达成了“我们每一个人都实现自己的梦想就能无限接近中国梦”的一致意见。大家也明确了作为新一代青年，我们应该做到勤学、修德、明辨、笃实，也相信在我们新青年能够担负起党和人民赋予的历史重任。整个讨论话题积极向上，充满正能量，让大家在坚定不移地向党组织靠拢的过程中更加明白了中国梦的内涵。

 图为班级成员进行班内讨论
班内讨论结束后，班级集体出发去参观了位于月牙楼一楼的浙江大学教学成果展的展厅。展厅内形形色色的展品很快就吸引了大家的眼球，节能小车、彩色蚕茧、航天器模型等都让大家大开眼界。全班同学一边参观一边感叹浙大出色的教学成果，同时也明白了我们应当努力学习专业知识并积极参与各项科学研究等，而对中国梦的理解变得更加深刻了，更加懂得了习近平总书记对新一代青年的四个要求的意义。

 图为班内同学参观浙大教学成果展展厅
最后，大家一起欣赏了2014学年秋季“建筑摄影”展，看到了生活中更加精彩和神奇的一面，对今后的学习充满了信心和期待。
        班级的活动在轻松的氛围中结束，但大家都受益匪浅，也懂得了自己今后努力奋斗的方向。

  图为班内同学参观摄影展
 
云峰学园入党积极分子教学七班
2014年11月16日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>共创中国梦 ——记七班班内讨论及实践活动</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5834</link><description>如何能让新生中的积极分子们体会到大学截然不同的党组生活氛围，使组织生活不再流于形式，而是真正成为大学生活的一部分，成为对成长有帮助的自我修炼过程，是我们一直不断追寻的问题。
11月15日，云峰学园入党积极分子教学八班、教学十一班在碧峰4幢团辅室开展了一场以“认识自我，明确责任”为主题的团体辅导。
活动开始前，张曼华老师解释了本次团体辅导的目的，提出了对同学们的参与心态和未来生活的几点要求和期望，希望同学们积极参与组织生活，重视从一点一滴中反思学习，从而提升自己的党性修养。

为了让来自不同大类的两班同学尽快互相熟悉，活动一开始先进行了“大风吹、小风吹”的互动游戏。在本环节中，以自我介绍和才艺表演的形式，一些个性突出的同学被大家熟悉，而针对一些内向的，不善于展示自己的同学，张老师也提出了尊重个性差异，积极寻求改变的要求，内向的同学做事可能更加稳重，但是不能以此为借口而放弃表达自己，应当永存一颗改变的心，并且积极去做。

接着，同学们分小组就“入党积极分子的责任”以及“如何提升自己争取早日入党”进行了30分钟的讨论，并将成果以海报的形式展现。虽然初次体验大学的组织生活，同学们的思想也没有浮于表面，提出的诸如“积极主动”一类的品质给在场所有同学启发，有的同学则是以比较具体的方式，提出我们在今后该如何做，更好地起到带头表率作用。



之后，我们走出团辅室，走向园区，进行“你是我的眼”体验环节，即由一位同学扮演“聋子”，引导另一位“瞎子”同学顺利通过障碍。在分享中，同学们纷纷表示在这个过程中学到了很多，深刻感受到同伴信任，坚定的信念在我们生活与学习中的重要作用。
通过今天的活动，积极分子对自身有更加明晰的认识，也了解了自己的责任，并坚定了在今后学习生活中不断前进的信念。

（文/毛乙人 图/尤书剑）
 
云峰学园入党积极分子教学八班、教学十一班
2014年11月24日

 

 


 


</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>寓教于乐，在欢乐中认识自我、提升党性修养——记云峰学园入党积极分子教学八班、教学十一班小班讨论</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5806</link><description>         2014年11月8日18点30分，云峰职业生涯与规划基地工作之星交流会在碧峰团辅室顺利举行。参加此次活动的人员主要有云峰职规的主任团部长团成员以及秋学期各个部门的工作之星。
此次交流会主要包括颁奖典礼、获奖感言以及游戏互动三个环节。在颁奖典礼和获奖感言两个环节中，各个部门的小朋友都展示出了最真实的自我，他们用最朴实的话语，表达着他们对于职规最诚挚的感激。在收获工作之星荣誉的同时，每个人也都在发言过程中反思自己工作的不足以及今后工作努力的重点。时间，就在这且思且行中慢慢流逝；而在场的每一个人，在欢声笑语间慢慢熟悉了彼此。
 
 
图为交流会现场
父母的健康、海边的别墅、再活五百年，当这些现实中距离我们很遥远的东西就在我们面前时，我们又应当如何选择？在接下来的游戏环节“假如我有三千万”中，每个人都在拼尽全力用最划算的价格去争取到自己想要的拍卖品，要价声此起彼伏，拍卖声也随之而上。在游戏结束后，每个人都讲述了自己买东西的缘由，抑或是一段故事，每个人就在这交流间感悟着彼此的梦想，品尝着不同的人生。
时间在最后一个游戏“红与黑”之中缓缓流逝，当我们再意识到时间，已发现这场交流会马上就要结束了。虽然只是一个简单的夜晚，换来的却是彼此最真切的交谈。相信每一个无论是在场的还是不在场的职规人在以后的工作中会更加为职规这个大家庭做出贡献。
初入大学的时候，我很迷茫，我不知道我应该去如何权衡我的生活，大学的绚烂已远超我的想象，我始终在迟疑，我是否应该改变曾经的自己。但是，当我现在回头看看几个月前的自己，我才发现，加入职规，我永远不会为这个决定而后悔。
（图/崔艳 文/陈逸杰）
云峰职业生涯与规划规划基地
2014年11月8日星期六</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>云峰职规工作之星交流会顺利举行</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5810</link><description>11月14日，阴郁了好几天的杭州终于迎来了一个久违的晴天，让每个人都由衷地感到身心愉悦。就是在这样一个阳光明媚的温暖午后，由云峰心理健康教育中心组织的“云峰学园2014级新生心理委员大会暨应伟清老师讲座”在西一315教室顺利举行。大会由云峰心理健康中心的同学主持，云峰学园党总支书记兼学园主任应伟清老师主讲。
讲座伊始，应老师首先亲切地和到场的心理委员“闲话家常”，整个教室都洋溢着温馨。为了让大家能外出感受着久违的温暖阳光，在短暂的交流后应老师很快便直入主题，开始了讲座。
首先，应伟清老师开门见山，向我们介绍了大学生心理问题的常见来源，如学业压力，人际压力，情感压力，经济压力，前途压力，并结合自己多年的工作经历，从同学们的切身利益出发，引导同学们思考自己的大学生活。随后，老师深入浅出地讲解了积极心理学的相关知识，并阐述其意义：以积极的心态来研究有价值的人类经验，如幸福、快乐、满足和希望等积极方面，使同学们有了深刻的认识。
随后，应老师又给我们分享了十个幸福小贴士。比如“多和朋友们在一起，亲密的人际关系更加容易获得幸福”，“学会失败，不要让对失败的恐惧，绊住你尝试新事物的脚步”，“简约生活，求精不求多也许会更好”等等。这些贴士深入同学们的生活，有些确实是同学们的困扰。相信应老师精辟生动的讲解，一定会让同学们更好的了解自己，对四年的大学生活有了更清晰更明确的规划。
最后，应老师回归主题，重申了心理委员在大学生活中扮演的重要角色，向大家提出了自己的殷切希望。



（图为讲座现场）
 
在应老师精彩的演讲之后，主持人简单介绍了云峰心理健康中心的一系列活动，如“心理短剧大赛”“心理游园会”“问心沙龙”“团体辅导”等等，倡导心理委员积极组织本班同学参与各项活动，做一个贴心而深受大家喜爱的心理委员。
最后，主持人提醒心理委员们做好冬学期全校心理委员培训的准备工作，关注相关通知。大会到此结束。相信14级的心理委员们能通过这次大会更深入地了解心理委员的工作，同时收获属于自己的“心灵正能量”。
云峰心理中心
2014年11月17日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>云峰学园2014级新生心理委员大会暨应伟清老师讲座成功召开</value></title></item><item><link>http://yunfeng.zju.edu.cn/in/news.php?action=show&amp;id=5811</link><description> 青春展锋芒，逸兴遄飞辩古今；意气素霓生，语惊四座纳百川。10月15日晚，校园明辨会暨云峰学园第二届“慎远杯”新生辩论赛决赛在国会139举行。到场嘉宾有：浙江大学辩论队教练、浙江大学控制科学与工程学系团委书记杨亮老师，云峰学园分团委副书记、辅导员马宇光、李黎、张曼华、苏腾、周梦宁、张彬春老师，云峰学园兼职辅导员任林涛。各位嘉宾、各位评委、两只决赛队伍啦啦队和慎思辩真队的各位辩手以及全校的同学，共同感受了一场精彩的言语交锋和激烈的思维碰撞。
 
(图为辩论赛现场) 
辩论赛开始前，云峰学园分团委副书记、辅导员马宇光老师，上台致辞。他提出：辩论赛为同学们展现自我才华和激情提供了一个很好的平台。他鼓励同学们积极思考，锻炼自己的思辨能力；学会合作，勇于迎接挑战。同时，他希望两支队伍在比赛中积极进取，展现实力，为真理而辩，为本届辩论赛奉献一场圆满、精彩的总决赛。随后，主持人宣布，云峰学园第二届“慎远杯”新生辩论赛决赛正式开始。
本次辩题为“网络舆论对司法公正是利大于弊还是弊大于利”，正方啦啦队与反方慎思辩真队展开激烈辩论。双方辩手针锋相对，将辩论逐渐推向高潮。唇齿间迸发的是激情的火花，言辞间展示的是智慧的光芒，激烈的辩论给在场的观众带来了一场视听盛宴。
 
(图为辩论赛现场)
立论，申论，质询，自由辩论……辩手们通过精简、逻辑而有力量的语言表达自己的观点、想法，双方既运用了大量的理论依据，引经据典，旁征博引，又不乏幽默睿智的语言，引发观众的阵阵掌声。难分伯仲的比赛深深吸引着大家，最终，经过评委的打分，正方啦啦队摘得桂冠！同时正方三辩曾常睿同学获最佳辩手奖！
 随后，杨亮老师针对本场比赛进行了精彩的点评，他肯定了各位辩手的精彩表现，并提出，辩论是一种高难度的语言艺术，只有充分准备，才能在台上表现机智，妙语连珠，合作默契。最后，嘉宾为冠亚军、最佳辩手、八强队伍颁发证书和奖品。



(图为张曼华老师为最佳辩手颁奖) 
 
（图为张彬春老师为六强队伍颁奖）
 
（图为周梦宁老师与亚军队伍合影）
 
（图为马宇光老师与冠军队伍合影）
既然青春赋予了我们锋芒，那么我们如何能让她失望。思辨深远意正酣，慎行笃定心飞扬。就让我们秉承辩论的精神，带着拼搏的激情、执著的追求、青春的欢跃、智慧的风采，继续书写绚丽的青春篇章！
 
云峰学生联合会
2014年11月16日</description><title><value>栏　目</value><value>云峰搜索</value><value>云峰链接</value><value>关注云峰</value><value>巅峰对决，激辩紫金 ——云峰学园第二届“慎远杯”新生辩论赛决赛完美收官</value></title></item></items>